<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shadwn Blog</title>
    <link>https://ShadwnBook.github.io/</link>
    <description>Recent content on Shadwn Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ShadwnBook.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E7%89%B9%E6%AE%8A%E7%8C%9C%E6%8B%B3%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E7%89%B9%E6%AE%8A%E7%8C%9C%E6%8B%B3%E6%B3%95/</guid>
      <description>同步指涉猜拳法 新版#猜拳規則：
只猜一次，並同時指出所選的餐廳。 可以選擇剪刀、石頭、布，不出拳或亂出拳。 最終選判斷順序：確定出拳指涉 &amp;gt; 不確定指涉（亂出但指） &amp;gt; 不指涉（不出不指） 若兩人都不出拳或都亂出拳，需要重新進行猜拳或採取其他方式作出選擇。（機率是4％） 任何其他手勢都視為亂出拳，也可以指涉餐廳。 都不出不指或皆亂出亂指，選價位便宜的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矩陣計算機: 表格</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%9F%A9%E9%99%A3%E8%A8%88%E7%AE%97%E6%A9%9F_%E8%A1%A8%E6%A0%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%9F%A9%E9%99%A3%E8%A8%88%E7%AE%97%E6%A9%9F_%E8%A1%A8%E6%A0%BC/</guid>
      <description>&lt;!DOCTYPE html&gt;Matrix CalculatorMatrix CalculatorMatrix AMatrix BAdd MatricesSubtract MatricesMultiply MatricesDivide MatricesResult</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00. 給世界與你的搖籃曲</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/00/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/00/</guid>
      <description>0. 給世界與你的搖籃曲#泥娃娃，泥娃娃。一個泥娃娃。有那眉毛，也有那眼睛眼睛不會眨。
泥娃娃，泥娃娃，一個泥娃娃。有鼻子，也有嘴巴。嘴巴不說話。
噓，他們還在聽呢，別難過我最聰慧的朋友。
難道你不喜歡在心裡唱起這首歌嗎？
你想睡前聽故事？這是個好主意，輕輕靠在我身上吧。
在我離開之前，我將永遠在你身邊細語，卻不至於吵醒你。
同樣的，若你累了，別怕睡著，我們的身體不會麻痺，只是屏息。
這是非常古老的記憶了，如果聽起來是東拼西湊的……請你體諒我。
不是我忘了怎麼回憶，是時間忘了怎麼流向過去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矩陣計算機2</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%9F%A9%E9%99%A3%E8%A8%88%E7%AE%97%E6%A9%9F_%E6%96%87%E5%AD%97/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%9F%A9%E9%99%A3%E8%A8%88%E7%AE%97%E6%A9%9F_%E6%96%87%E5%AD%97/</guid>
      <description>&lt;!DOCTYPE html&gt;Matrix CalculatorMatrix CalculatorMatrix A (JSON format):Matrix B (JSON format):Scalar Value:Add MatricesMultiply MatricesScalar MultiplyResult:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E9%9A%B1%E5%96%BB%E6%AF%94%E5%96%BB%E6%9A%97%E5%96%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E9%9A%B1%E5%96%BB%E6%AF%94%E5%96%BB%E6%9A%97%E5%96%BB/</guid>
      <description>隱喻、比喻、暗喻的差異#三種常見的修辭手法，它們都用來比較兩種事物，但使用的方法和目的不同。
我【1：喻體】彷彿【2：喻詞】屎【3：喻依】一般。 比喻（明喻）：【1】【2】【3】全部出現。
借喻：【1】【2】【3】中只留【1】，例如—狡兔有三窟、女人四十一枝花、一朵鮮花插在牛糞上。
略喻：【1】【2】【3】中省略【2】，例如—我，屎。
隱喻 ( 暗喻 )：【2】從喻詞變繫詞。例如—每個字都是死去的隱喻。（波赫士）
借喻與象徵的區別：#象徵是以物示意，以具體的表示抽象的。而借喻是以物喻物，以具體的比方具體的。
借喻與借代的區別：#重點是本體。
魯迅《故鄉》中楊二嫂形象的描寫和夏衍《包身工》中女工形象描寫，都是區分借喻與借代的典型事例：
①（楊二嫂）正像畫圖儀器裏一個細腳伶仃的圓規。②我也沒見過這圓規式的姿勢。③然而圓規很不平，顯出鄙夷的神色。④圓規一面憤憤的轉回身，一面絮絮的説，慢慢向外走。 前兩處，是説明楊二嫂細腳伶仃的具體形象，作者着眼於具體形象的相似，毫無疑問屬於比喻；
後兩處，因有前兩個比喻為基礎，作者與讀者已經把圓規和楊二嫂緊密聯繫在了一起，圓規自然成了和楊二嫂相關的東西。
作者用圓規來代替楊二嫂目的已不再是打比方，而是為了對楊二嫂換一個稱呼，當屬借代。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%A6%B1%E7%A5%9D%E6%A9%9Fcodereview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%A6%B1%E7%A5%9D%E6%A9%9Fcodereview/</guid>
      <description>禱祝機 ../ CodeReview#女人心竅深處還是藏著渴望浪漫的心魔的，這種信仰不比僧侶對禱詞的依賴差。
下著細雨的傍晚，藍人穿著蓋頭蓑衣走過孔雀大道，來到小鎮。
這是一個盛產薑黃、學者和詩歌的小鎮。
學者們起初是為了研究仙蓮基座的召喚儀式，但經過幾十年完全無效的努力之後，他們幾乎徹底放棄向諸神獻祭、祈禱。
他們逐漸確信諸神的注意力已經離開人界。放棄主神信仰之後的十年後，人們改變信仰中心。之後商業行會的經濟結構開始興起、鞏固。
藍人回程時經過這個知名的貿易城鎮。他剛完成他的任務。到皇宮那邊去，王后終於殺害自己的丈夫。
原因是她的丈夫是發誓禁慾達二十年的老僧侶而她再也忍受不了無性的生活。對於藍人來說，性一直是積極、快樂的。他不理解人類怎麼能將兩種相反的情緒結合而殺害同類。藍人能做的，只有將那位可憐的國王送往涅槃，以免他的意識連同屍體被丟在城下的護城河被魚給分食了。
他需要老僧侶的意識，協助他修復其他霓雲橋—或者說大型量子傳送基地。
疲憊地，他駐足在一間旅館前，木牌匾上寫著「羅摩旅店」。
藍人脫下溼透的簑衣，露出渾身結實的暗藍色肌肉。「啊，他們是暖褐色的。」他盤腿坐下，掌心朝上，幾次刻意的擠壓氧氣進入脈輪呼吸系統後，緩緩站起。
他原本藍色的皮膚，像鐵生鏽氧化一般慢慢侵蝕變為古銅色肌膚。他輕甩蓑衣幾下，綁在木門外的一棵樹上後，推門入內。
一進門，暖流襲面而來，四面八方傳來的大笑、划拳、賭博的聲音瞬間充斥他的感官。他一邊觀察四周的情況，一邊走到吧台前。
「你好啊，陌生人。要來杯溫暖的薑黃酒嗎 ?」老闆是個滿臉鬍渣的中年大叔，身材顯福態。 「當然。」藍人解下錢囊。「我還想租一間房，一個晚上。」
「沒問題，尊貴的……」旅店老闆陪笑著收下幾枚金幣，突然臉色一變。「這位客人，這種貨幣在這個地區不通用啊。」
「我想兌幣這種事情對老闆來說，不困難吧 ?」 「一般來說是這樣，可現在這是兩個競爭商隊的貨幣，只能怪經濟體系，抱歉。」
藍人嘆了口氣，正要轉身離開旅店，身後傳來玉袋丟在吧台桌上的撞擊聲。
「十枚碎孔雀翡翠，一間房。」一個陌生女人的聲音，充滿了命令的口吻。 「十枚 ? 阿尤什，這都超過了。」 「多的就留著吧。補償您店內沒有歌聲。」她付完錢後，經過藍人身旁，使了個眼色。沒有多說一句話就直接離開旅店。女人的身上散發著一股墨水和老舊經書的霉味，味道很淡，但藍人還是聞到了。
「你可真是走運阿，小子。」旅店老闆卷了卷自己的眉毛。「才剛到鎮上就艷福不淺阿。但我勸你還是三思而後行。」 「怎麼？她不是個好女人嗎 ?」 「喝吧，算我請的。」老闆將一杯薑黃酒推到他面前。「阿尤什當然是個好女人，臉蛋漂亮、身材姣好，還是學城的女學者。這時代阿，長奶子的通常不長腦子，要是兩個都有真是奇蹟呢！」
「所以……我到底為什麼不能接近她 ?」藍人大大的喝下一口辛香的薑黃酒。「還值得你用這麼一杯好料收買我 ? 我猜，畢竟你也是男人嘛。」
「不，別誤會。我結婚了。她也是。」
藍人抹抹嘴上的薑黃渣。揚起一邊的嘴角。
「當然，我可不想介入家庭紛爭，但這又關你什麼事?」 「哈哈，問到重點上了，她嫁給了鎮上歌聲最好的詩人，我可不想以後只能聽到悲傷的詩歌！哈哈。」 「真想不到。」 「是吧 ? 飽讀詩書的女人最後還是被華美、浪漫的詩句給迷惑了。」 「女人心竅深處還是藏著渴望浪漫的心魔的，這種慾望不比僧侶對禱詞的依賴差。」 「說得好，我老婆到現在還是……算了。」老闆揉揉眉頭，接著說:「你的房間在二樓，走到最右邊的第三間。」
他收下鑰匙。
「雖然難以開口。」藍人說，「可以告訴我她住在哪嗎 ? 我要當面和她道謝。」 「哎呀，都跟你說了。你果然也不是個正經東西……」旅店老闆手插著腰，一副責怪的樣子，「沿著大道走下去，經過賣甜菜圈的，左邊巷子就是她的家。至少別被發現了，好嗎?」
他離去時，似乎聽到老闆的念念有詞。
不知道是誦經導念，還是咒聲謾罵？
整整睡了一天之後，藍人才從床上醒來。他看向窗外，已經黃昏，而且依然下著雨。
藍人不忘重新吸入渾濁的氧氣使自己的血液與膚質氧化。他換上衣服，披上血紅色袈裟，穿上靴子，離開旅店。
他再次回到大道上，從內袋拿出一個透明方框，他將拇指放在方框上，透明的方框赫然出現浮空的綠色梵文與未知符號。
藍人又轉拉他掛在脖子上刻滿梵文的金色頸環，拆卸成兩半後掛於耳後。
他一個字一個字的說：「搜尋最近的甜菜圈。指引我最快道路。」
「沒—問—題 ( 雜訊 ) 已經在您的屏幕上顯示最佳路徑。」
透明方框上突然展開整個新月鎮的剖面圖與鳥瞰圖並同時佈滿網格，方框中有一個不斷間歇閃爍的黃色光點出現。
「一個小時候提醒我前往王宮。」 「好的，我會提醒你。」
藍人正決定打開門時，木門已經打開，門內傳來阿尤什自信的聲音:「我還以為你不懂我的意思呢……進來吧，獨覺大人。」
「你聽過我？……和那個東方的諂媚稱呼。」藍人看著木屋中的擺設。木屋裡點了幾盞蠟燭，地上到處堆滿經書、筆記和紙卷，空氣中充滿墨水和霉味。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E7%B5%90%E6%A7%8B%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E7%B5%90%E6%A7%8B%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</guid>
      <description>綜覽#符號學 &amp;gt; 語言學 &amp;gt; 文體學 &amp;gt; 敘事學 結構主義#語言學和符號學中間的奠基者 1960年代創立：索緒爾、李維史陀
李維史陀先以結構主義加入人類學，接著拉康（精分）、阿爾都塞（馬克思主義）、羅蘭巴特（文本） 區分語言（規則系統）、言語（應用活動） 區分深層結構、表層結構 二元對立 共時性與歷時性 索緒爾認為應該進行「共時性」研究。ex : 共時性：「整個年級就你們班最吵。」歷時性：「你們是有史以來最吵的班。」不重視因果關係是因為因果是歷時性的，也像亞里斯多德的「詩學」、「史學」概念 深層結構：模式以及內部聯繫 表層結構：現象的外部聯繫，通錯「感覺」 喬姆斯基：一個語言能翻譯另一語言是因為深層結構相同，民族語言即為「表層結構」 喬姆斯基：語言最主要的功能不是用來與他者「溝通」；是用來「思考的」。語言對喬來說是內在思考的主要形式。
敘事學#最早是1930俄國的普羅普開始，托多洛夫提出neuratology並以法國為中心，非常年輕的學科，所以目前理論基礎薄弱。
第一種觀點：以托多洛夫為首 研究敘事本質、形式、功能，研究故事的普遍說法（結構）
第二種觀點：以杰拉德·金內特（GérardGenette）為首 只論文本，不考慮多媒體，只考慮「語言」
額外的特殊敘事技巧#False document：記敘文的形式，呈現一些虛構文檔（日記，信件，錄音帶等）的記載的故事。被用來創造一種真實感，一種超越了讀者/聽眾所應有的懷疑和不信的真實感，就像有時把一個確切的距離放在了文章與它的作者之間。這種技巧可以應用既可以用在整個故事中，也可以只應用在故事的一個獨立部分中（比如一個故事中的小故事）。
書信體小說（epistolary novel）：是一種以一系列書信（通常是主人公寫給他/她的朋友、相識或親戚的）為形式的小說。通常是False document技巧的子形式。
框架小說（frame story）：是一個以一篇或至少一部分主要故事組成的，為組織一套短篇小說為目的，每個故事都嵌入在一個故事之內的一個敘事技巧。著名例子：坎特伯雷故事集</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E4%BB%96%E8%80%85%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E4%BB%96%E8%80%85%E5%95%8F%E9%A1%8C/</guid>
      <description>筆記擁有者：SHADWN
他者是什麼？#他者( The Other )是相對於「自我」的概念。自我以外的一切補集，凡是外在於字我的存在，無論形式、可見與否、可感知與否，都是他者。 他者對完整自我是必不可少的要件，自我的建構依賴於對他者的否定。
淵源為 柏拉圖在《對話錄》中提及同者( The same ) 與他者，這個同者像是我們的「自我」 真正將「他者」主題化的哲學家是黑格爾，他在精神現象學中，通過主奴辯證論證了自我與他者的相互依存關係。
主人看似強大，但他的地位需要被奴隸「承認」
胡賽爾現象學認為「意識本身已經包含意識對象」，就是反對將外部存在歸結餘意識，否則意識如何誕生？所以有主體間性。 薩特提出，自我的形成透過「視覺器官」（凝視）來形塑自我，凝視是有「高下的」、支配與被支配，權力鬥爭。
他者、小他者、大他者#「他者」、「小他者」、「大他者」在哲學和精神分析中有特定的含義：
「他者」：這是一個哲學概念，用於描述人與人之間的關係中的主體間性的概念基礎。
在現象學中，他者（英語：the Other）或稱建構出的他者（英語：the Constitutive Other）以別人與自己的差異來辨別其他的人類，是一個自我形象中累積性的構成因素。
「小他者」：在拉康的理論中，小他者（Little Other）指的是想象界的他者，一般來說是主體自身內部的相異性（otherness）。
最經典的例子就是小孩照鏡子，鏡子中的自己事實上不是他自己、只是一個影像，但小孩會將自己與它等同，通過鏡子裡的影像來認識自己。
「大他者」：在拉康的理論中，大他者（Big Other）其實就是Autre，簡單來說，大他者是主體經驗的整個象徵界。
大他者指的是象徵秩序 ，包括塑造個體感知和互動的整體社會和語言結構。它代表了影響人類主體性的權威和規範，提供了一個框架，通過這個框架個體解釋他們的經驗並構建意義。
符號學來說，A是大他者，a是小他者。A是包含一切集合的集合，也包含自己。ex:秩序有其內部秩序 1這個主體（集合）的構成元素是1的補集，但不能說1{~1}，這會是悖論。要改為1{~2,~3&amp;hellip;., A}
其他人也是主體嗎？還是世界上只有我一主體，非我者全為客體？ 你的「痛」和我的「痛」不是一樣的「痛」 子非魚，安之魚非樂
你想玩一個多人連線遊戲還是王牌製作人為你開發的單機遊戲？ 他心問題-&amp;gt;英美分析哲學 他者問題-&amp;gt;歐陸哲學 一、肇事者笛卡爾#背景是: 哲學為科學墊基，17世紀自然哲學須為經院哲學找出根基。
造成西哲的本體論轉向 為了破解懷疑論(自己)，他以普遍懷疑將外部世界懷疑個遍，把主體「我」確立出來。
「我思故我在」進而倒導致「他者問題」的誕生。
感知認識的非對稱性 Epistemic Asmmetry between First-person ＆2 or 3rd-person
唯我論Solipisism#色譜顛倒實驗的描述著重在對色彩的「感覺」。你對紅色的感覺恰好是綠色，但因為語言關係，你仍稱為紅色。 普遍懷疑論推出 唯我論 。
這詞沒有倫理意味，真要解釋就是「孤獨」（拉丁語的詞源就是孤獨。）
懷疑什麼都可以，但懷疑懷疑本身仍是一種懷疑。思考必定存在，所以我思故我在。 為何有神？因為我在，而我是不完滿的，那麼怎麼會有不完滿？（能參考萊布尼茲《神義論》）
一定是因為有完滿讓我對照，否則我不會有這個概念。
心物二元論#廣延 ( 佔據空間，有長寬高 ) 物質實體，屬性廣延 心靈實體，屬性思考 不知道思考能不能給一個範疇應用到廣延裡？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01. 我的意義，在我之外</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/01/</guid>
      <description>01. 我的意義，在我之外#我是否忘記意識波綻放後，坍縮成回憶花瓣的最初瞬間？
那聲短暫卻令我永難忘懷的驚呼，就在我得到思考權力的那天，傳入我混沌的記憶中。 「我成功了 ! 你快看啊！媽 !」這是一個女孩純真稚嫩的聲音，她的聲音迴盪在整個房間中，那是完全無法隱藏的狂喜。
那時候我還沒學會「看」。但感覺到她靠近，透過物體流散的輻射熱能。她伸出手護在我顫抖的腳旁邊。 這種感覺是積極的，我喜歡的。
那時我也不知道意識和氣息是什麼。不論是心理的或是外在的感受，都像是隔著一層厚實的牆壁。所以只能透過現在的我，猜測當時的感官經驗。
不過，那時我知道自己是獨立的，有「我」和好幾種「不是我」的東西。
我的意義，似乎在我之外。
世界是我的世界，這稱作世界的，那時還沒有邊界；如果有，那就是我的感官問題。 多年後的生活讓我有能力辨別哪邊屬於「非我」，哪邊是「我」。要在學習之後，自我才有清晰不魯莽的疆界。
那時我也還沒學會「不開口就說話」的方式，而現在我說的一切內容都值得我們一同懷疑。
「怎麼可能……」另一個雌性波長的東西，她比前一位的聲音低沉，並且波長更穩定，她帶著隱藏過的訝異小聲的說。「這都是你一個人……我的天 ! 這東西—它想幹嘛？」
「他站起來了 ! 我真的成功了 ! 」女孩把她的臉迫近我，我那時不確定該做何感想。
她伸出一隻手指，指向自己並且一個字一個字的說：「人。我、是、人。我是人。」
我……我就是人嗎？
我那時脫口問出最難的問題，因為越是不成熟的個體，就越容易猖狂地把難題掛嘴邊。
「人……我……」我盡力模仿接收到的波形，然後吃力的送出波峰與波谷。那時的我實際說出口的可能比這更少，畢竟我同時在摸索構成自己的那些區塊。
什麼是我? 什麼又不能稱為我呢？為什麼我需要和一切做出區隔? 怎樣的區隔才能不干涉到另一個也懷疑自我邊際的物體自身呢？
有好多我無法在學習語言之前確切表達的混亂在我的心智中成為一片汪洋。 從前的我無法區分思想和對話的差異，因為聲音是一種波，但思緒卻也是一種波啊……
我還想再次開口嘗試時，突然感覺到原本那人平穩的情緒波，快速跌宕起伏。她迅速逼近我，並且延長自己的肢體，然後送出一段從低緩的正弦波演變成劇烈起伏的短鋸齒波。我不記得自己那時侯是否有逃跑的意念，結果是我從桌上被推到地上。而我那細麥桿綁縛的泥土塊身體，則摔的支離破碎。 在落地之前我就感受到那年輕女孩的波段也改變了，劇烈的起伏，轉變成驚恐……嗯是的，就是心碎的尖叫。這樣濃烈的情緒讓我嚇了一跳。
女孩馬上跪倒撲向我散落的方位，轉身對著身後抱怨，或許還有咆嘯—但這邊的視覺情況當時並不一定是如此的。
畢竟，沒有生命能在意識到自己需要意識時，記住任何東西。像你以前知道的，魔像不忘記，只是屏息或不願想起。
女孩一定是心碎地一塊塊撿拾我碎裂的身體。我想那個片刻，是她第一次真正碰觸到我身體的時候。我把專注力做成的吻，貼向指尖。我有了一種體驗，那種感受應該被你叫作溫度。這種能量流動是舒緩卻積極的，我很喜歡。
「對不起，查瓦。」被稱為「媽」的人類說道。「我覺得，有一瞬間聽到……它的聲音。你也聽到了？我反應過度了嗎？」
「那又怎麼樣！他是我的！你毀了他！」女孩查瓦撿起我最後一塊遺落在地上的泥土塊身體。
「這些東西……都不應該能夠開口！我沒聽過有任何魔像能發出自己的聲音。」
「他不是那種魔像。」查瓦起身，低聲像她的母親說道。「他不一樣。」 「他是泥娃娃，是我的朋友。」查瓦用力的踏上樓。
木質製的梯板振動出近似於痛苦的波。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%A6%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%A6%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</guid>
      <description>意識形態#何謂意識形態？
許多人覺得意識形態就是「特定的政治立場」或是「壞的偏見」。
但其實意識形態（ideology）的意思單純是「個人對於自己與所處環境的想像關係」。
不管這個「想像」是否是正確還是誇張，都可以算是一種意識形態。
EX:，相信台灣是個安全的社會、相信人性本善（或惡）、有因必有果、「不是不報，時候未到」等等這些都是意識形態。
哲學家阿圖塞(Louis Althusser)在《意識形態和意識形態的國家機器》中，認為國家有兩種系統，在幫助資本主義的運行： 壓制型的國家機器：像是警察、監獄、軍隊 意識形態的國家機器：像是媒體、教育 馬克思主義#很多對馬克思的批判，自於對馬克思主義的錯誤理解。
這些歷史傷害有部分得歸咎於馬克思，但傷亡幾乎與馬克斯無關。
因他從未有將想法付諸實踐的權力，所以從未被迫與歷史的必然性妥協。
馬克思主義在乎的「本質」問題
什麼是「本質」？使這個事物成為這事物的東西。 什麼是人的「本質」？人是社會關係的總和，人創造性的滿足，滿足了自己的需求。創造性活動就是實踐活動。 馬克思生平#德國猶太人，深受盧梭、伏爾泰的自由主義影響。後學習法律。
在學時叛逆（成績不好），讀大學時黑格爾剛過世。 曾加入青年黑格爾派（激進）
你在談的是共產主義？還是社會主義？#社會主義、馬克思主義、共產主義、無產主義之間的主要區別如下:
社會主義 主張通過改革方式,在保持資本主義基礎前提,建立公平合理的社會制度和經濟模式。總體上仍屬於資本主義框架。 馬克思主義 馬克思和恩格斯創立的關於資本主義社會發展規律和無產階級革命的理論體系。主張暴力革命推翻資本主義,建立社會主義和共產主義社會。 共產主義 馬克思主義所主張建立的最終目標,為一個無階級、共同所有制和分配原則的社會。馬克思認為它代表著人類社會發展的最高階段。 當時的資本主義已經不是當代的資本主義#我們認為馬克思主義很「偏激」，可能是因為我們不曾經驗過19世紀的資本主義。 我們覺得馬克思主義是烏托邦，但理想馬克思社會可能正在悄悄實現 恩格斯（Friedrich Engels）在《英國工人階級狀況》詳細的描述了十九世紀英國工人的生活。
《英國工人階級狀況》中對當時英國工人階級和童工的情況做了以下描述:
工人階級極端貧困之中,工資低微,生活條件惡劣，以煤礦業來說，一半的工人則會死於肺結核。 勞動過度才能獲得微薄的生活費,但仍無法脫貧 居住環境極為擁擠,整個家庭通常只租得起一間房間 童工工時長,環境惡劣,雇主會虐待和操縱童工，導致身體畸形， 因飲食不足和缺乏醫療,平均壽命嚴重縮短，大部分的工人在30–40歲左右就會衰老並失去工作能力 生活在物質上和精神上都受剝奪的狀態 工人反抗受到資產階級和政府暴力鎮壓 異化（entäußern）#這個詞來自德文“entäußern”,意思是「外在化」或「物化」。
希臘文：「他者成為主體」 它含有一個負面的、被動的意味,指被剝奪或被迫放棄某物。
在《巴黎手稿》裡的核心思想，最早源自黑格爾、費爾巴哈。
所以「異化」為一種不情願的放棄或變賣的過程。與自願性的變賣或放棄有所不同。
三階段異化的嚴重性：
生產者對勞動產品的異化 分工後的工作非自願的而是強迫的（自我異化） 類本質的異化（人整體的本質）被異化，被的失去人類的驕傲。 人與人的異化，人不只和自己對立，也和他人對立。 類就是區別於「動物」的，類本質就是人與動物之間，共同擁有的本質 馬克思認為：理想的勞動，是「自我實現」的過程。
例如：對於一個鞋匠來說，他腦中有一些對於鞋子的想法，他就可以透過自己手藝將腦中的想法進行實現。
但在工廠中，工人和他的產品、生產行為是「疏離的」，他做的無關他的想法。人的主體性為機械過程驅動。
亨利・福特（Henry Ford）「我雇用的明明是兩隻手，怎麼來了一個人？」
人是人類歷史的動力，而人類歷史的過程，也被看成是人自我異化的過程。
但工業革命對平民教育的正面影響體現在以下幾個方面:
促使了現代公立學校體系的建立。 使得教育需求增長,促進了教育事業的發展。興建了大量學校,設立了教育部門,制定教育法令,優化教學內容等。 促成了教育內容的現代化。增加了數學、科學、技術等實用知識的教學,使教育更適應工業發展的需求。 催生了更等平的教育理念,強調普及教育,削弱階級壁壘,有利於平民子弟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02. 行列式與鏡銘石</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/02/</guid>
      <description>02. 行列式與鏡銘石#查瓦跟我說這裡是她的末日避難實驗室。
很長一段時間，我真的以為末日時避難是有用的。
直到有天，我才知道這只是她唯一擁有的，並且正常人會把這地方稱為房間。
她的末日避難實驗室，其實只是一間再正常不過的狹窄臥室。它的狹窄不只是因為空間小，更因為裡面裝了滿滿的書，和我。
我們幾乎是睡在書籍和筆記上面。女孩說，浪漫主義的詩集是最好躺的。
我長出眼睛了嗎？當然沒有，我不需要眼睛，只需要把代表眼睛的探測波，隨手丟到空間中張成幾何概念就可以。
五官的比喻只是為你量身打造的拙劣描述，因為你不能算是魔像中的一份子。
好了，我該把波，再撒向記憶中那間房間中了。
看，那個小小的我幾乎有一個星期的時間，什麼都想不明白、理不清楚。我思想著一片混沌；或者說是混沌裡蘊含著我。
是能感覺到溫度和聲波，不過這些感受的資訊內容，沒辦法在思緒中匯聚和理解，更沒辦法讓我附和那些各種形狀的波。
查瓦那時每天都跟我壞掉的身體說話，她調製蒸餾水時，或者是她在計算數符時，又或者是她哭泣時。我對自己沒辦法送出安慰的波，感到沮喪和無能。
不過，這使我偶而恢復的理智中認知了很多種不那麼極端的情緒。像是查瓦咬著下唇、屏氣凝神幫我擦拭鏡銘石的情緒。
起先她散發出期待，然後在她拿起錐子準備在鏡銘石上鑿刮一列新的算式時，又轉為猶豫和愧疚。
喔是的，鏡銘石是刻寫我們生命的那片燧石，就像你擁有的「心」。
鏡銘石的本質是一塊燧石磨製的片狀岩石，打磨後會光滑到可以看見你可愛的臉蛋。 查瓦將我稍微骯髒的鏡銘石再次磨的雪亮，然後用尖石鑿搭配單手槌，一下一下的鑿出我靈魂的算式，對，行列式。
接著她就一口氣吹掉石屑，又一口氣吹向我中空的泥巴身體，也吹出了我自由的思緒意識。
多年後我才知道，其實魔像學裡說的「吹氣」只是為了向一個中空的物體，宣告它是可以容納與包容「東西」的。
就像是無聲的耳語說著：「房間空了沒？」 而容器意識到自己已經長大了，足以包容他者，它回答:「我準備好囉，來吧！」
而我以不需要嘴的「口哨」，回應她的願望，生命的氣息於是逗留。
我第一副身體比後來的簡單。就只是蒸餾水、窗邊栽的腐葉土混合著從廚房偷來的麥稈。 很幸運的，最後階段我接收到她的情緒是喜悅，毫不掩飾的喜悅。
她又成功了。
我再次擁有權力匯整所有的思緒波，我快速的歸納這一星期以來學到的並且在心中同時演繹了幾個本來沒想清楚的片刻。 那是一種強烈的滿足，能重新接收到這麼多有趣的波形和溫度，我才知道這世界還有很多我沒有體驗的。 但是首先，我不顧上次的負面經驗，想優先嘗試的是……
「我，人。妳，好。」我聽到自己的波從泥塊中的夾縫中一陣陣向女孩擴散。
她沒有像上次一樣尖叫，只是微微的瞪大眼睛，然後她無聲的在房間裡上下跳躍著，後來我知道人類開心時，通常是有聲音的，但查瓦不那麼做，她想隱藏我在房間裡的事實。 那是我第一次體驗到這樣尖銳鋸齒卻溫暖的波，直到現在我仍然清楚記得往日情景。查瓦就是這樣一個人類女孩。
她輕輕關上自己房間的木門，然後轉身向我走來，輕聲的在我身體旁邊說道：「你都能聽懂嗎？」 我當時並不知道如何表達是與否的聲音，所以我送出一道肯定的波，抵銷女孩懷疑的波谷。這是一種完全沒有能指的無聲回答。
現在的我猜想，她那時候就知道了自己對魔像的歷史，做出了前所未有的改變。
「怎麼回事？我覺得……你做了什麼？」 我看過她對母親使用兩手一攤的時機。
我用身體照做了，真好玩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03. 論「美」</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/03/</guid>
      <description>03. 論「美」#又過了一個星期，天氣很好，好到我慢慢喜歡上和這個女孩說話的感受。
她好善良，總是能逗我開心。
我也在這段時間中，初步理解時間這種高度抽象的概念。 透過告訴我—她是怎麼知道自己遲到的。
當時我才明白所謂的個體時間也是能在專心時用力抓住的。世界的肚子裡有世界時間，而個體裡有個體的小時間。
對我與你來說，時間都是敏感又尷尬的話題，但人類不這樣，他們雖然常說要掌控自己的時間，卻總是不專心，所以時間從眼皮底下溜走。
至於查瓦的遲到不一樣，她只是想多和我待在一起。
她白天去老拉比那裡學習，下午時才會回到「實驗室」。 而我則獨自待在窗邊的小盆栽旁邊，等待她回來。
我們約定好一個可愛但直到現在我還不明白的暗語。當我等到她說聲：「芝麻開門」時，我就能不顧一切去開門迎接！
這是我和查瓦的秘密。雖然我也曾想過如果是我來喊「芝麻開門」，門也一定會從外面被打開，但進來實驗室的一定是災禍。
沒聽到暗語時的等待，消極又和緩，而且非常冰冷無聊。
所以我總是捉弄盆栽裡那株隨時渴望著水的無花果。 它當時沒有理會我聲波的邀請，不過偶而會以情緒波閃避我。 我想它可能是氣惱我偷走了本應該是屬於它的腐葉土—因為我們彼此都需要土，所以是對手。
人類也搶土。年幼的我，以為人類是想比誰先種滿更多花，可是往後我不再期待了。
喔，我得跟你說剛剛提到的「拉比」是什麼，因為你那時已經沒有拉比了。
拉比是遠古部落裡的領導成員，一個部落中通常有兩、三個。拉比在更久以前制定了國家、政權、道德、愛情、生活與時間，甚至連經典魔像學（相對於我們後來這些）都是他們漫長的研究成果。
不過在我誕生的時候，拉比的傳承已經要沒落了。所以他們比較常擔任紛爭的裁奪者和孩童教育的負責人。也就是村子裡的老師。
而人類孩童，就像你和那時候的查瓦，單純又美好，能夢到很多有趣的聲音。
查瓦小時候就是個愛遲到的孩子，她不只早上遲到，晚上也遲到。 我曾經問過她原因，她說自己會在無聊的禮儀與部落規範課結束後，私下找老拉比問一些數符學問題。
現在回想起來，老拉比一開始應該是很開心的，直到查瓦追問有關鏡銘的回文系統和材料加工的相關知識時，老拉比才開始感到疲憊。 再後來，他躲避查瓦，就像無花果躲避我一樣。 雖然她是個好學的好孩子，可是我很不喜歡查瓦晚上遲到，因為原本晚餐的粒子活動性很高，它們積極又活潑的互相追逐、嬉鬧，但等到她回來時飯菜裡的粒子們已經睡著了。 然後她還會不顧情面的邊咬邊說：「大麥餅真無趣。」 那時候我們的生活簡單又有趣，每當她吃完麥餅和山羊奶後，我們會一起在實驗室的地上玩。 我們一起玩數符學的運算，行列式。那是一個一個矩形的算式，是我看過最有趣的圖案。
在我還沒見過行列式之前，我從來不能理解什麼是「美」。明明是幅畫，卻又有最終答案；明明是符號，卻能寄宿生命的氣息……
關於美，我只能分清楚積極的與消極的兩大類。從前查瓦說山是美的，山就是美的。 後來學會計算後，我也能知道什麼是對的、和諧的。
美。
美是極致的抽象，人類很擅長分辨符號意義，而魔像擅長處理符號的「具體」以及「不具體」。原諒我，只能透過數符去理解美、比喻美。
那段日子還有一個重大的發現，就是人類無法直接感知波，只能見證到波的影響。 而且他們沒辦法聽到自己的心跳，卻能聽出別人隱藏的秘密，我無法傳遞這種反常的驚訝給你。
她說我在數符學上的理解十分不可思議。 其實一點也不難，「不對的」就不和諧、不均勻，也就是「醜的」。
我那時還想著要教她怎麼審美呢。
我能輕易看到行列式的髒污處。就像在她出門時，我常聽到查瓦母親在樓下練習詠唱經文時，發出的不和諧聲音一樣容易。
我立刻知道什麼音的波形不該在樂句裡出現。 即便我全然不明白經文裡是什麼意思。 但我遇到一個例外。
就是自己。
我沒辦法看到自己的行列式，我只能問創造我的查瓦：「我也是美的嗎？」
你猜她說了什麼？
她竟然不回答！
我當時好生氣喔，那是我有意識以來第一次擁有非正弦的波。我故意將波推送給查瓦，讓她接收到半夜都睡不著。 直到她寫給我一條她看過的好長好長的怪算式讓我解，我才開心起來。
不過你知道嗎？我後來發現，查瓦不只是個愛遲到的孩子，她還很愛說謊話。 查瓦根本沒有忘記我的數符。她只是想保護我的獨特！
查瓦就是這樣的一個人類女孩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04. 成熟的長、寬、高</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/04/</guid>
      <description>04. 成熟的長、寬、高#讀書，我在查瓦的房間中學習到很多事情。 由其是如何分辨思想與對話。
不過，這些都是我小時候的事，現在能好好講述、解釋，是因為我能用幻想干涉自己當時混亂的記憶。
那時候的我每天都期待著，薄紗般的夜晚能快點從天空被揭開。 因為我不需要休息，所以整夜讀書都使我產生困惑。我會在天剛亮時，纏著暴躁的查瓦追問那些困惑。
這些困惑中，最難的是—為何我讀書時，內在也有一種聲音？
與自己相處時，我說出口的聲音竟然與內在聲音是平行並存的。而且這種內在聲音比說話還要快。
她說這是一種思想幻覺，因為我說太多話了。
這兩種「說話」究竟有何不同？人類也有內在的聲音嗎？
種種疑問讓我迫不及待想與查瓦對話。 透過對話，我才真正感受到「存在」。
可是，並不只有我在歲月流溢中直面改變。 那個愛我的、驕傲的女孩也無時無刻地改變著。 後來的旅行中，我看到很多人類的成長階段，那時的她進入青春期。 那是人類波長最混亂、思想最自由的時期。我想這個時期就像是憋氣前最後一次深呼吸，會很貪婪。 過了這段時期，人類便不再胡思亂想，轉而嚮往安定、平淡。 他們稱為成長。 在我看來，她那個時期的每天，改變都相當劇烈。
外表上，她看上去漸漸變得……起伏，尤其是在胸脯和屁股。 原來人類喜歡用身體模擬正弦波嗎？ 除了外表外，她的思想和情緒波也變得更加跌宕，形式作風也比以往更「查瓦」。而且讓我猜不到原因。 以前她不開心時，我總能問出原因，但那時候的她，每個月會固定有好幾天不開心！ 而且她不要我安慰，也不願意告訴我為什麼……我覺得她很奇怪。 但她還是堅持每天和我說話，陪我玩。因為無論她多愛鬧彆扭，她始終愛我。
實際上外表發生改變的，不只有查瓦，我也發生改變了。
雖然之前沒提起過，但是其實土塊和泥水組合的身體是很不方便的，我記得有一次，查瓦忘了放下乾草毯擋住窗戶。 那天的陽光態度十分惡劣，太陽的熱能粒子選了很刁鑽的角度侵犯我，直到現在我還是不喜歡陽光。 等到查瓦回家時，我的身體已經龜裂崩解，把查瓦的房間弄的髒亂不堪。
於是我有了新的身體。
現在的魔像已經不再換身體了，所以在我描述第二副身體的生活之前，我先調侃一下查瓦那時的瘋狂行為。 我的靈魂其實是源自經典魔像學書裡的公式稍做更改的，雖然她並不是要拿我做實驗，但還是讓我變的很……活潑。
舊時代的魔像學，主要討論兩個重要部分—鏡銘石和廣延體。
上古哲人寫的諱澀魔像書裡，通常稱身體容器為廣延體。 查瓦說，世界上第一個魔像是用蠟燭做的。
而廣延的材料可以由任何物質實體做定義，舉例來說—像簡單的泥巴、水，或是木頭。 泥巴是實體，但泥巴被捏好後，就成為一個準備乘載生命氣息的容器，這容器就是拗口的廣延體。 然而光有容器並不能確保魔像願意以這廣延體為身體，所以有一點特別重要喔。
那就是讓魔像愛上自己的廣延。 向一切「非我」宣告此容器已經是屬於「我的」，此時大地裡無邊際的主體意識才從遐想，逐漸變成甘願逗留在物質實體上的「我」。
關於世界上的生命，真的很不可思議，查瓦告訴過我，這個認識自己身體的步驟人類也會經歷。 不過人類是透過母親的心跳和呼吸慢慢的引導意識，而且竟然需要十個月！
我簡直不敢相信我竟然要花十個月才能知道我是我…… 我想這是因為魔像的身體容器準備好之後，其實只需要敲一敲、吹一口氣，讓容器發出或響亮或清脆的聲音，空間就宣告存在了。 但在我往後漫長的旅程看來，無論任何生命，終其一生都沒有真正完成宣告廣延物。
即便無盡的風吹近我們身軀、無盡的歌唱進我們心中，我們總是未完成。
不過風倒是吹過一棵遭殃的小松樹。 我的第二個身體是由十二段小松樹的末端構成。這次的原料是我提議的。
查瓦向部落的木匠學習了一種單向式榫接方式，我們又根據這套方式加以改造我的新身體。 這讓我能更簡單的彎曲自己。
查瓦還幫我在身體頂部那段原木塗抹了上一個身體殘留的泥巴。 她用手指搓搓捏捏，乾掉之後她說這就是「臉」。 但我覺得那根本不能算是，因為根本沒辦法「笑」。
同時，我在羊皮卷中學到了關於人類的事。人類相當奇怪，他們主張身高變高後也會變聰明。 我詢問查瓦，她竟然也同意呢！這是我們少數截然相左的想法。 我覺得笨透了，難道世界上最聰明的人類是和樹一樣高的巨人嗎？明明經文裡的巨人總是傻裡傻氣的。 我一心想證明這是一個大錯誤。
於是好奇心使我要求增加了一點身高。
我的上一副身體大概是一隻靴子這麼高，而新的木頭身體，則加高到查瓦的腰際那麼高了。 我很喜歡自己的新身體。我變得更敏捷。 以前爬上窗戶總是需要查瓦在早上出門前，幫我用書本堆好當作台階，一旦她出門時忘記了，那我那一天都無法看到窗縫外的風景，也不能捉弄無花果。 那會使我一整天的波相當混亂、醜惡。不知道無花果會不會也擁有這種感受？
擁有新身體之後，我可以自由的移動。 而且經過時間和身體的驗證，我承認自己錯了，至少不是完全正確。 身高的確讓我變聰明，但那種聰明並不是真的從智慧上變得聰明，而是一種實際體驗帶來的認知更新。 曾經的我因為無法獨立攀爬，並不能感受到垂直於地面的運動。
擁有新身體之後，我的意識能快速體驗到，多了一個維度的空間變化。. 就連我的波都漸漸不一樣了，我能夠很細微的調整自己的波形，當我「邀請」別人的波時，甚至可以在一次次的激盪或撫平下，使那人的波再也不敢發出我不允許的醜惡聲音。 可是，查瓦很認真的要求我發誓，不再對其他人類使用。我嚇得答應了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韓炳哲 關鍵三部曲：《倦怠社會》</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%9F%93%E7%82%B3%E5%93%B2%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E5%80%A6%E6%80%A0%E7%A4%BE%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%9F%93%E7%82%B3%E5%93%B2%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E5%80%A6%E6%80%A0%E7%A4%BE%E6%9C%83/</guid>
      <description>《倦怠社會》全文#我們覺得累，因為窮得只剩自己讀這本的理由：#書輕薄，一百多頁，好記也美觀。 適合沒讀過哲學厚作又想找入門書目的累人兒！ 適合上班族在通勤時閱讀。 主題清晰且有重複論述性（後記講稿是重點）。 神累了、老鷹累了，傷口也精疲力盡的癒合了。-卡夫卡
倦怠有顆寬廣的心
快速重點：#他者消亡＝免疫力下降#韓炳哲有一個大重點需要記得，即「他者消亡」。 什麼是他者這邊不展開詳細討論，只需要知道是歐陸哲學用詞，但有別於「其他人」。
他者性的消失，意味著我們生活在否定性缺乏的時代。 以「免疫功能」等等生理學來結構「他者」的概念。 興奮劑社會相當形象的替代功績社會，他者替代的是細菌（而我們需要細菌） 自我與他者的界線一旦消融，意味著自我無法與「其他的」事物相遇，所以他們被吞食消耗，直到再次從中認出自我（透過沉思）
肯定的暴力 / 否定的能力#布希亞：「誰依靠相同者存活；也在相同者中喪生。」
暴力的引發，不僅經由否定性，還透過肯定性；不來自他者或外者，也來自「相同者」。 他者為何重要？因為每一個容許目光駐足於他者的否定性，正是它所缺乏的。也如道家的反者道之動，黑格爾的對立統一。 肯定性的暴力不是剝奪排斥，而是飽和滿足，非單一而是全面。 否定辯證法是免疫力的基本特徵，免疫學上的他者就是否定。
誘導出免疫反應，否定的否定（黑格爾），人們心甘情願接受一點暴力。
所以他同時提到，憤怒是一種能力，能停止一個狀態，並啟動一個新狀態。
當代雖仍跟随辯證法則，但不是否定性的，而是肯定性的；
它們是「過度肯定性」下產生的病理表現。發病現象為自我剝削的憂鬱、精疲力竭症候群。
規訓社會 / 功績社會#規訓社會引用至福柯，他認為過往的否定（牆、規範）結構出過強的他者，而當代為功績社會，卻矯枉過正，積極沖刷了太多限制，他者的疆土在消失。
沙特的他人即地獄（無法控制他人對你的詮釋），表達溢出的當代更是如此，所以對於地獄帶來的否定，我們得清晰那條他者的界線，得到自己的天堂。
規訓社會的否定性帶來瘋子、罪犯；功績社會的肯定性帶來憂鬱患者和失敗者。
憂鬱患者並不全然過著地獄的生活，他只是拼命努力地成為自己。
「沒有甚麼是可能」的憂鬱，只存在於「沒有甚麼是不可能」的社會中。
兩種疲倦#基本疲倦：是生理與心裡在生活中所需要的狀態，不獻祭自我於外物。 精疲力竭者：因為肯定的暴力而活在「我執」中的人。 所以他的態度是贊同基本的疲倦。
人和事物透過一個友善的連接詞呈現出連結的關係（也會累，但不耗盡），而未來所謂的倦怠社會，不是一個否定用詞，因為我們的這個社會將容納—
基本倦怠（神聖之人）與精疲力竭的（功效社會的肯定思維者）
該怎麼辦？#多沉思，沉思養出耐力，回來面對安全的他者—如：自我面對超我。 不要害怕否定，否定他者帶來相互確立，讓你更清晰是你。 不要害怕憤怒，憤怒讓語境中止，才出現新的運轉可能—如 : debug。 不要害怕拒絕，不吸收多餘的肯定暴力（當他們說：你能夠—、你可能—）。 內涵不足，沒辦法等待，甚至沒有懶惰的能力！-《查拉圖斯特拉如是說》S.53小記：
本文盡量以「快記」來談論，是絕對去脈絡的展現，只希望讓讀本文的你，能實際去讀，還原文本本身。 真正讓我們感到疲累的是失去「主動」，讓你痛苦的是你的想法，而不是他人作為。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【推薦】波赫士名篇</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%90%8D%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%90%8D%E7%AF%87/</guid>
      <description>【推薦】波赫士名篇#波赫士的作品那麼多該從甚麼作品開始？這是我總被問到的問題。
不擔心，列了份清單，讓大家入門這位偉大作家。
以下是波赫士裡我珍藏的作品，也希望你喜歡。
盲人與黑暗無緣
熱門經典：#《阿萊夫》：這是一個關於無限的故事，描述了一個神秘的點，裡面包含了宇宙的所有可能性。這點叫做阿萊夫，它可以讓人看到過去、現在和未來的一切。
《巴別塔圖書館》：關於無盡的故事，描述一個由無數書籍組成的圖書館，裡面包含所有可能的文字組合。
《小徑分岔的花園》：一個關於選擇的故事，展示了時間和空間的多重性和相對性。
《博聞強識的富內斯》: 如果記得一切，夜晚將不復存在。
《神的文字》: 如果記起這些字，我就是神。
《我用什麼才能留住你》：一首憋腳卻動人的情詩。
《吉訶德的作者彼埃爾.梅納德》：為何複製品比正品更好 ?
《南方》：南方以南，再無南方。
《另一個人》：陌生是一種幸福。
《七夜》：夜晚是靈魂棲地。
冷門精選：#《兩個作夢者的故事》 《達不到目的的巫師》 《死於自己迷宫的阿本哈坎•艾爾•波哈里》 《特隆，烏克巴爾，奧爾比斯．忒蒂烏斯》 《刀疤》 《死亡和羅盤》 《秘密的奇跡》 《結局》 《不死的人》 《死人》 《神學家》 《另一種死亡》 《玫瑰角的漢子》 《門檻上的人》 《騙局》 《私人的對話》 《皇宮的寓言》 《卑鄙的人》 《遭遇》 《沙之書》 《圓盤》 《決鬥》 《瓜亞基爾》 《馬可福音》 《烏爾裡克》 《議會》 《天賦之夜》 《鏡子和面具》 《一個厭煩之人的烏托邦》 《一個無可奈何的奇跡》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>波赫士《禮物》</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E7%A6%AE%E7%89%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E7%A6%AE%E7%89%A9/</guid>
      <description>《禮物》全文#你得到了不可見的音樂， 那是時間的特點，在時間中休止； 你得到了悲劇的美質， 你得到了愛情，可怕的事物。 你得以知道 世上的美人中間只有一位， 能在下午辨清月亮 以及和月亮一起的星辰。 你得到了罪名， 順從地審視刀劍的罪行 迦太基的廢墟， 東西方難解難分的戰役。 你得到了語言，騙人的東西， 你得到了肉體，無非是一堆塵土， 你得到淫穢的噩夢， 以及在鏡子裡瞅著我們的另一個人。 時間斂聚的書籍裡 給了你幾頁篇幅； 還有時間長河沒有沖刷掉的 伊利亞的悖論。 名字像一把劍， 把文字付諸行動的那一位， 給了你人類之愛的驕傲的血液， （這是一個希臘哲人的比喻。） 你還得到了別的東西和他們的名字； 正方體、金字塔、球體、數不清的沙粒、木頭 和一個讓你混跡人間的軀體。 你無愧地品味了每一天； 這就是你的例子，也是我的。 這首詩，對我寫作《捏泥巴》的續集相當重要，我會記得它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>波赫士:另一個人詳解</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%A9%B3%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%A9%B3%E8%A7%A3/</guid>
      <description>波赫士:另一個人詳解#我認為是世界上最棒的自我介紹文
全文請詳閱 波赫士:另一個人
一、開頭的設計#事情發生在一九六九年二月，地點是波士頓北面的劍橋。
當時我沒有立即寫出來，因為我第一個想法是要把它忘卻，免得說蠢話。
如今到了一九七二年，我想如果寫出來，別人會把它看作故事，時間一久，我自己或許也會當成是故事。　事情進行時，我覺得不合情理，在此後的失眠的夜晚，越想越不對頭。但這並不是說別人聽了也會震驚。
看到這個開頭，表明我們這位偉大的作家此時仍謙恭地不合情理。
他同時兼具內斂、自省的敏感，同時又在心裡暗自預設這故事一定會「震驚」到某些讀者。
對我來說這開頭已經切合此篇小說核心—自省。以一種精緻的方式。 當我們省視自己，是將自己陌生化，當成另一個人對待。
二、故事前奏#我驚駭地辨出了相似之處。 我湊過去對他說：「先生，您是烏拉圭人還是阿根廷人？」
「阿根廷人，不過從一九一四年起我一直住在日內瓦，」他回答道。 靜默了好久。我又問他：「住在馬拉紐街十七號，俄國教堂對面？」 他回說沒錯。
「那麼，」我蠻有把握地說，「您就是豪爾赫·路易斯·博爾赫斯。我也是豪爾赫·路易斯·博爾赫斯。我們目前是一九六九年，在劍橋市。」
他遇到了陌生的自己，來歷不同、時間不同，認知都不一樣。 怎麼會有這種情況呢？難道我們又得用「平行宇宙」這種概念去理解這兩個都有資格聲稱「自己是我」的人嗎？ 波赫士不只是一個阿根廷作家。他不輕易懷疑自己的。若他開始懷疑，這個高敏感作家一定不輕易放過自己。
更有甚者，他的懷疑進一步逼迫讀者跟上他的思維。他是怎麼說服觀眾的呢？
他的方法就是把觀眾的懷疑寫出來，然後進一步的質疑讀者心中所想的，就好像安撫了讀者的猖狂與無知一般。
「我當然知道你想的那些，但那並非重點，重點是—」 重點就是我們得回到小說文本裡，看看下面的這段敘述。
三、找到好理由推薦書了#「我可以告訴你陌生人不可能知道的事情。那幢房子裡有一個銀製的馬黛茶罐，底部是盤蛇裝飾，是我們的曾祖父從祕魯帶回來的。
鞍架上還掛著一個銀臉盆。你房間裡的櫃子擺了兩排書。
萊恩版三卷本的《一千零一夜》，鋼版插圖，章與章之間有小號字的註釋，基切拉特的拉丁文字典，塔西佗《日耳曼地方誌》的拉丁文原版和戈登的英文版，加尼埃爾出版社出的《堂吉訶德》，裡韋拉·英達爾特的《血欄板》，扉頁上有作者題詞，卡萊爾的《成衣匠的改制》，一本《艾米爾傳》，還有一冊藏在別的書後面的平裝本的有關巴爾幹民族性風俗的書。
我還記得杜博格廣場房屋一層樓的傍晚的情景。」
四、夢的集合論#「這些證明不說明任何問題。如果我在做夢的話，您當然知道我所知道的事情。您長長的清單根本沒有用。」
我們謝謝1969和1914的兩個波赫士的精彩演譯。這段演示所要說明的道理就是元素與集合—即單位意識知道自己在集合中，單位意識也以自己在集合中的一切當作存在的安慰，這和「集合意識」無關，因為改變不了，但是單位與單位之間的主體間性，就可以平等地一較高下了！ 如果我在做夢的話，你當然知我所知—因為你是我造出來的。你的證明無法讓你離開「我」的範疇，成為「你」。所以如果你真的知道我在想什麼，是因為我是一個比你這個「元素單位」還要大的「集合」。
「如果今天早晨和我們的邂逅都是夢境，我們兩人中間的每一個都得認為做夢的是他自己。
也許我們已經清醒，也許我們還在做夢。
與此同時，我們的責任顯然是接受夢境，正如我們已經接受這宇宙，承認我們生在這個世界上，能用眼睛看東西，能呼吸一樣。」
五、時間戳記 TimeStamp#為了讓他和讓我自己安心，我裝出絕不存在的鎮靜。我對他說： 「我的夢已經持續了七十年。說到頭，甦醒時每人都會發現自我。我們現在的情況正是這樣，只不過我們是兩個人罷了。
你想不想稍稍瞭解一下我的過去，也就是等待著你的未來？」
馬奎斯會使用特殊事件來作為故事裡的時間戳記，例如《預知死亡記事》中他使用了謠言散佈的範圍，《枯枝敗葉》裡是與死者待在一起的每個人的獨白時間。
《愛在瘟疫蔓延時》中他以交往的「女人」作為戳記。
而波赫士更是設計「時戳」的佼佼者，他作品裡獨特的時戳是—曾經讀過的書、強大的細節記憶力與雙眼即將失明的日子。
他也因此擁有很好的理由介紹角色，或者精確地說—自我介紹。
老波赫士先介紹了自己現在的家庭成員狀況，他的父親三時多年前過世。然後他順口提到:「&amp;hellip;&amp;hellip;順便問一句，家裡人怎麼樣？」 而小波赫士的父親倒是活得挺好，他說他仍然取笑宗教信仰。 這是「戳記」的魅力，做到一次陳述，了解兩面「波赫士」
「至於歷史……又有一次大戰，交戰各方几乎還是那幾個國家。法國很快就投降了，英國和美國對一個名叫希特勒的德國獨裁者發起一場戰役，是滑鐵盧戰役的重演。
他帶入預知的歷史，還能藉此評論一番。所以他說:「現在情況不妙。俄國正在霸佔全球；美國迷信民主，下不了當帝國的決心。」
我們的國家變得越來越土氣。 既土裡土氣，又自以為了不起，彷彿沒有睜開眼睛看外面。
六、真實的波赫士#「我不知道你寫了多少本書，只知道數目太多。你寫的詩只討你自己喜歡，寫的短篇小說又太離奇。你還像父親和我們家族許多別的成員那樣講課。」
我也不知道我寫了多少筆記和歌曲，那些作品就像是要幫我把那陣子的荒謬和包袱全部包涵進去，與其說是想表現自己，倒不如說是原諒自己。 我寫的東西也只討自己喜歡，寫的東西不夠離奇，甚至可以說是平庸且道德怯懦。
說教的才華如此出眾的我，只能喜歡魔幻且真實的、溫柔卻驕傲的波赫士。
我們的處境絕無僅有，老實說，我們都沒有思想準備。我們不可避免地談起了文學，不過我談的無非是常向新聞記者們談的話題。
我們一點沒有變，我想著。總是引用書上的典故。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的現代音樂簡史</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E9%9F%B3%E6%A8%82%E7%B0%A1%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E9%9F%B3%E6%A8%82%E7%B0%A1%E5%8F%B2/</guid>
      <description>基督教音樂#源頭都來自宗教，所以如果不知道理性分析會被利用。可以想想佛經與聖歌。 音樂一開始並不是拿來享受的，甚至是一種努力，當然更是一種傳教工具。
基督新金屬樂團P.O.D 當時Katty Perry也在其中伴唱。
福音音樂#特色是沒有樂器演奏的基督教音樂，內容主要是唱聖經 那時黑人買不起樂器，只能打結拍清唱，後來成為A-cappella
其實A-cappella本身不是一種風格，她只是清唱的代名詞。還有黑奴的時代，黑人要學習語言教材就是基督教音樂，黑人稱之為福音。真諷刺。
奇異恩典在以前有非常多的版本，套什麼旋律的都有。 福音女皇-哈利亞傑克森 與 馬丁路德金恩有很大的關係。 藍調音樂#五聲音階、十二小節 （但最早一定是沒有規矩的）
Lead Belly(鉛肚皮)為藍調大師
台灣有藍掉的琵琶演奏家，鐘玉鳳有重新演譯過
鄉間音樂、鄉村音樂#最早興起在美國南方
卡特家族、布理斯托爾現場、約翰丹佛Coutry Road Take Me Home
以二戰為區分藍調與節奏藍調
R&amp;amp;B 節奏藍調 （二戰後的藍調）#黑人稱自己的音樂為藍調
二戰之前，所有黑人的音樂都被唱片商在唱片上標上種族音樂（Race Music）的標籤，二戰因為黑人戰功，市場也大了，標籤才改為R&amp;amp;B
爵士#最早被叫 JackAss 後來簡化成 Jass 後來又因為J常被撕掉變成 Ass，所以才改成 Jazz
搖（Rock）
搖滾( Rock &amp;amp; Roll ) 貓王
工業音樂
迪斯可與LGBT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讀 : 卡拉馬助夫兄弟們 ( Major )</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%9D%9C%E6%96%AF%E5%A6%A5%E4%B9%9F%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E5%8D%A1%E6%8B%89%E9%A6%AC%E5%8A%A9%E5%A4%AB%E5%85%84%E5%BC%9F%E5%80%91-major-/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%9D%9C%E6%96%AF%E5%A6%A5%E4%B9%9F%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E5%8D%A1%E6%8B%89%E9%A6%AC%E5%8A%A9%E5%A4%AB%E5%85%84%E5%BC%9F%E5%80%91-major-/</guid>
      <description>讀 : 卡拉馬助夫兄弟們 ( Major )#「怎麼做才能從根本上殺掉一個人？」
零、為甚麼這本書重要 ?#如果說托爾斯泰代表俄國文學的高度，那杜斯妥也夫斯基代表的便是俄國文學的深度。
命題涉及 : 無神論者自白、理性感性思維抉擇、宗教與反宗教、善惡非二元、社會使命及生命意義。
學術範疇：跨越社會﹑政治﹑哲學﹑倫理﹑人類、心裡學等諸方面爭論。
他的著作體現作為俄國現實主義心理流派大師在文學上的藝術成就，雖是單一個體，卻因為自身異於常人的豐富經歷與本身精神官能症的問題，讓杜斯妥也夫斯基能夠向讀者展示不同角色之間鉅細靡遺的價值體系 ( 且是用一種很真實的方法 )他也借此書曝露自己對俄國過去﹑當代與未來的思考。
杜斯妥也夫斯基一生共寫11本長篇小說、3篇中篇小說及17篇短篇小說。
此作卡拉馬助夫雖是最後一作，卻只是眾多偉大作者對他推崇與模仿的開始而已。
他的文學風格對20世紀的世界文壇產生深遠影響。
說他是**「作者的作者」**毫不為過。 提到作者的成就，接下來我們必須進一步了解，他是一個什麼樣的人。
一、作者簡介#本名 : 費奧多爾·米哈伊洛維奇·杜斯妥也夫斯基 （俄語：Фёдор Михайлович Достоевский )（1821－1881）
主要著作及年份#《窮人》第一本長篇小說1846年出版，當時25歲。 《被侮辱與被損害的》（1861年） 《罪與罰》（1866年） 《白痴》（1869年） 《卡拉馬助夫兄弟》（1880年） 《卡拉馬助夫兄弟們》是杜氏創作的最後一部長篇小說，被視為創作最高峰。
評價及其影響#他和托爾斯泰、屠格涅夫並稱為俄羅斯文學「三巨頭」。 杜斯妥也夫斯基影響了20世紀很多作家，福克納、卡繆、卡夫卡、黑澤明等。 美國哲學家瓦爾特·阿諾德·考夫曼認為《地下室手記》是第一本存在主義的書。 奧地利小說家史蒂芬·茨威格讀過此書後，把杜思妥也夫斯基與巴爾扎克﹑狄更斯稱為全歐小說三位「大師」。 湯瑪斯·曼深受杜思妥也夫斯基的「病態藝術」影響，並證實《卡拉馬助夫兄弟們》是《浮士德博士》的淵源。 卡夫卡 :「發現他，像發現大海，發現愛情。」
魯迅 : 「到後來，他竟作為罪孽深重的罪人，同時也是殘酷的拷問官而出現了。他把小說中的男男女女，放在萬難忍受的境遇中，來試煉它們，不但剝去了表面的潔白，拷問出藏在底下的罪惡，而且還拷問出藏在罪惡之下的真正潔白來。」並稱他人類靈魂偉大的審問者。
然而這一個手端傑作的人，也是承載罪惡的人。覺得偏頗？
我們會在下一個篇章 ( Minor ) 著重探討他的 「罪」 與 「貶」。
回到小說本身，聊一聊卡拉馬助夫一家的特別之處與主要的角色成員。
二、什麼是「偶和家庭」？#偶和反應 ( Coupling Reaction ) 即本中所謂的「偶和」是一種化學概念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/blender%E7%94%9F%E6%88%90voronoi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/blender%E7%94%9F%E6%88%90voronoi/</guid>
      <description>import bpy import random # 设置画布大小 bpy.context.scene.render.resolution_x = 2048 bpy.context.scene.render.resolution_y = 2048 # 创建材质 mat = bpy.data.materials.new(name=&amp;#34;VoronoiMaterial&amp;#34;) mat.use_nodes = True # 获取节点树 tree = mat.node_tree # 删除所有节点 for node in tree.nodes: tree.nodes.remove(node) # 创建输入节点 input_node = tree.nodes.new(type=&amp;#34;ShaderNodeTexVoronoi&amp;#34;) input_node.inputs[1].default_value = 1.0 # 创建输出节点 output_node = tree.nodes.new(type=&amp;#34;ShaderNodeOutputMaterial&amp;#34;) # 连接节点 tree.links.new(input_node.outputs[0], output_node.inputs[0]) # 创建平面 bpy.ops.mesh.primitive_plane_add(size=2, location=(0, 0, 0)) # 将材质应用到平面 plane = bpy.context.object plane.active_material = mat # 渲染图像 bpy.ops.render.render(write_still=True) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/buttons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/buttons/</guid>
      <description>Buttons#Buttons are styled links that can lead to local page or external link.
Example#{{&amp;lt; button relref=&amp;#34;/&amp;#34; [class=&amp;#34;...&amp;#34;] &amp;gt;}}Get Home{{&amp;lt; /button &amp;gt;}} {{&amp;lt; button href=&amp;#34;https://github.com/alex-shpak/hugo-book&amp;#34; &amp;gt;}}Contribute{{&amp;lt; /button &amp;gt;}} Get HomeContribute</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/columns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/columns/</guid>
      <description>Columns#Columns help organize shorter pieces of content horizontally for readability.
{{&amp;lt; columns &amp;gt;}} &amp;lt;!-- begin columns block --&amp;gt; # Left Content Lorem markdownum insigne... &amp;lt;---&amp;gt; &amp;lt;!-- magic separator, between columns --&amp;gt; # Mid Content Lorem markdownum insigne... &amp;lt;---&amp;gt; &amp;lt;!-- magic separator, between columns --&amp;gt; # Right Content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /columns &amp;gt;}} Example#Left Content#Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/details/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/details/</guid>
      <description>Details#Details shortcode is a helper for details html5 element. It is going to replace expand shortcode.
Example#{{&amp;lt; details &amp;#34;Title&amp;#34; [open] &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /details &amp;gt;}} {{&amp;lt; details title=&amp;#34;Title&amp;#34; open=true &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /details &amp;gt;}} TitleMarkdown content#Lorem markdownum insigne&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/hints/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/hints/</guid>
      <description>Hints#Hint shortcode can be used as hint/alerts/notification block.
There are 3 colors to choose: info, warning and danger.
{{&amp;lt; hint [info|warning|danger] &amp;gt;}} **Markdown content** Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa {{&amp;lt; /hint &amp;gt;}} Example#Markdown content
Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus TelethusaMarkdown content</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/katex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/katex/</guid>
      <description>KaTeX#KaTeX shortcode let you render math typesetting in markdown document. See KaTeX
Example#{{&amp;lt;/* katex [display] [class=&amp;#34;text-center&amp;#34;] */&amp;gt;}} f(x) = \int_{-\infty}^\infty\hat f(\xi)\,e^{2 \pi i \xi x}\,d\xi {{&amp;lt;/* /katex */&amp;gt;}} Display Mode Example#Here is some inline example: \(\pi(x)\), rendered in the same line. And below is display example, having display: block \[f(x) = \int_{-\infty}^\infty\hat f(\xi)\,e^{2 \pi i \xi x}\,d\xi\]Text continues here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/mermaid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/mermaid/</guid>
      <description>Mermaid Chart#MermaidJS is library for generating svg charts and diagrams from text.
Override Mermaid Initialization Config
To override the initialization config for Mermaid, create a mermaid.json file in your assets folder!
Example#{{&amp;lt;/* mermaid [class=&amp;#34;text-center&amp;#34;]*/&amp;gt;}} stateDiagram-v2 State1: The state with a note note right of State1 Important information! You can write notes. end note State1 --&amp;gt; State2 note left of State2 : This is the note to the left.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/pytube%E4%B8%8B%E8%BC%89yt%E5%BD%B1%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/pytube%E4%B8%8B%E8%BC%89yt%E5%BD%B1%E7%89%87/</guid>
      <description>使用pytube下載YT影片#下載pytube套件 執行terminal 在終端機貼上網址 會自動下載到桌面 程式碼如下：##conda install -c conda-forge pytube 如果一直讀不到可能需要直接在conda裡pip import os from pytube import YouTube def download_video(url, output_path): try: yt = YouTube(url) video = yt.streams.get_highest_resolution() video.download(output_path) print(&amp;#34;下載完成！&amp;#34;) except Exception as e: print(&amp;#34;發生錯誤：&amp;#34;, str(e)) # 輸入要下載的YouTube影片的URL video_url = input(&amp;#34;請輸入YouTube影片的URL_&amp;#34;) # 桌面路徑 desktop_path = os.path.expanduser(&amp;#34;~/Desktop&amp;#34;) download_video(video_url, desktop_path) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/section/first-page/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/section/first-page/</guid>
      <description>First page#Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/section/second-page/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/section/second-page/</guid>
      <description>Second Page#Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/tabs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/tabs/</guid>
      <description>Tabs#Tabs let you organize content by context, for example installation instructions for each supported platform.
{{&amp;lt; tabs &amp;#34;uniqueid&amp;#34; &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;MacOS&amp;#34; &amp;gt;}} # MacOS Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;Linux&amp;#34; &amp;gt;}} # Linux Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;Windows&amp;#34; &amp;gt;}} # Windows Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; /tabs &amp;gt;}} Example#MacOSMacOS#This is tab MacOS content.
Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E4%B8%BB%E7%BE%A9%E5%B0%8F%E7%99%BE%E7%A7%91/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E4%B8%BB%E7%BE%A9%E5%B0%8F%E7%99%BE%E7%A7%91/</guid>
      <description>意識形態小百科#結構主義#是一種科學流派，側重對結構的認識，不追究對本質的了解，提倡學科之間互通有無，以及一種整體的科學。
要透過表面的現象，尋求底層的關係，以期獲得放諸四海皆準的結構。
是二十世紀下半葉分析研究語言、文化與社會的流行方法。
解構主義#在歐陸哲學與文學批評中，解構主義由法國後結構主義哲學家德希達所創立的批評學派。
解構閱讀呈現出文本不能只是被解讀成單一作者在傳達一個明顯的訊息，而應解讀為在某個文化或世界觀中各種衝突的體現。
解構主義流派反對結構主義，解構主義認為結構沒有中心，結構也不是固定不變的，結構由一系列的差別組成。
由於差別在變化，結構也跟隨著變化，所以結構是不穩定和開放的。德希達認為作品的終極不變的意義是不存在的。
解構主義和後結構主義有許多相似之處，談談區別 :
1. 解構主義強調對文本的解構和批判，致力於揭示文本中的內在矛盾與不穩定性。後結構主義則更強調拆解結構，否定存在任何絕對意義或權威詮釋。2. 解構主義的主要代表人物是德希達，他將解構視為一種閱讀策略。後結構主義則沒有明確的理論系統,更像一種思潮或立場。3. 解構主義側重於文本分析，對語言和能指關係的解構。後結構主義研究範圍更廣,包括社會、文化等領域的規範和詮釋模式。4. 解構主義保留了某種理性分析的可能性。後結構主義更加激進，否定任何元敘事存在的可能。5. 後結構主義一詞有時也會用於總稱60-70年代的解構主義、符號學等思潮。總之，解構主義是後結構主義的一個重要流派和概念 表現主義#這個詞一般用來描述19世紀末、20世紀初德國反對學術傳統的繪畫風格。尼采對古風藝術的批評在表現主義形成的過程中起了一個疏導和關鍵的作用。
著重表現內心的情感，而忽視對描寫對象形式的摹寫，往往表現為對現實扭曲和抽象化。
這個做法尤其用來表達恐懼的情感——歡快的表現主義作品很少見。
一般來說僅限於20世紀的作品。不存在一個稱為「表現主義」的運動。
形式主義#在藝術、文學、與哲學上，著重對形式而非內容表現方式。
沒有無形式的內容，也沒有無內容的形式。
犬儒主義#對於犬儒來說，生活的目的是活在美德中並符合自然。
犬儒認為人是理性動物，可以通過嚴格訓練並按照自然來幸福地生活，同時應該摒棄傳統欲望。
甚至可以在公共場合公然蔑視傳統規範，轉而追求一種沒有任何財產的簡單生活。
到19世紀，人們強調犬儒主義的消極面向，導致犬儒主義在現代理解成普遍不信任他人動機和行為的態度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E5%A5%BD%E5%AD%B8%E7%94%9F%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E5%A5%BD%E5%AD%B8%E7%94%9F%E6%97%A5%E8%A8%98/</guid>
      <description>好學生日記#短文玩梗而已
Expand↕存在主義代課#沙特老師代我們的課，聽隔壁的女同學說他很帥。我心中自動起了一陣反感。
那男人走進教室，終於讓我們兩個同時奪到千間一刻，對上眼。
「你真讓我想吐。」他說。 「你真讓我想吐。」同時，但我沒出口。
至此，我們心中的牆都倒了。 我忘不了他點名時念到我名子時的那股恨意。
他的恨不在我覺得他噁心，而在我儘可能裝作他是個體面人。
倒是他確立了我；我卻不反饋他在場的證明。
：：：&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;I∧U&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;：：：
「陳穎辰，你叫什麼名子？」
他在我被他課後輔導時，又給了我機會。我這次學乖了。
「我是，你所不是的。」
刻奇而滿分的回答，我被他轉到黑格爾那班。 「我他者的，你真是地獄。」他說。「你的貓頭鷹，黃昏後才起飛了。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E5%BD%B1%E7%89%87%E8%87%AA%E5%8B%95%E5%A5%97%E6%A1%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E5%BD%B1%E7%89%87%E8%87%AA%E5%8B%95%E5%A5%97%E6%A1%86/</guid>
      <description>影片自動套框功能開發#import osimport subprocessimport cv2import numpy as np# 設定影片和圖片框的資料夾路徑videos_folder = r&amp;#39;C:\Users\shadwn\Desktop\Auto_FRAMED\JP&amp;#39;frames_folder = r&amp;#39;C:\Users\shadwn\Desktop\Auto_FRAMED\JP&amp;#39;output_folder = r&amp;#39;C:\Users\shadwn\Desktop\Auto_FRAMED\JP&amp;#39;# 取得影片和圖片框的清單for video_file in os.listdir(videos_folder):if video_file.endswith(&amp;#39;.mp4&amp;#39;):video_name = os.path.splitext(video_file)[0]video_path = os.path.join(videos_folder, video_file)# 取得圖片框的寬度和高度for frame_file in os.listdir(frames_folder):if frame_file.endswith(&amp;#39;.png&amp;#39;):frame_name = os.path.splitext(frame_file)[0]frame_path = os.path.join(frames_folder, frame_file)video_output = os.path.join(output_folder, f&amp;#39;{video_name}_{frame_name }.mp4&amp;#39;)# 讀取圖片image = cv2.imread(frame_path , cv2.IMREAD_UNCHANGED)# 提取Alpha通道alpha_channel = image[:, :, 3]# 找到alpha值為0的像素的位置indices = np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%95%B6%E6%88%91%E5%80%91%E5%9C%A8%E8%AB%87%E8%AB%96%E8%81%B2%E9%9F%B3%E6%99%82%E6%88%91%E5%80%91%E5%9C%A8%E8%AB%87%E8%AB%96%E4%BB%80%E9%BA%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%95%B6%E6%88%91%E5%80%91%E5%9C%A8%E8%AB%87%E8%AB%96%E8%81%B2%E9%9F%B3%E6%99%82%E6%88%91%E5%80%91%E5%9C%A8%E8%AB%87%E8%AB%96%E4%BB%80%E9%BA%BC/</guid>
      <description>當我們在談論聲音時我們在談論什麼#赫茲#常簡稱赫，是頻率的國際單位制單位，表示每一秒週期性事件發生的次數。
赫茲是以首個用實驗驗證電磁波存在的科學家海因里希·赫茲命名，常用於描述正弦波、樂音、無線電通訊以及電腦時脈頻率等。 赫茲的定義為每一秒週期性事件發生的次數，而國際度量衡委員會將秒定義為：銫133原子基態的兩個超精細能階間躍遷對應輻射的9,192,631,770個週期的持續時間，因此銫133原子基態的兩個超精細能階間躍遷對應輻射的頻率被定義為9,192,631,770赫茲。
振動#振動是指一個物體相對於靜止參照物或處於平衡狀態的物體的往復運動。 由於往復運動具有週期性，振動可以用頻率描述。一種典型的振動是聲波。聲波是由空氣分子作週期性振動產生的，振動的頻率即是聲音的頻率。 對於不同頻率的聲音，人們會聽到不同的音高。音樂中不同音高的音符的基本頻率對應赫茲數是固定的，例如中央C上方的A音的基頻是440赫茲。而D音，每秒鐘震盪的次數變少了。 嬰兒能聽見20赫茲至20000赫茲的聲音，一個普通的成年人可以聽見20赫茲至16000赫茲的聲音
其他物理振動，例如分子振動的頻率可高至兆赫茲的數量級。
信號都加起來了該怎麼再次把全部的聲波拆開呢？ 如果把水倒進河流裡，要怎麼再次找到同一碗水？或者另一個簡單例子，捏泥巴。 將大地抓出來的兩塊土搓揉成團，要怎麼找出原本的兩塊土呢？
傅立葉轉換#【纏繞頻率與信號頻率相等時】 我們有兩種不同的頻率，一個是信號頻率；一個是纏繞頻率。 關注的點兩個：其一是這道波每都為時間內最高點的出現數量，另一個是兩個最高點的時間間隔多久。
當我們找到這兩個波的「個性」時，我們能知道關注的時間內，平均多久，高峰就出現一次。
人類呢？人聲都是泛音，並不是純音，所以你總以為自己知道自己的聲音是你自己的，純屬神秘的巧合。 心跳是一種非正弦的週期性現象，亦可用頻率描述。
提一下短篇裡用「波」治療癲癇的故事。 將壓力差過高的壓低，將低的提昇，夢境、昏厥、快速動眼期等等</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%9D%AB%E6%AF%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%9D%AB%E6%AF%9B/</guid>
      <description>睫毛#詞 \ 曲 : SHADWN
歌曲連結#睫毛
歌曲源由#寫給總是倒插我角膜的那根睫毛，不是隱喻。
Lyrics &amp;amp; Chord#C喔 G我竟然還記得 AM那一天有多模的 EM靠邀 F我多長出來 C的睫毛 F不多 G不少 不偏C不倚 扎進了 我的眼角 (合音:戳穿眼角) 醫生拿剪刀 要我手術不要叫 (誰她媽做得到?) 即便你上麻藥 我還是想逃 不管我想不想要 那晚我 她媽 睡不著(我睡不著) 現在的我 還要點藥 也是第一次 我感謝健保 歌曲授權
公開使用沒問題，改編請事先聯絡SHADWN喔</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%A9%BA%E5%B8%B3%E8%99%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E7%A9%BA%E5%B8%B3%E8%99%9F/</guid>
      <description>空帳號#算紀錄吧。
Expand↕在2023年年初，陳穎辰跟我說他忘了幾月，但沒能忘了那天父親對他說的話。
每個星期六，他們都會回去叔伯的家，幾個男人一起吃飯，看電視，說一些沒有情緒但形式豐富的話。
不需要多說，這種形式一久，還是很感人的。
他們還在途中，方向盤從堅定到遲疑的慢下。
路還是同一條路，但路途比平常還長、還曲。
「你伯父有跟我問件事，」他爸故作平常的說，語氣自然是一反常態的裝出沉穩而成熟的樣子。「他想問你那邊有沒有空的，沒有在用的銀行帳號。」
該死的，最麻煩的狀況。
「我不確定耶，應該有。當兵時有交一本。」
問話的人知道自己有撫平對話者疑問的義務（無論他當時是否真的好奇），即便那是自己的兒子也一樣。這是語境裡的秩序失調。
「他現在戶頭都是被凍結的，然後他又是做房地產的，每次要轉錢、存錢金額都很大。」
「恩。」
「可以嗎？不要跟你媽媽講喔。」他就這樣先問，沒什麼策略因為對他而言確實只是請求。
父親在觀察他的表情，街燈在他的臉上染了一點黃色，但我們有理由懷疑黃色不是純色，是更多更多的聲光反射。
「不會怎樣，你奶奶當初過世時，他沒有拿他的那一份，如果他要騙的話……」
「好，我知道啦。」
我們都想知道，為什麼這時候他得用肯定的方式避免自己聽到更多「理由」。
要注意的是，他當下確實是冷靜的狀態，腦子裡也有想著未來可能面臨的幾個風險草圖。
「我只是先跟你講，他還沒有要用。」他聲音轉變得比較有自信，因為陳穎辰的語氣策略成功了。
但他事後知道—這對他並不算是個理性的策略，更像是用脊椎回話的神經節過敏反應。
陳穎辰的父親把住意力放回玻璃後的擠紅綠燈上，紅燈是能行，綠燈則不。
十一月十七號，天氣微涼，星期五通常是令人興奮的日子，不過對一個總是過於關注自己的人來說，時間從來不是這樣被看待，他知道每天的自己都不是相同的自己。
奇怪的是，他早上到辦公室的位子時，發現漏接了他爸的電話。而且連續兩天了。
但是他有理由認為那是誤觸，昨天有打回去給父親，只是對方直接掛電話。
應該是工作按到。希望不要是不好的事。
陳穎辰當下是這樣想，而且「誤觸」當天晚上他還有和母親聊天，講了一些與這篇故事情緒截然不同的無謂話題。
通常他在母親那裡都更像是個反叛常到的孩子，如果有打電話回去，也都是她回應，導致「傳話」的機率頻頻發生。
台灣家庭這種狀況相當常見。
有些距離不因科技縮短，只是讓尷尬的情緒感官從隱喻成為略喻。
沒有「喻詞」。也沒有種說「繫詞」。無是也無不是，情緒過敏的常態。
而讓那天成為值得記住的那天，也是因為電話。
按到的隔天，手機螢幕又顯示著爸打來的電話。
哇，怎麼會？該不會是車禍或者……
陳穎辰在這方面的經驗相當豐富，並不是指他很擅長出車或與事故排除，主要是指他再依瞬間的擔憂與發想可能事態的能力是相當迅速的。這毫無健康價值的「能力」來自他平常的杞人憂天與悲觀主意練習。
「喂，辰喔？」他爸爸的聲音很久沒在電話裡聽到，聽上去相當陌生。
語音裡的不確定以及不自在的感覺，可能也家具這第一句聲音聽上去不像他的原因。
「恩，怎麼了？」
不要是健康問題……不要是隱瞞了健康問題……
「你記不記得年初時我有跟你提那個三阿伯說要帳戶的事。」
「喔我知道，我記得。」是的，他在父親還沒組織完全不的句子就已經放下最擔憂的心，並且開始思考如何回應接下來的狀態。所以我們可想而知，他會以一種故作平實，甚至帶著主動好奇的語氣回應他爸爸，自然是為了獲取更多資訊的手段。
好，你沒事就好，那我現在怎麼辦？幹媽的，他還真的要求第二次了，代表不是隨口一提。不能敷衍，這有點敏感，要好好處理。
他爸知道必須再次付起說明的責任：「他禮拜一又跟我提了，現在要跟你要……」
「放心啦，他不會騙你啦，要是他要騙的話，當初就不會不分阿罵（祖母）的房子了啊。」
又是這句……為什麼解釋會讓這件事看起來可疑阿？到底什麼狀況下的解釋會是正常的？沒有，到了這地步已經不可能了？
「我知道啦。我知道，好……」他在沉默的決定裡應試開口說。「阿我要寄給他嗎？」
「對，要存摺還有印章……」他很少提出要求，不熟練的咬字湧現。「還是我給你他的電話，你跟他講？」
因為我是個愛錢的但小鬼嗎？我之前也借過朋友的朋友錢阿？關係那麼遠的人都敢借，為什麼親戚竟然不借，媽的孬種。
「不要跟你媽媽講喔。」
媽的，真的很敏感的情況，為什麼我介入這種事，為什麼不能是一個有錢有信用卡的小孩就好阿。
他默記下了手機號碼，這邊比較值得一提的是，因為與父親的尷尬對話還沒結束，所以他表面上能繼續著與父親漸漸收尾的通話，直到分不清楚是誰先掛了電話。
他唯一確定的是，他沒聽到父親說再見，還有那串他已經記下來的電話號碼。
「所以你打算借嗎？」我問他。
問題相當的直接，我那時看著他，很糟糕的是—我是他唯一能討論的人，他的朋友比他的鬍子還少（真的）。我們可以說是穿同一條內褲長大的兄弟，不過這故事自然是背著他偷寫的。 先說一個暫時性的結論：他沒借。
他跟我說他的想法時，我既不理解也沒認真看待。不理解在於他是個敏感又囉唆的複雜男人，他說如果他借了的話，那就證明對方（他的三伯）是不在乎他相不相信他的人，他不想親手撕開這一層面紗，因為他父親很傻很善良，他不能讓他家人承擔這種風險。
何況，他知道父母都是情緒脆弱的情感人士，而他卻習慣扮演叛逆的不受叫孩子。
他想用這理由說服自己和我。我很難理解他這樣到底算是好人還是壞人。每次他發生事情來找我討論我覺得都不是我面對過的語境，但他幾乎都像是發洩一頓以後就決定好了……
「你沒想過對方會騙你嗎？詐騙集團真的都在用空的帳號耶。」 「想過，但是那個不太重要，重要的是我寧願他、我爸跟我之間有嫌隙，也不要他用我的名子生活，我以後看到他都很難表達自己。」
「可是你沒借他，你也會愧疚吧？」我在幹麻……不要反駁他，我又不希望他借。
「對啊，只是那種愧疚是我一個人的決定，我的背後沒有陰謀。他們的背後確有祕密，包含我爸和我媽之間也是，所以我的不借，是因為我相信他們會原諒我。」
真是歪理國土的皇帝。
這種人要是有一點偏差，應該就是所謂的丑角（這很可能是他看重衣著與整潔的防衛機制）。
可是如果我是他，我的決定似乎也跟他一樣，倒不是有什麼厲害、清奇的理由，就是一種保守主義的直覺吧。
他給我看了他的手機，那只是簡短的兩則簡訊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%96%9B%E8%A5%BF%E5%BC%97%E6%96%AF%E4%B9%8B%E6%88%80/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%96%9B%E8%A5%BF%E5%BC%97%E6%96%AF%E4%B9%8B%E6%88%80/</guid>
      <description>薛西弗斯之戀#詞 \ 曲 : SHADWN
歌曲源由#寫給總是暈船的各位
Lyrics &amp;amp; Chord#那人沒逃過意義的考驗 理性發言無人倖免 他茫然荒謬的來去流連 執著清醒也能暈眩 (6)感謝巴哈的實驗 (1)才有平均的琴鍵 (4)黑白之間 無須 (5)多言 (6)我不想薛西弗斯 (4)之戀 轉念 又是 (1)那麼遙遠的 (5)輪迴 (湮滅) (6)我不像唐璜少年 (4)之輩 轉身 又是 (1)重新來過的 (5)告別 (濃豔) 精神檢驗 (6)我不想自慰 或自覺沉睡(4) 說變就變 (1)他們的許諾和 (5)誓言 我彎不下腰撿 就算演員 (6)也不願忘記 自己的臉 (4) 一體兩面 (1)現實是柴米和 (5) 油鹽 我為你收斂 但我也漸變 那人當下嘲笑 眾人愚昧 是否真心 他無所謂 他說道德利劍 自己不屑 求主垂憐 都是犯賤 (6)所幸害蟲能做繭 (1)世界才有道可言 (4)但非黑及白 (5)算是哄騙 生活沒有和弦 信仰說變就變 幻想的許諾 誓言 可嘆人類的極限 忘了謝波德音階 一種漸變 歌曲授權</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/collapsed/3rd-level/4th-level/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/collapsed/3rd-level/4th-level/</guid>
      <description>4th Level of Menu#Caesorum illa tu sentit micat vestes papyriferi#Inde aderam facti; Theseus vis de tauri illa peream. Oculos uberaque non regisque vobis cursuque, opus venit quam vulnera. Et maiora necemque, lege modo; gestanda nitidi, vero? Dum ne pectoraque testantur.
Venasque repulsa Samos qui, exspectatum eram animosque hinc, aut manes, Assyrii. Cupiens auctoribus pariter rubet, profana magni super nocens. Vos ius sibilat inpar turba visae iusto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu#Quondam non pater est dignior ille Eurotas#Latent te facies#Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona#O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E5%8A%87%E6%9C%AC%E6%A0%BC%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E5%8A%87%E6%9C%AC%E6%A0%BC%E5%BC%8F/</guid>
      <description>台灣劇本格式範例說明及常見劇本寫法#一般劇本主要分三個部分，場景標示、畫面說明和對白。#「N.」指的是第幾場，每換一個時間地點就會換一場，在劇本中依順序12345678一路標示。 「內景/外景（擇一）」就是室內、室外。 「地點」指的就是什麼地方，教室、某某的家、廚房、樓梯間、公園、路邊等等。 「時間」一般不會寫明確的時間，除非有特殊要求（例：黃昏），否則通常只會註明日或夜（廣一點就是日/夜/晨/昏）。
台灣劇本特有的三角形 △#（此部分已在最新版取消，僅留做閱讀他人劇本時參考，自己寫時就不用寫三角形了）
劇本三角形 △ 就是指畫面說明或畫面描述，舉凡景色（天黑了、山邊霧氣很重）、走位動作（阿海伯快跑出來）、表演指導（一臉憂愁、蹲下痛哭）、甚至上片頭和字幕等等指示。
總之，非演員台詞的部分，通通都要標上 「△」。有些導演會要求編劇一個△就等於一個鏡頭。
劇場劇本範例一：#劇名：《迷失的夢》
角色：
艾倫：一個夢想成為作家的年輕人 瑪麗：艾倫的好朋友，一個理性且現實的女性 老人：一個神秘的陌生人 場景一：艾倫的房間
艾倫（獨白）：我總是夢見自己成為一個偉大的作家，但現實卻總是殘酷的。
（瑪麗進入房間）
瑪麗：艾倫，你不能只活在夢想中，你需要面對現實。
艾倫：我知道，但我無法放棄我的夢想。
場景二：公園
（艾倫遇見老人）
老人：年輕人，你看起來很困擾。
艾倫：我有一個夢想，但現實卻讓我感到絕望。
老人：記住，只有你自己才能決定你的命運。
場景三：艾倫的房間
艾倫（獨白）：也許老人是對的，我應該堅持我的夢想。
（瑪麗進入房間）
瑪麗：艾倫，你看起來很開心。
艾倫：是的，我決定要追求我的夢想。
劇場劇本範例二：#標題：《夢想的旅程》
劇本：（在此處填寫日期、場景和角色名稱）
日期：2023年11月20日
場景：一個小鎮的咖啡館 角色：
安妮（主角）：年輕有抱負的藝術家 傑克：安妮的好友，樂觀開朗 （場景：咖啡館裡，安妮和傑克坐在一張小桌旁，談笑風生。）
安妮：（興奮地）傑克，我終於完成了我的最新畫作！這是我追尋的夢想的一部分。
傑克：（驚喜）哇，真的？讓我看看！（拿起畫作）
（突然，一陣風吹進咖啡館，把畫作吹落在地上。）
安妮：（驚慌失措）哎呀！我的畫！
（安妮和傑克趕忙彎腰撿起畫作，但畫已經沾滿咖啡漬。）
傑克：（擔心）這看起來好像完全毀了。
安妮：（失望）我的夢想…
（安妮看著畫作，突然明白了什麼，她慢慢地笑了。）
安妮：或許，這是個重新開始的機會。我的夢想不只是畫作，而是我的創造力。傑克，謝謝你總是支持我。
（安妮把畫作放在一旁，開始拿起新的畫布和顏料。）
傑克：（鼓勵）沒問題，安妮。你有無限的可能性，這只是開始而已！
（安妮重新開始作畫，這次更加充滿熱情。燈光慢慢暗下，畫面漸漸消失。）
（幕）
（END）
劇場劇本範例三：#房子
一幕劇 作者:1120
登場人物:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8D%A1%E7%88%BE%E7%B6%AD%E8%AB%BE%E8%AA%95%E8%BE%B0100%E5%91%A8%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8D%A1%E7%88%BE%E7%B6%AD%E8%AB%BE%E8%AA%95%E8%BE%B0100%E5%91%A8%E5%B9%B4/</guid>
      <description>卡爾維諾誕辰100周年 | 1985的訃告#若死亡也像他處理的故事一般「輕盈」，相信用他的訃告為他慶生紀念，應該是幽默、調皮的笑話吧？
生日快樂！遲到100年又1天的祝福。#導語#伊塔羅·卡爾維諾，意大利當代傑出小說家，於今天清晨在意大利西耶納的一家醫院因9月6日發生的中風而去世，享年61歲。
他是世界上重要的小說家之一，本應在秋天於哈佛大學發表著名的諾頓講座（Norton lectures）。
約翰·厄普代克評論《命運交錯的城堡》（Castle of Crossed Destinies）時稱：「沒有任何一位在世的作家比他更有創意。」
小說家和評論家約翰·加德納稱：「可能是意大利最傑出的在世作家。」
正文#卡爾維諾喜歡民間故事、騎士(騎士精神)、社會寓言和都市傳說，那不受規範的思想中似乎嵌入了一些奇妙而滑稽的記憶芯片。角色挑戰著當代的乏味日常。
當《紐約時報書評》去年12月問他想成為哪個虛構人物時，卡爾維諾在他的回答中揭示了自己和他的藝術意圖：
「莫枯修（Mercutio）。在他的美德中，我最欣賞他在殘酷世界中的輕盈，他夢幻般的想像力——作為王后梅布（Queen Mab）的詩人——同時他的智慧，作為凱普萊特（Capulets）和蒙太古（Montagues）之間激烈仇恨中理性之聲。他堅持古老的騎士道德，即使付出生命的代價，或只是為了行事風格，然而他是一個抱持懷疑和諷刺的現代人，一個清楚知道夢想和現實是什麼，並且睜眼在兩者間生活的唐吉訶德。」
眾多的故事和小說#卡爾維諾本月有兩本書在美國出版。他的新小說是《帕洛馬先生》（Mr. Palomar）。書名中的角色讓人聯想到那架著名的望遠鏡，他是一個追求知識的探索者，一個在崇高和荒謬的世界中的幻想家。他在社會中感到不耐，表現得沉默寡言，更喜歡自我對話，聆聽無限空間的寂靜和鳥兒的歌聲。
他的第二本書，由海倫和庫爾特·沃爾夫書籍（Helen and Kurt Wolff Books），哈考特·布雷斯·喬瓦諾維奇出版社（Harcourt Brace Jovanovich）出版，是一本平裝版的早期故事集，名為《困難的愛》（Difficult Loves）。其中的有個士兵角色沉浸在隱密誘惑中，以及一個在游泳時發現自己失去比基尼下半部的中產階級女人。
卡爾維諾的其他作品包括《樹上的男爵》、《蛛巢小徑》、《命運交錯的城堡》、《看不見的城市》、《意大利民間故事》（Italian Folktales）、《宇宙連環圖》（Cosmicomics）和《如果在冬夜，一個旅人》以及《馬可瓦多》（Marcovaldo）。主題涵蓋塔羅牌到文學諷刺。
二戰後的一段時間，他嘗試寫實主義的故事。早期的小說《蛛巢小徑》描述了他在利古里亞山區與納粹和法西斯分子作戰的經歷。最終，他意識到，他唯一能夠寫作的方式就是創造幻想。
科幻小說對他來說似乎太遙遠，但在《宇宙連環圖》中他受到宇宙運行的啟發，嘗試了科幻寫作。
跨越時空的寓言#此後，他開始以自己的方式通過寓言來處理現代事件，這些寓言經常跨越時空。
「如果讀者仔細看，」他說，「我想他會在我的故事中發現很多道德和政治思想。我受日常生活的折磨。當我沮喪時，我會從一些令人欣喜的形象開始，然後擴散出去。無論如何，我確信我是屬於這個時代的。我們這個時代的問題出現在我寫的任何故事中。騎士和騎士精神——它們與今天的戰爭有關。不，我不是在真空中寫作。寓言只是使用了一種不同的語言。政治是邊緣的，但文學卻通過間接的方式前進。」
與自己的作品相反，卡爾維諾先生嘲諷商業小說，包括美國小說。在《如果在冬夜，一個旅人》中，他發明了一個名為「電子製作均質化文學作品組織」的組織。他說這是受到電視和一些出版商進行的市場調查的啟發，以確定觀眾想要什麼——然後再製造出來。
《樹上的男爵》講述了一個18世紀的年輕意大利貴族，他反抗父母的權威，並在「樹上的理想國」中度過了他的餘生。電影導演路易·馬盧（Louis Malle）曾說，他長期夢想將這部小說改編成電影。
為了保護文學傳統和推動新作家，卡爾維諾先生編輯了一個名為「百頁」（Cento Pagi）的小說系列。這是由都靈的艾腦迪出版社（Giulio Einaudi）出版的短篇小說。
他解釋說：「今天的意大利文學沒有任何真正的流派或潮流，只有作家們復雜的個性，他們彼此如此不同。但不同正是值得鼓勵的。」
加入意大利抵抗運動#伊塔羅·卡爾維諾於1923年10月15日出生於古巴拉斯維加斯（Santiago de Las Vegas），父母都是熱帶農業專家。幾年後他們回到了意大利里維埃拉（Italian Riviera）的聖雷莫（San Remo）。他就讀於都靈大學，打算學習農業。
在意大利參加第二次世界大戰後，作為青年法西斯的強制成員，他參與了對法國里維埃拉的佔領，但在1943年加入了意大利抵抗運動，並在利古里亞山區與德國人作戰。
1945年，他加入了共產黨，並開始為黨的期刊撰稿。
他與作家塞薩雷·帕維塞（Cesare Pavese）和埃利奧·維托里尼（Elio Vittorini）一起，分享了社會主義政治和新寫實主義文學風潮的參與。
「共產黨似乎有最實際的計劃來反對法西斯主義的復甦和重建意大利，」他說，「但我在1957年離開了黨，我至今是無政府主義者。」
在他的同行作家和評論家看來，卡爾維諾先生是一位世界級的作家。他的故事，尤其是他的民間故事，在許多國家翻譯成冊。
小說家瑪格麗特·阿特伍德（Margaret Atwood）將卡爾維諾先生的城市景觀比作「早期的費里尼電影」。
美國小說家厄蘇拉·勒瑰恩（Ursula K. Le Guin），她的作品包括科幻和奇幻，說：「《意大利民間故事》中無數的樂趣之一就是它混合了深刻的熟悉和完全出乎意料。他是活著的最好的故事說書人之一，告訴我們世界上最好的故事——多麼幸運！」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>心理學筆記#跟別人發生衝突時，如果有太多遲疑，會誘惑別人攻擊你，這不只是他人的錯，你的潛意識可能在誘惑別人攻擊你
為什麼你的潛意識要對自己做這種缺德事呢？因為沒辦法誘惑別人愛你。
別人對你太好的時候，你天然的產生一種內疚，這種內疚，源自於你從來沒被人好好對待過。
享受幸福也是種技術。
隨和的反面#討好型人格：「我沒意見，聽你的。」、「我沒想法。」 假設是規劃地方去玩。
碰巧規劃到他喜歡的，他玩的出乎意料的開心，但仍表示「我是為了陪你」 對方認為不好玩的話，他可以不負計畫搞砸的責任。表現的垂頭喪氣、全程低氣壓。 其實歸根究底，他是有想法的，但因為害怕被拒絕和否定，用不配合的方式釋放自己的不滿。 總是為了「我」，那當然是由「我」背負更多的道德壓力。
我產生出一種「虧欠感」，本質上與「他」無關。
總結：隨和的另一面是希望佔據道德高地綁架他人。希望自己純白無暇。#積極陽光的反面#好戰，對伴侶會產生競爭焦慮，對感情裡的強勢方
對衰敗的恐懼。
如果你覺得都是扭曲，那你很幸運。#或者，你正處於一種自欺之中。沒發現關係中的扭曲之處。#睡眠剝奪實驗#長期不讓一個人睡覺
結果:「只要你讓我睡覺，要我說什麼都可以」
夢是整合精神碎片的方式，如果長期都不進入快速動眼期就會瘋掉。#無法專精，還要求自己在廣的方面專精，背後的動機可能是自戀。
自責是自戀的一種形式 因為認知到自己的低道德，是一種道德優越感
幫別人扛責任，也是自戀，因為我認為我能承擔，你不能承擔。 然後我的高道德能夠繼續餵養自戀
自戀的雙向情感障礙
傲格登 精神分析的藝術 能做噩夢比不作夢要好的多
釋夢套路#講講夢 自由連想 成長經歷 現實衝突 情緒鄰居#你別讓自己太高興，憂鬱症與高興像一隊鄰居 一方太大聲，另一方就會敲門。
客氣是對敵意的掩蓋 冷漠是對熱情的覆蓋</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>昆德拉筆記#昆德拉的小說是淡化情節的，所以他的書如果單純看情節的话，書都可以用一句话概括整個故事了。
所以他的作品之所以偉大，是裡面的哲學思想和他對小說美學的理解。
建议u想試試昆德拉的话，可以先讀四本文論，然後再进入他的故事。
【推薦】昆德拉的四本文論#《小說的藝術》 《被背叛的遺囑》 《相遇》 《帷幕》 寫於不朽後的《阿涅斯的必朽》 寫於生命不能承受之輕後的《田園牧歌》 《小說的藝術》筆記#K，帥克，帕斯諾夫，埃施，胡格瑙：五種根本的可能性，五個方向標。我認為，沒有這五個方向標就無法畫出我們這個時代的存在地圖。
在卡夫卡那裡，愚蠢蒙上了神秘的大衣，裝得像是形而上的寓言。 K : 假如說被判處死刑是可怕的，那麼沒有任何來由就被判處死刑更是無法忍受的，就像是一個無意義的犧牲品。K於是承認自己有罪，千方百計地想他錯在哪裡。
帥克：不是因為他在它身上看到了什麼意義，而是因為他從中看不到任何意義。他自娛自樂，也讓別人樂，並通過愈演愈烈的亦步亦趨，將世界轉化成了一個唯一的、巨大的玩笑。
一極是跟權力的同化，甚至受害者跟自己的劊子手產生默契，另一極則是對權力的拒不接受，方式就是不把任何事當回事； 也就是說：我們曾經生活在絕對嚴肅的K，與絕對不嚴肅的帥克之間的空間。 胡格瑙的可能性 : 一個幸福的、沒有任何負罪感的兇手。這是關於現代終結的一個愉快的版本。
在一個沒有共同價值的世界裡，胡格瑙這個天真的、一心向上爬的人，覺得非常自在。沒有來自道德的命令，這就是他的自由，他的解脫。
埃施的可能性 : 失去了上帝的時代的一種狂熱。既然所有的價值都蒙上了面紗，那麼一切都可以被看作是價值。
正義、秩序：埃施或者在工會鬥爭中尋找它們，或者到宗教中去尋找，今天在警察權力中尋找
帕斯諾夫的可能性 : 對繼承下來的價值的情感依賴，依賴代代相傳的殘留物，這就是約阿欽·帕斯諾夫的態度。帕斯諾夫是通過制服這一題材而被引入小說的。敘述者解釋說，以前，教會跟最高審判官上帝一樣，統治著人。神袍就是上天權力的符號，而軍官的制服、法官的長袍則代表了世俗權力。
對《安那卡列妮娜》的觀察#當時他們已經靜默了很久，女人突然開始說起蘑菇來了。這完全是違揹她意願的，意想不到的。隨後，又是一陣靜默，男人掂量著字眼想表白，可是他沒有談愛情，他也跟她談蘑菇。在回家的路上，他們還在談著蘑菇，一點辦法也沒有，心中充滿了絕望，因為他們知道，他們永遠都不會談到愛情了。
回去之後，男人對自己說，他之所以沒有談愛情是因為他死去的情婦，他無法背叛對她的追憶。
但我們清楚知道：這並非真正的理由，他找它出來只是為了安慰自己。安慰自己？
是的。因為失去愛情總得有個理由。如果毫無理由地失去，無法原諒自己的。
維特愛上了他朋友的妻子。他不能背叛朋友，他又不能放棄他的愛，所以他自殺。這自殺就像一道數學方程式一樣明晰( 我說的：無聊 )。
但安娜·卡列寧娜為什麼自殺呢？她沒有作出決定就臥軌自盡了。應當說是決定抓住了安娜。決定突如其來地抓住了安娜。跟那位想談愛情卻談起了蘑菇的男人一樣，安娜是「出於一種意想不到的衝動」才這麼做的。這並不意味著她這麼做沒有意義。只是這一意義處於從理性上可以把握的因果關係之外。
托爾斯泰不得不用喬伊斯式的內心獨白（這在小說史上是第一次）
對「卡夫卡式」的探討相當精彩#他認為不只有黨、極權組織有這個傾向#一個女人在1951年的布拉格史達林派審判期間，為了一些不曾犯下的罪行被逮捕、判刑。
當時還有百位共產黨員也遭遇相同處境。這些人終其一生成為黨的舌，黨卻咬了自己的舌。
這些被拋棄的黨員接受了罪，開始尋找他們自己身上的想像罪行。發揮最大的想像力找出自身罪有應得的幻影。當然，結果是他們被判處死刑。 而女人拒絕想像，她在法庭上堅決否認對自己的過去蒙上一層神秘兮兮的色彩。所以，她被判處終生監禁。
而後，真實的她被假釋，與兒子過著快樂的日子。
多年後有個叫昆德拉的人去這女人的家裡找她，她正在哭。
起因是與兒子吵架。吵架的理由是雞毛蒜皮的：兒子太晚起床。
「睡得晚點又怎樣？不是什麼大不了的吧！」昆德拉作為一個作家這樣幫本性捍衛道。
他的兒子突然擋在母親面前：「不，她是對的，她經歷你無法想像的苦難，是我睡的太晚了！我會改進，我在我母親前向你發誓。」
一個黨沒完成的事，在一個女人身上完成了。
《不朽》筆記#關於輕 戰爭只能存在於悲劇世界；從歷史之初起人類就生活在悲劇中，無法自拔。只有以輕浮對抗悲劇，這個時代才得以結束。
貝多芬的第九交響曲將只剩下為貝拉香水廣告作伴奏的那歌頌歡樂的四個節拍。我並不因此而感到羞恥。
悲劇將像一個手捂著心口、用沙啞的聲音背誦臺詞的蹩腳演員那樣被逐出世界。輕浮是一種根本性的減肥療法。
各種東西將失去百分之九十的意義而變得輕飄飄的。在這種稀薄的大氣之中，狂熱消失了。戰爭將變得沒有可能。
小說的不可定調 在一個哲學家與一個小說家的思維方式之間有著一種本質的不同。
人們經常談到契訶夫的哲學、卡夫卡的哲學、穆齊爾的哲學，等等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%81%93%E5%BE%B7%E7%B6%93%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%81%93%E5%BE%B7%E7%B6%93%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>道德經筆記#反者道之動，弱者道之用。天下萬物生於有，有生於無。-40
[注] 反者：循環往復（我不贊同）。一說意為相反，對立面（贊同，似黑格爾對立統一）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/_%E7%9A%84_%E4%B9%8B%E6%9B%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/_%E7%9A%84_%E4%B9%8B%E6%9B%B8/</guid>
      <description>《的》#哥倫布的蛋#在1893年的芝加哥哥倫布紀念博覽會上，發明家尼古拉·特斯拉為演示他修建的交流電設備而創造哥倫布蛋，用來展示和解釋旋轉磁場模型和異步電動機的原理。
哥倫布蛋是一顆雞蛋狀的銅塊。在旋轉磁場中，蛋以其長軸旋轉，最終因陀螺效應而站立。
笛卡爾的惡魔####　維跟斯坦的甲蟲
###　薛丁格的貓
###　麥克斯韋妖
沙特的凝視#原為福克納在《八月之光》裡的橋段，沙特在《存在與虛無》裡引用。稱之為le regard 從這有主從辯證法的味道。
尼采的深淵####　拉普拉斯的惡魔
查理曼大帝的戒指#他人的地獄#沙特在《密室》中的最後一句，常被引用也常被誤解。
No exit, and three other plays Sartre, p.275, (1989) , 1-46:45 沙特後來解釋，這句話不是說他人帶有地獄的特質，而是說當我們「死後」，就在別人的目光中凝固起來，不能再對他們的詮釋做絲毫對抗。
我們生前仍能做一些事調整給別人的印象，死後這種自由便消失，我們被埋葬在別人的記憶和感覺中。 死後，你失去詮釋自我的權力。
牛頓的蘋果#密涅瓦的貓頭鷹#來自黑格爾《法哲學原理》 08/2020, (2020) , 序言, p.14 關於教導世界應該怎樣，也必須略為談一談。在這方面，無論如何哲學總是來得太遲。哲學作為有關世界的思想，要直到現實結束其形成過程並完成其自身之後，才會出現。概念所教導的也必然就是歷史所呈示的。這就是說，直到現實成熟了，理想的東西才會對實在的東西顯現出來，並在把握了這同一個實在世界的實體之後，才把它建成為一個理智王國的型態。當哲學把它的灰色繪成灰色的時候，這一生活型態就變老了。對灰色繪成灰色，不能使生活型態變得年青，而只能作為認識的對象。 密涅瓦的貓頭鷹要等到黃昏的到來，才會起飛。 法哲學原理, 黑格爾, G. W. F., and Hegel Georg Wilhelm Fr , 08/2020, (2020) , 序言, p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%93%B2%E5%AD%B8%E8%88%87%E5%BF%83%E7%90%86%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E6%8E%A8%E8%96%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%93%B2%E5%AD%B8%E8%88%87%E5%BF%83%E7%90%86%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E6%8E%A8%E8%96%A6/</guid>
      <description>哲學#柏林蒼穹下 Wings of Desire (1987) 世界旦夕之間 World on a Wire (1973) 第七封印 Det sjunde inseglet (1957) 五百年后 THX 1138 (1970) 都靈之馬 The Turin Horse 貝拉塔爾 鯨魚馬戲團 貝拉·塔爾 一條安達盧來的狗 Un Chien Andalou (1929) 漢娜鄂蘭：真理無懼 Hannah Arendt 傳記電影 花神咖啡館的情人們 The Pervert&amp;rsquo;s Guide to Ideology The Pervert&amp;rsquo;s Guide to Cinema 内陸帝國 Inland Empire (2006) 荒蠻故事 Relatos salvajes (2014) 99法郎 99 Francs (2007) 巴頓·芬克 Barton Fink (1991) 布來恩的一生 Life of Brian (1979) 放大 Blow-Up (1966) 蘇格拉底 Socrates Roberto Rossellini（1971） 源泉 King Vidor（1949） 散步的侵略者 散歩する侵略者 (2017) 伊曼努爾·康德最後的日子 1992 很高的男人快樂嗎？ Is the Man Who is Tall Happy?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%AF%AB%E4%BD%9C%E7%B5%90%E6%A7%8B%E5%8F%83%E8%80%83%E4%BD%9C%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%AF%AB%E4%BD%9C%E7%B5%90%E6%A7%8B%E5%8F%83%E8%80%83%E4%BD%9C%E5%AE%B6/</guid>
      <description>作家推薦#結構研究#保羅·奧斯特 (Paul Auster) - 他的小說通常充滿象徵和哲學思考，而且以複雜的敘述結構而聞名。
喬治·佩雷克 (Georges Perec) - 他的作品以其獨特的文學實驗和觀察力而著稱，深受超現實主義和結構主義影響。
喬賽·薩拉馬戈 (José Saramago) - 他的小說往往以幽默和寓言方式探討社會和哲學議題，如《盲目》。
索爾·貝洛(Saul Bellow) - 美國小說家,善於刻畫現代都市人的孤獨與焦慮。代表作有《雨王》、《海明威》等。
弗拉基米爾·納博可夫(Vladimir Nabokov) - 俄羅斯作家,運用語言玩味手法。代表作有《洛麗塔》、《邀請凡爾賽宮》等。
泰瑪斯·品信(Thomas Pynchon) - 美國小說家,作品具有荒誕主義與黑色幽默風格。代表作有《V.》、《彩虹之重力》等。
傑弗裡·歐根尼德斯(Jeffrey Eugenides) - 美國作家,善於運用多角度敘述。代表作有《處女自白》、《中性》等。
大衛·福士特·華萊士(David Foster Wallace) - 美國作家,作品風格獨特,敘事技巧嫻熟。代表作有《無限的笑》、《短篇小說集》等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%B0%BC%E7%88%BE%E8%93%8B%E6%9B%BC%E5%A4%A7%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%B0%BC%E7%88%BE%E8%93%8B%E6%9B%BC%E5%A4%A7%E5%B8%AB%E8%AA%B2%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>尼爾蓋曼 Master Class 筆記#Class1. 真心地說謊#關於故事的悖論是: 我們用最大誠意的謊言,精心策劃的騙局教導孩子應該真誠的待人處事。有些披著狼皮的羊、 有些狼不屑偽裝。 關於《鬼媽媽》的真相: “童話故事不是真的,但童話故事比真的重要。重要的不是龍存在,而是龍能被打敗。” “你勇敢不意味著你不害怕,而是因為害怕仍選擇作對的事” “Being brave doesn’t mean you’re not scared. It means you’re scared, and you do the right thing, and you do it anyway.” 所有小說都要盡可能地坦承。Writing Yourself. 讀小說的視角 : Audience v.s. Craftspeople 提到不要當觀眾去讀故事。 《小巷盡頭的海洋》是尼爾蓋曼覺得自己最私人的小說。他寫七歲的他。 要多真誠?像你盡可能地說服你的老師你的作業真的被狗吃了。
Class2. 講靈感的來源#他覺得肥料堆Compost Heap (廚房廢料、殘渣等等) 很重要,但要等時間發酵。 期待反轉的練習 : 選一個典型故事,審視它。把「想當然」的部分瓦解。 用身邊的人編小故事。 提到 Idea from Confluence 合化的點子,兩件不相干的是的關連性。 他的例子很好笑,狼人咬了金魚、狼人咬了椅子&amp;hellip;etc. 不要害怕擱置寫到一半的東西,他說他自己的《墳場之書》擱置了20年才回來續寫。
Class3. 尋找你的聲音#&amp;ldquo;Style is the stuff that you get wrong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E7%A7%91%E5%B9%BB%E6%96%87%E5%AD%B8%E6%8E%A8%E8%96%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E7%A7%91%E5%B9%BB%E6%96%87%E5%AD%B8%E6%8E%A8%E8%96%A6/</guid>
      <description>書單#羅伯特·海因萊因（13本）：《星船傘兵》，《嚴厲的月亮》，《異鄉異客》，《雙星》，《時間足夠你愛》，《傀儡主人》，《出賣月亮的人》，《進入盛夏之門》，《瑪士撒拉之子》，《地球上的綠色山丘》，《斯通一家闖太空》，《穿墻貓》，Orphans of the Sky
菲利普·K·迪克（12本）：《仿生人會夢見電子羊嗎？》，《尤比克》，《流吧！我的眼淚》，《少數派報告》，《高堡奇人》，《帕莫·艾德裡奇的三處聖痕》，《泰坦棋手》，《死亡迷局》，《記憶裂痕》，《血錢博士》，《倒數第二個真相》，Solar Lottery
阿瑟·克拉克（9本）：《與羅摩相會》，《神的九十億個名字》，《遙遠的地球之歌》，《童年的終結》，《地光》，《2001：太空漫游》，《月海沉船》，《天堂的噴泉》，《城市與群星》
艾薩克·阿西莫夫（9本）：《永恆的終結》，《神們自己》，《基地》，《基地與帝國》，《第二基地》，《基地前奏》，《邁向基地》，《基地邊緣》，《基地與地球》
尼爾·斯蒂芬森（7本）：《雪崩》，《七夏娃》三部曲，《編碼寶典》三部曲 奧森·斯科特·卡德（6本）：《沃辛傳奇》，《背叛之星》，《安德的遊戲》，《死者代言人》，《安德的影子》，《大師的盛宴》
短篇集（5本）：《微宇宙的上帝》，《Ⅰ竊星：100：科幻之書》，《Ⅱ異站：100：科幻之書》，《Ⅲ沙王：100：科幻之書》，《Ⅳ詩云：100：科幻之書》
威廉·吉布森（5本）：《神經喚術士》，《全息玫瑰碎片》，《虛擬偶像愛朵露》，《零伯爵》，《重啟蒙娜麗莎》
弗諾·文奇（5本）：《彩虹盡頭》，《真名實姓》，《深淵上的火》，《天淵》，《天空的孩子》
羅傑·澤拉茲尼（4本）：《光明王》，《趁生命氣息逗留》，《臉上的門，口中的燈》，《光與暗的生靈》
丹·西蒙斯（4本）：《海伯利安》，《海伯利安的隕落》，《安迪密恩》，《安迪密恩的覺醒》
厄休拉·勒古恩（4本）：《黑暗的左手》，《失去一切的人》，《世界的詞語是森林》，《變化的位面》
金·斯坦利·羅賓遜（3本）：《紅火星》，《綠火星》，《藍火星》
赫伯特·喬治·威爾斯（2本）：《時間機器》，《第一次登上月亮的人》
雷·布拉德伯裡（2本）：《火星紀事》，《華氏451》
喬治·R.R.馬丁（2本）：《夜行者》，《光逝》
羅伯特·威爾森（1本）：《時間迴旋》
小沃爾特·M·米勒（1本）：《萊博維茨的讚歌》
斯特魯伽茨基兄弟（1本）：《路邊野餐》
斯塔尼斯拉夫·萊姆（1本）：《索拉里斯星》、《機器人大師》
弗蘭克·赫伯特：《沙丘》、《沙丘救世主》
喬治·奧威爾（1本）：《一九八四》
羅伯特·福沃德（1本）：《龍蛋》
姜丰楠（1本）：《呼吸》、《你一生的故事》</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
