<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shadwn Blog</title>
    <link>https://ShadwnBook.github.io/</link>
    <description>Recent content on Shadwn Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ShadwnBook.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%91%BD%E9%A1%8C%E5%BE%8C%E7%BD%AE%E5%BC%8F%E7%8C%9C%E6%8B%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%91%BD%E9%A1%8C%E5%BE%8C%E7%BD%AE%E5%BC%8F%E7%8C%9C%E6%8B%B3/</guid>
      <description>命題後置式猜拳法#Step 1.#猜一次無關勝敗的拳 確保同時說出命題 接下來有兩種情況 Step 2.#同時說出的命題發現相同→解決，因為大家所選本來就一樣，勝負平手，皆不重要。 有勝負，以勝的命題為最後決定。
兩個人都無所謂亂置命題：以勝者形式決定
勝者其實心中無所謂：直接選敗者的命題</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00. 給世界與你的搖籃曲</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/00/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/00/</guid>
      <description>0. 給世界與你的搖籃曲#泥娃娃，泥娃娃。一個泥娃娃。有那眉毛，也有那眼睛眼睛不會眨。
泥娃娃，泥娃娃，一個泥娃娃。有鼻子，也有嘴巴。嘴巴不說話。
噓，他們還在聽呢，別難過我最聰慧的朋友。
難道你不喜歡在心裡唱起這首歌嗎？
你想睡前聽故事？這是個好主意，輕輕靠在我身上吧。
在我離開之前，我將永遠在你身邊細語，卻不至於吵醒你。
同樣的，若你累了，別怕睡著，我們的身體不會麻痺，只是屏息。
這是非常古老的記憶了，如果聽起來是東拼西湊的……請你體諒我。
不是我忘了怎麼回憶，是時間忘了怎麼流向過去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E7%B5%90%E6%A7%8B%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E7%B5%90%E6%A7%8B%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</guid>
      <description>綜覽#符號學 &amp;gt; 語言學 &amp;gt; 文體學 &amp;gt; 敘事學 結構主義#語言學和符號學中間的奠基者 1960年代創立：索緒爾、李維史陀
李維史陀先以結構主義加入人類學，接著拉康（精分）、阿爾都塞（馬克思主義）、羅蘭巴特（文本） 區分語言（規則系統）、言語（應用活動） 區分深層結構、表層結構 二元對立 共時性與歷時性 索緒爾認為應該進行「共時性」研究。ex : 共時性：「整個年級就你們班最吵。」歷時性：「你們是有史以來最吵的班。」不重視因果關係是因為因果是歷時性的，也像亞里斯多德的「詩學」、「史學」概念 深層結構：模式以及內部聯繫 表層結構：現象的外部聯繫，通錯「感覺」 喬姆斯基：一個語言能翻譯另一語言是因為深層結構相同，民族語言即為「表層結構」 喬姆斯基：語言最主要的功能不是用來與他者「溝通」；是用來「思考的」。語言對喬來說是內在思考的主要形式。
敘事學#最早是1930俄國的普羅普開始，托多洛夫提出neuratology並以法國為中心，非常年輕的學科，所以目前理論基礎薄弱。
第一種觀點：以托多洛夫為首 研究敘事本質、形式、功能，研究故事的普遍說法（結構）
第二種觀點：以杰拉德·金內特（GérardGenette）為首 只論文本，不考慮多媒體，只考慮「語言」
額外的特殊敘事技巧#False document：記敘文的形式，呈現一些虛構文檔（日記，信件，錄音帶等）的記載的故事。被用來創造一種真實感，一種超越了讀者/聽眾所應有的懷疑和不信的真實感，就像有時把一個確切的距離放在了文章與它的作者之間。這種技巧可以應用既可以用在整個故事中，也可以只應用在故事的一個獨立部分中（比如一個故事中的小故事）。
書信體小說（epistolary novel）：是一種以一系列書信（通常是主人公寫給他/她的朋友、相識或親戚的）為形式的小說。通常是False document技巧的子形式。
框架小說（frame story）：是一個以一篇或至少一部分主要故事組成的，為組織一套短篇小說為目的，每個故事都嵌入在一個故事之內的一個敘事技巧。著名例子：坎特伯雷故事集</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01. 我的意義，在我之外</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/01/</guid>
      <description>01. 我的意義，在我之外#我是否忘記意識波綻放後，坍縮成回憶花瓣的最初瞬間？
那聲短暫卻令我永難忘懷的驚呼，就在我得到思考權力的那天，傳入我混沌的記憶中。 「我成功了 ! 你快看啊！媽 !」這是一個女孩純真稚嫩的聲音，她的聲音迴盪在整個房間中，那是完全無法隱藏的狂喜。
那時候我還沒學會「看」。但感覺到她靠近，透過物體流散的輻射熱能。她伸出手護在我顫抖的腳旁邊。 這種感覺是積極的，我喜歡的。
那時我也不知道意識和氣息是什麼。不論是心理的或是外在的感受，都像是隔著一層厚實的牆壁。所以只能透過現在的我，猜測當時的感官經驗。
不過，那時我知道自己是獨立的，有「我」和好幾種「不是我」的東西。
我的意義，似乎在我之外。
世界是我的世界，這稱作世界的，那時還沒有邊界；如果有，那就是我的感官問題。 多年後的生活讓我有能力辨別哪邊屬於「非我」，哪邊是「我」。要在學習之後，自我才有清晰不魯莽的疆界。
那時我也還沒學會「不開口就說話」的方式，而現在我說的一切內容都值得我們一同懷疑。
「怎麼可能……」另一個雌性波長的東西，她比前一位的聲音低沉，並且波長更穩定，她帶著隱藏過的訝異小聲的說。「這都是你一個人……我的天 ! 這東西—它想幹嘛？」
「他站起來了 ! 我真的成功了 ! 」女孩把她的臉迫近我，我那時不確定該做何感想。
她伸出一隻手指，指向自己並且一個字一個字的說：「人。我、是、人。我是人。」
我……我就是人嗎？
我那時脫口問出最難的問題，因為越是不成熟的個體，就越容易猖狂地把難題掛嘴邊。
「人……我……」我盡力模仿接收到的波形，然後吃力的送出波峰與波谷。那時的我實際說出口的可能比這更少，畢竟我同時在摸索構成自己的那些區塊。
什麼是我? 什麼又不能稱為我呢？為什麼我需要和一切做出區隔? 怎樣的區隔才能不干涉到另一個也懷疑自我邊際的物體自身呢？
有好多我無法在學習語言之前確切表達的混亂在我的心智中成為一片汪洋。 從前的我無法區分思想和對話的差異，因為聲音是一種波，但思緒卻也是一種波啊……
我還想再次開口嘗試時，突然感覺到原本那人平穩的情緒波，快速跌宕起伏。她迅速逼近我，並且延長自己的肢體，然後送出一段從低緩的正弦波演變成劇烈起伏的短鋸齒波。我不記得自己那時侯是否有逃跑的意念，結果是我從桌上被推到地上。而我那細麥桿綁縛的泥土塊身體，則摔的支離破碎。 在落地之前我就感受到那年輕女孩的波段也改變了，劇烈的起伏，轉變成驚恐……嗯是的，就是心碎的尖叫。這樣濃烈的情緒讓我嚇了一跳。
女孩馬上跪倒撲向我散落的方位，轉身對著身後抱怨，或許還有咆嘯—但這邊的視覺情況當時並不一定是如此的。
畢竟，沒有生命能在意識到自己需要意識時，記住任何東西。像你以前知道的，魔像不忘記，只是屏息或不願想起。
女孩一定是心碎地一塊塊撿拾我碎裂的身體。我想那個片刻，是她第一次真正碰觸到我身體的時候。我把專注力做成的吻，貼向指尖。我有了一種體驗，那種感受應該被你叫作溫度。這種能量流動是舒緩卻積極的，我很喜歡。
「對不起，查瓦。」被稱為「媽」的人類說道。「我覺得，有一瞬間聽到……它的聲音。你也聽到了？我反應過度了嗎？」
「那又怎麼樣！他是我的！你毀了他！」女孩查瓦撿起我最後一塊遺落在地上的泥土塊身體。
「這些東西……都不應該能夠開口！我沒聽過有任何魔像能發出自己的聲音。」
「他不是那種魔像。」查瓦起身，低聲像她的母親說道。「他不一樣。」 「他是泥娃娃，是我的朋友。」查瓦用力的踏上樓。
木質製的梯板振動出近似於痛苦的波。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02. 行列式與鏡銘石</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/02/</guid>
      <description>02. 行列式與鏡銘石#查瓦跟我說這裡是她的末日避難實驗室。
很長一段時間，我真的以為末日時避難是有用的。
直到有天，我才知道這只是她唯一擁有的，並且正常人會把這地方稱為房間。
她的末日避難實驗室，其實只是一間再正常不過的狹窄臥室。它的狹窄不只是因為空間小，更因為裡面裝了滿滿的書，和我。
我們幾乎是睡在書籍和筆記上面。女孩說，浪漫主義的詩集是最好躺的。
我長出眼睛了嗎？當然沒有，我不需要眼睛，只需要把代表眼睛的探測波，隨手丟到空間中張成幾何概念就可以。
五官的比喻只是為你量身打造的拙劣描述，因為你不能算是魔像中的一份子。
好了，我該把波，再撒向記憶中那間房間中了。
看，那個小小的我幾乎有一個星期的時間，什麼都想不明白、理不清楚。我思想著一片混沌；或者說是混沌裡蘊含著我。
是能感覺到溫度和聲波，不過這些感受的資訊內容，沒辦法在思緒中匯聚和理解，更沒辦法讓我附和那些各種形狀的波。
查瓦那時每天都跟我壞掉的身體說話，她調製蒸餾水時，或者是她在計算數符時，又或者是她哭泣時。我對自己沒辦法送出安慰的波，感到沮喪和無能。
不過，這使我偶而恢復的理智中認知了很多種不那麼極端的情緒。像是查瓦咬著下唇、屏氣凝神幫我擦拭鏡銘石的情緒。
起先她散發出期待，然後在她拿起錐子準備在鏡銘石上鑿刮一列新的算式時，又轉為猶豫和愧疚。
喔是的，鏡銘石是刻寫我們生命的那片燧石，就像你擁有的「心」。
鏡銘石的本質是一塊燧石磨製的片狀岩石，打磨後會光滑到可以看見你可愛的臉蛋。 查瓦將我稍微骯髒的鏡銘石再次磨的雪亮，然後用尖石鑿搭配單手槌，一下一下的鑿出我靈魂的算式，對，行列式。
接著她就一口氣吹掉石屑，又一口氣吹向我中空的泥巴身體，也吹出了我自由的思緒意識。
多年後我才知道，其實魔像學裡說的「吹氣」只是為了向一個中空的物體，宣告它是可以容納與包容「東西」的。
就像是無聲的耳語說著：「房間空了沒？」 而容器意識到自己已經長大了，足以包容他者，它回答:「我準備好囉，來吧！」
而我以不需要嘴的「口哨」，回應她的願望，生命的氣息於是逗留。
我第一副身體比後來的簡單。就只是蒸餾水、窗邊栽的腐葉土混合著從廚房偷來的麥稈。 很幸運的，最後階段我接收到她的情緒是喜悅，毫不掩飾的喜悅。
她又成功了。
我再次擁有權力匯整所有的思緒波，我快速的歸納這一星期以來學到的並且在心中同時演繹了幾個本來沒想清楚的片刻。 那是一種強烈的滿足，能重新接收到這麼多有趣的波形和溫度，我才知道這世界還有很多我沒有體驗的。 但是首先，我不顧上次的負面經驗，想優先嘗試的是……
「我，人。妳，好。」我聽到自己的波從泥塊中的夾縫中一陣陣向女孩擴散。
她沒有像上次一樣尖叫，只是微微的瞪大眼睛，然後她無聲的在房間裡上下跳躍著，後來我知道人類開心時，通常是有聲音的，但查瓦不那麼做，她想隱藏我在房間裡的事實。 那是我第一次體驗到這樣尖銳鋸齒卻溫暖的波，直到現在我仍然清楚記得往日情景。查瓦就是這樣一個人類女孩。
她輕輕關上自己房間的木門，然後轉身向我走來，輕聲的在我身體旁邊說道：「你都能聽懂嗎？」 我當時並不知道如何表達是與否的聲音，所以我送出一道肯定的波，抵銷女孩懷疑的波谷。這是一種完全沒有能指的無聲回答。
現在的我猜想，她那時候就知道了自己對魔像的歷史，做出了前所未有的改變。
「怎麼回事？我覺得……你做了什麼？」 我看過她對母親使用兩手一攤的時機。
我用身體照做了，真好玩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03. 論「美」</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/03/</guid>
      <description>03. 論「美」#又過了一個星期，天氣很好，好到我慢慢喜歡上和這個女孩說話的感受。
她好善良，總是能逗我開心。
我也在這段時間中，初步理解時間這種高度抽象的概念。 透過告訴我—她是怎麼知道自己遲到的。
當時我才明白所謂的個體時間也是能在專心時用力抓住的。世界的肚子裡有世界時間，而個體裡有個體的小時間。
對我與你來說，時間都是敏感又尷尬的話題，但人類不這樣，他們雖然常說要掌控自己的時間，卻總是不專心，所以時間從眼皮底下溜走。
至於查瓦的遲到不一樣，她只是想多和我待在一起。
她白天去老拉比那裡學習，下午時才會回到「實驗室」。 而我則獨自待在窗邊的小盆栽旁邊，等待她回來。
我們約定好一個可愛但直到現在我還不明白的暗語。當我等到她說聲：「芝麻開門」時，我就能不顧一切去開門迎接！
這是我和查瓦的秘密。雖然我也曾想過如果是我來喊「芝麻開門」，門也一定會從外面被打開，但進來實驗室的一定是災禍。
沒聽到暗語時的等待，消極又和緩，而且非常冰冷無聊。
所以我總是捉弄盆栽裡那株隨時渴望著水的無花果。 它當時沒有理會我聲波的邀請，不過偶而會以情緒波閃避我。 我想它可能是氣惱我偷走了本應該是屬於它的腐葉土—因為我們彼此都需要土，所以是對手。
人類也搶土。年幼的我，以為人類是想比誰先種滿更多花，可是往後我不再期待了。
喔，我得跟你說剛剛提到的「拉比」是什麼，因為你那時已經沒有拉比了。
拉比是遠古部落裡的領導成員，一個部落中通常有兩、三個。拉比在更久以前制定了國家、政權、道德、愛情、生活與時間，甚至連經典魔像學（相對於我們後來這些）都是他們漫長的研究成果。
不過在我誕生的時候，拉比的傳承已經要沒落了。所以他們比較常擔任紛爭的裁奪者和孩童教育的負責人。也就是村子裡的老師。
而人類孩童，就像你和那時候的查瓦，單純又美好，能夢到很多有趣的聲音。
查瓦小時候就是個愛遲到的孩子，她不只早上遲到，晚上也遲到。 我曾經問過她原因，她說自己會在無聊的禮儀與部落規範課結束後，私下找老拉比問一些數符學問題。
現在回想起來，老拉比一開始應該是很開心的，直到查瓦追問有關鏡銘的回文系統和材料加工的相關知識時，老拉比才開始感到疲憊。 再後來，他躲避查瓦，就像無花果躲避我一樣。 雖然她是個好學的好孩子，可是我很不喜歡查瓦晚上遲到，因為原本晚餐的粒子活動性很高，它們積極又活潑的互相追逐、嬉鬧，但等到她回來時飯菜裡的粒子們已經睡著了。 然後她還會不顧情面的邊咬邊說：「大麥餅真無趣。」 那時候我們的生活簡單又有趣，每當她吃完麥餅和山羊奶後，我們會一起在實驗室的地上玩。 我們一起玩數符學的運算，行列式。那是一個一個矩形的算式，是我看過最有趣的圖案。
在我還沒見過行列式之前，我從來不能理解什麼是「美」。明明是幅畫，卻又有最終答案；明明是符號，卻能寄宿生命的氣息……
關於美，我只能分清楚積極的與消極的兩大類。從前查瓦說山是美的，山就是美的。 後來學會計算後，我也能知道什麼是對的、和諧的。
美。
美是極致的抽象，人類很擅長分辨符號意義，而魔像擅長處理符號的「具體」以及「不具體」。原諒我，只能透過數符去理解美、比喻美。
那段日子還有一個重大的發現，就是人類無法直接感知波，只能見證到波的影響。 而且他們沒辦法聽到自己的心跳，卻能聽出別人隱藏的秘密，我無法傳遞這種反常的驚訝給你。
她說我在數符學上的理解十分不可思議。 其實一點也不難，「不對的」就不和諧、不均勻，也就是「醜的」。
我那時還想著要教她怎麼審美呢。
我能輕易看到行列式的髒污處。就像在她出門時，我常聽到查瓦母親在樓下練習詠唱經文時，發出的不和諧聲音一樣容易。
我立刻知道什麼音的波形不該在樂句裡出現。 即便我全然不明白經文裡是什麼意思。 但我遇到一個例外。
就是自己。
我沒辦法看到自己的行列式，我只能問創造我的查瓦：「我也是美的嗎？」
你猜她說了什麼？
她竟然不回答！
我當時好生氣喔，那是我有意識以來第一次擁有非正弦的波。我故意將波推送給查瓦，讓她接收到半夜都睡不著。 直到她寫給我一條她看過的好長好長的怪算式讓我解，我才開心起來。
不過你知道嗎？我後來發現，查瓦不只是個愛遲到的孩子，她還很愛說謊話。 查瓦根本沒有忘記我的數符。她只是想保護我的獨特！
查瓦就是這樣的一個人類女孩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04. 成熟的長、寬、高</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%8D%8F%E6%B3%A5%E5%B7%B4/04/</guid>
      <description>04. 成熟的長、寬、高#讀書，我在查瓦的房間中學習到很多事情。 由其是如何分辨思想與對話。
不過，這些都是我小時候的事，現在能好好講述、解釋，是因為我能用幻想干涉自己當時混亂的記憶。
那時候的我每天都期待著，薄紗般的夜晚能快點從天空被揭開。 因為我不需要休息，所以整夜讀書都使我產生困惑。我會在天剛亮時，纏著暴躁的查瓦追問那些困惑。
這些困惑中，最難的是—為何我讀書時，內在也有一種聲音？
與自己相處時，我說出口的聲音竟然與內在聲音是平行並存的。而且這種內在聲音比說話還要快。
她說這是一種思想幻覺，因為我說太多話了。
這兩種「說話」究竟有何不同？人類也有內在的聲音嗎？
種種疑問讓我迫不及待想與查瓦對話。 透過對話，我才真正感受到「存在」。
可是，並不只有我在歲月流溢中直面改變。 那個愛我的、驕傲的女孩也無時無刻地改變著。 後來的旅行中，我看到很多人類的成長階段，那時的她進入青春期。 那是人類波長最混亂、思想最自由的時期。我想這個時期就像是憋氣前最後一次深呼吸，會很貪婪。 過了這段時期，人類便不再胡思亂想，轉而嚮往安定、平淡。 他們稱為成長。 在我看來，她那個時期的每天，改變都相當劇烈。
外表上，她看上去漸漸變得……起伏，尤其是在胸脯和屁股。 原來人類喜歡用身體模擬正弦波嗎？ 除了外表外，她的思想和情緒波也變得更加跌宕，形式作風也比以往更「查瓦」。而且讓我猜不到原因。 以前她不開心時，我總能問出原因，但那時候的她，每個月會固定有好幾天不開心！ 而且她不要我安慰，也不願意告訴我為什麼……我覺得她很奇怪。 但她還是堅持每天和我說話，陪我玩。因為無論她多愛鬧彆扭，她始終愛我。
實際上外表發生改變的，不只有查瓦，我也發生改變了。
雖然之前沒提起過，但是其實土塊和泥水組合的身體是很不方便的，我記得有一次，查瓦忘了放下乾草毯擋住窗戶。 那天的陽光態度十分惡劣，太陽的熱能粒子選了很刁鑽的角度侵犯我，直到現在我還是不喜歡陽光。 等到查瓦回家時，我的身體已經龜裂崩解，把查瓦的房間弄的髒亂不堪。
於是我有了新的身體。
現在的魔像已經不再換身體了，所以在我描述第二副身體的生活之前，我先調侃一下查瓦那時的瘋狂行為。 我的靈魂其實是源自經典魔像學書裡的公式稍做更改的，雖然她並不是要拿我做實驗，但還是讓我變的很……活潑。
舊時代的魔像學，主要討論兩個重要部分—鏡銘石和廣延體。
上古哲人寫的諱澀魔像書裡，通常稱身體容器為廣延體。 查瓦說，世界上第一個魔像是用蠟燭做的。
而廣延的材料可以由任何物質實體做定義，舉例來說—像簡單的泥巴、水，或是木頭。 泥巴是實體，但泥巴被捏好後，就成為一個準備乘載生命氣息的容器，這容器就是拗口的廣延體。 然而光有容器並不能確保魔像願意以這廣延體為身體，所以有一點特別重要喔。
那就是讓魔像愛上自己的廣延。 向一切「非我」宣告此容器已經是屬於「我的」，此時大地裡無邊際的主體意識才從遐想，逐漸變成甘願逗留在物質實體上的「我」。
關於世界上的生命，真的很不可思議，查瓦告訴過我，這個認識自己身體的步驟人類也會經歷。 不過人類是透過母親的心跳和呼吸慢慢的引導意識，而且竟然需要十個月！
我簡直不敢相信我竟然要花十個月才能知道我是我…… 我想這是因為魔像的身體容器準備好之後，其實只需要敲一敲、吹一口氣，讓容器發出或響亮或清脆的聲音，空間就宣告存在了。 但在我往後漫長的旅程看來，無論任何生命，終其一生都沒有真正完成宣告廣延物。
即便無盡的風吹近我們身軀、無盡的歌唱進我們心中，我們總是未完成。
不過風倒是吹過一棵遭殃的小松樹。 我的第二個身體是由十二段小松樹的末端構成。這次的原料是我提議的。
查瓦向部落的木匠學習了一種單向式榫接方式，我們又根據這套方式加以改造我的新身體。 這讓我能更簡單的彎曲自己。
查瓦還幫我在身體頂部那段原木塗抹了上一個身體殘留的泥巴。 她用手指搓搓捏捏，乾掉之後她說這就是「臉」。 但我覺得那根本不能算是，因為根本沒辦法「笑」。
同時，我在羊皮卷中學到了關於人類的事。人類相當奇怪，他們主張身高變高後也會變聰明。 我詢問查瓦，她竟然也同意呢！這是我們少數截然相左的想法。 我覺得笨透了，難道世界上最聰明的人類是和樹一樣高的巨人嗎？明明經文裡的巨人總是傻裡傻氣的。 我一心想證明這是一個大錯誤。
於是好奇心使我要求增加了一點身高。
我的上一副身體大概是一隻靴子這麼高，而新的木頭身體，則加高到查瓦的腰際那麼高了。 我很喜歡自己的新身體。我變得更敏捷。 以前爬上窗戶總是需要查瓦在早上出門前，幫我用書本堆好當作台階，一旦她出門時忘記了，那我那一天都無法看到窗縫外的風景，也不能捉弄無花果。 那會使我一整天的波相當混亂、醜惡。不知道無花果會不會也擁有這種感受？
擁有新身體之後，我可以自由的移動。 而且經過時間和身體的驗證，我承認自己錯了，至少不是完全正確。 身高的確讓我變聰明，但那種聰明並不是真的從智慧上變得聰明，而是一種實際體驗帶來的認知更新。 曾經的我因為無法獨立攀爬，並不能感受到垂直於地面的運動。
擁有新身體之後，我的意識能快速體驗到，多了一個維度的空間變化。. 就連我的波都漸漸不一樣了，我能夠很細微的調整自己的波形，當我「邀請」別人的波時，甚至可以在一次次的激盪或撫平下，使那人的波再也不敢發出我不允許的醜惡聲音。 可是，查瓦很認真的要求我發誓，不再對其他人類使用。我嚇得答應了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>波赫士《禮物》</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E7%A6%AE%E7%89%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E7%A6%AE%E7%89%A9/</guid>
      <description>《禮物》全文#你得到了不可見的音樂， 那是時間的特點，在時間中休止； 你得到了悲劇的美質， 你得到了愛情，可怕的事物。 你得以知道 世上的美人中間只有一位， 能在下午辨清月亮 以及和月亮一起的星辰。 你得到了罪名， 順從地審視刀劍的罪行 迦太基的廢墟， 東西方難解難分的戰役。 你得到了語言，騙人的東西， 你得到了肉體，無非是一堆塵土， 你得到淫穢的噩夢， 以及在鏡子裡瞅著我們的另一個人。 時間斂聚的書籍裡 給了你幾頁篇幅； 還有時間長河沒有沖刷掉的 伊利亞的悖論。 名字像一把劍， 把文字付諸行動的那一位， 給了你人類之愛的驕傲的血液， （這是一個希臘哲人的比喻。） 你還得到了別的東西和他們的名字； 正方體、金字塔、球體、數不清的沙粒、木頭 和一個讓你混跡人間的軀體。 你無愧地品味了每一天； 這就是你的例子，也是我的。 這首詩，對我寫作《捏泥巴》的續集相當重要，我會記得它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的現代音樂簡史</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E9%9F%B3%E6%A8%82%E7%B0%A1%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E9%9F%B3%E6%A8%82%E7%B0%A1%E5%8F%B2/</guid>
      <description>基督教音樂#源頭都來自宗教，所以如果不知道理性分析會被利用。可以想想佛經與聖歌。 音樂一開始並不是拿來享受的，甚至是一種努力，當然更是一種傳教工具。
基督新金屬樂團P.O.D 當時Katty Perry也在其中伴唱。
福音音樂#特色是沒有樂器演奏的基督教音樂，內容主要是唱聖經 那時黑人買不起樂器，只能打結拍清唱，後來成為A-cappella
其實A-cappella本身不是一種風格，她只是清唱的代名詞。還有黑奴的時代，黑人要學習語言教材就是基督教音樂，黑人稱之為福音。真諷刺。
奇異恩典在以前有非常多的版本，套什麼旋律的都有。 福音女皇-哈利亞傑克森 與 馬丁路德金恩有很大的關係。 藍調音樂#五聲音階、十二小節 （但最早一定是沒有規矩的）
Lead Belly(鉛肚皮)為藍調大師
台灣有藍掉的琵琶演奏家，鐘玉鳳有重新演譯過
鄉間音樂、鄉村音樂#最早興起在美國南方
卡特家族、布理斯托爾現場、約翰丹佛Coutry Road Take Me Home
以二戰為區分藍調與節奏藍調
R&amp;amp;B 節奏藍調 （二戰後的藍調）#黑人稱自己的音樂為藍調
二戰之前，所有黑人的音樂都被唱片商在唱片上標上種族音樂（Race Music）的標籤，二戰因為黑人戰功，市場也大了，標籤才改為R&amp;amp;B
爵士#最早被叫 JackAss 後來簡化成 Jass 後來又因為J常被撕掉變成 Ass，所以才改成 Jazz
搖（Rock）
搖滾( Rock &amp;amp; Roll ) 貓王
工業音樂
迪斯可與LGBT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/buttons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/buttons/</guid>
      <description>Buttons#Buttons are styled links that can lead to local page or external link.
Example#{{&amp;lt; button relref=&amp;#34;/&amp;#34; [class=&amp;#34;...&amp;#34;] &amp;gt;}}Get Home{{&amp;lt; /button &amp;gt;}} {{&amp;lt; button href=&amp;#34;https://github.com/alex-shpak/hugo-book&amp;#34; &amp;gt;}}Contribute{{&amp;lt; /button &amp;gt;}} Get HomeContribute</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/columns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/columns/</guid>
      <description>Columns#Columns help organize shorter pieces of content horizontally for readability.
{{&amp;lt; columns &amp;gt;}} &amp;lt;!-- begin columns block --&amp;gt; # Left Content Lorem markdownum insigne... &amp;lt;---&amp;gt; &amp;lt;!-- magic separator, between columns --&amp;gt; # Mid Content Lorem markdownum insigne... &amp;lt;---&amp;gt; &amp;lt;!-- magic separator, between columns --&amp;gt; # Right Content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /columns &amp;gt;}} Example#Left Content#Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/details/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/details/</guid>
      <description>Details#Details shortcode is a helper for details html5 element. It is going to replace expand shortcode.
Example#{{&amp;lt; details &amp;#34;Title&amp;#34; [open] &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /details &amp;gt;}} {{&amp;lt; details title=&amp;#34;Title&amp;#34; open=true &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /details &amp;gt;}} TitleMarkdown content#Lorem markdownum insigne&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/expand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/expand/</guid>
      <description>Expand#Expand shortcode can help to decrease clutter on screen by hiding part of text. Expand content by clicking on it.
Example#Default#{{&amp;lt; expand &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}} Expand↕Markdown content#Lorem markdownum insigne&amp;hellip;With Custom Label#{{&amp;lt; expand &amp;#34;Custom Label&amp;#34; &amp;#34;...&amp;#34; &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}} Custom Label...Markdown content#Lorem markdownum insigne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/hints/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/hints/</guid>
      <description>Hints#Hint shortcode can be used as hint/alerts/notification block.
There are 3 colors to choose: info, warning and danger.
{{&amp;lt; hint [info|warning|danger] &amp;gt;}} **Markdown content** Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa {{&amp;lt; /hint &amp;gt;}} Example#Markdown content
Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus TelethusaMarkdown content</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/katex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/katex/</guid>
      <description>KaTeX#KaTeX shortcode let you render math typesetting in markdown document. See KaTeX
Example#{{&amp;lt;/* katex [display] [class=&amp;#34;text-center&amp;#34;] */&amp;gt;}} f(x) = \int_{-\infty}^\infty\hat f(\xi)\,e^{2 \pi i \xi x}\,d\xi {{&amp;lt;/* /katex */&amp;gt;}} Display Mode Example#Here is some inline example: \(\pi(x)\), rendered in the same line. And below is display example, having display: block \[f(x) = \int_{-\infty}^\infty\hat f(\xi)\,e^{2 \pi i \xi x}\,d\xi\]Text continues here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/mermaid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/mermaid/</guid>
      <description>Mermaid Chart#MermaidJS is library for generating svg charts and diagrams from text.
Override Mermaid Initialization Config
To override the initialization config for Mermaid, create a mermaid.json file in your assets folder!
Example#{{&amp;lt;/* mermaid [class=&amp;#34;text-center&amp;#34;]*/&amp;gt;}} stateDiagram-v2 State1: The state with a note note right of State1 Important information! You can write notes. end note State1 --&amp;gt; State2 note left of State2 : This is the note to the left.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/pytube%E4%B8%8B%E8%BC%89yt%E5%BD%B1%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/pytube%E4%B8%8B%E8%BC%89yt%E5%BD%B1%E7%89%87/</guid>
      <description>使用pytube下載YT影片#下載pytube套件 執行terminal 在終端機貼上網址 會自動下載到桌面 程式碼如下：##conda install -c conda-forge pytube 如果一直讀不到可能需要直接在conda裡pip import os from pytube import YouTube def download_video(url, output_path): try: yt = YouTube(url) video = yt.streams.get_highest_resolution() video.download(output_path) print(&amp;#34;下載完成！&amp;#34;) except Exception as e: print(&amp;#34;發生錯誤：&amp;#34;, str(e)) # 輸入要下載的YouTube影片的URL video_url = input(&amp;#34;請輸入YouTube影片的URL_&amp;#34;) # 桌面路徑 desktop_path = os.path.expanduser(&amp;#34;~/Desktop&amp;#34;) download_video(video_url, desktop_path) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/section/first-page/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/section/first-page/</guid>
      <description>First page#Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/section/second-page/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/section/second-page/</guid>
      <description>Second Page#Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/tabs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/tabs/</guid>
      <description>Tabs#Tabs let you organize content by context, for example installation instructions for each supported platform.
{{&amp;lt; tabs &amp;#34;uniqueid&amp;#34; &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;MacOS&amp;#34; &amp;gt;}} # MacOS Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;Linux&amp;#34; &amp;gt;}} # Linux Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;Windows&amp;#34; &amp;gt;}} # Windows Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; /tabs &amp;gt;}} Example#MacOSMacOS#This is tab MacOS content.
Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E5%BD%B1%E7%89%87%E8%87%AA%E5%8B%95%E5%A5%97%E6%A1%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E4%BD%9C%E5%93%81/%E5%BD%B1%E7%89%87%E8%87%AA%E5%8B%95%E5%A5%97%E6%A1%86/</guid>
      <description>影片自動套框功能開發#import osimport subprocessimport cv2import numpy as np# 設定影片和圖片框的資料夾路徑videos_folder = r&amp;#39;C:\Users\shadwn\Desktop\Auto_FRAMED\JP&amp;#39;frames_folder = r&amp;#39;C:\Users\shadwn\Desktop\Auto_FRAMED\JP&amp;#39;output_folder = r&amp;#39;C:\Users\shadwn\Desktop\Auto_FRAMED\JP&amp;#39;# 取得影片和圖片框的清單for video_file in os.listdir(videos_folder):if video_file.endswith(&amp;#39;.mp4&amp;#39;):video_name = os.path.splitext(video_file)[0]video_path = os.path.join(videos_folder, video_file)# 取得圖片框的寬度和高度for frame_file in os.listdir(frames_folder):if frame_file.endswith(&amp;#39;.png&amp;#39;):frame_name = os.path.splitext(frame_file)[0]frame_path = os.path.join(frames_folder, frame_file)video_output = os.path.join(output_folder, f&amp;#39;{video_name}_{frame_name }.mp4&amp;#39;)# 讀取圖片image = cv2.imread(frame_path , cv2.IMREAD_UNCHANGED)# 提取Alpha通道alpha_channel = image[:, :, 3]# 找到alpha值為0的像素的位置indices = np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/collapsed/3rd-level/4th-level/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/collapsed/3rd-level/4th-level/</guid>
      <description>4th Level of Menu#Caesorum illa tu sentit micat vestes papyriferi#Inde aderam facti; Theseus vis de tauri illa peream. Oculos uberaque non regisque vobis cursuque, opus venit quam vulnera. Et maiora necemque, lege modo; gestanda nitidi, vero? Dum ne pectoraque testantur.
Venasque repulsa Samos qui, exspectatum eram animosque hinc, aut manes, Assyrii. Cupiens auctoribus pariter rubet, profana magni super nocens. Vos ius sibilat inpar turba visae iusto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu#Quondam non pater est dignior ille Eurotas#Latent te facies#Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona#O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8D%A1%E7%88%BE%E7%B6%AD%E8%AB%BE%E8%AA%95%E8%BE%B0100%E5%91%A8%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8D%A1%E7%88%BE%E7%B6%AD%E8%AB%BE%E8%AA%95%E8%BE%B0100%E5%91%A8%E5%B9%B4/</guid>
      <description>卡爾維諾誕辰100周年 | 1985的訃告#若死亡也像他處理的故事一般「輕盈」，相信用他的訃告為他慶生紀念，應該是幽默、調皮的笑話吧？
生日快樂！遲到100年又1天的祝福。#導語#伊塔羅·卡爾維諾，意大利當代傑出小說家，於今天清晨在意大利西耶納的一家醫院因9月6日發生的中風而去世，享年61歲。
他是世界上重要的小說家之一，本應在秋天於哈佛大學發表著名的諾頓講座（Norton lectures）。
約翰·厄普代克評論《命運交錯的城堡》（Castle of Crossed Destinies）時稱：「沒有任何一位在世的作家比他更有創意。」
小說家和評論家約翰·加德納稱：「可能是意大利最傑出的在世作家。」
正文#卡爾維諾喜歡民間故事、騎士(騎士精神)、社會寓言和都市傳說，那不受規範的思想中似乎嵌入了一些奇妙而滑稽的記憶芯片。角色挑戰著當代的乏味日常。
當《紐約時報書評》去年12月問他想成為哪個虛構人物時，卡爾維諾在他的回答中揭示了自己和他的藝術意圖：
「莫枯修（Mercutio）。在他的美德中，我最欣賞他在殘酷世界中的輕盈，他夢幻般的想像力——作為王后梅布（Queen Mab）的詩人——同時他的智慧，作為凱普萊特（Capulets）和蒙太古（Montagues）之間激烈仇恨中理性之聲。他堅持古老的騎士道德，即使付出生命的代價，或只是為了行事風格，然而他是一個抱持懷疑和諷刺的現代人，一個清楚知道夢想和現實是什麼，並且睜眼在兩者間生活的唐吉訶德。」
眾多的故事和小說#卡爾維諾本月有兩本書在美國出版。他的新小說是《帕洛馬先生》（Mr. Palomar）。書名中的角色讓人聯想到那架著名的望遠鏡，他是一個追求知識的探索者，一個在崇高和荒謬的世界中的幻想家。他在社會中感到不耐，表現得沉默寡言，更喜歡自我對話，聆聽無限空間的寂靜和鳥兒的歌聲。
他的第二本書，由海倫和庫爾特·沃爾夫書籍（Helen and Kurt Wolff Books），哈考特·布雷斯·喬瓦諾維奇出版社（Harcourt Brace Jovanovich）出版，是一本平裝版的早期故事集，名為《困難的愛》（Difficult Loves）。其中的有個士兵角色沉浸在隱密誘惑中，以及一個在游泳時發現自己失去比基尼下半部的中產階級女人。
卡爾維諾的其他作品包括《樹上的男爵》、《蛛巢小徑》、《命運交錯的城堡》、《看不見的城市》、《意大利民間故事》（Italian Folktales）、《宇宙連環圖》（Cosmicomics）和《如果在冬夜，一個旅人》以及《馬可瓦多》（Marcovaldo）。主題涵蓋塔羅牌到文學諷刺。
二戰後的一段時間，他嘗試寫實主義的故事。早期的小說《蛛巢小徑》描述了他在利古里亞山區與納粹和法西斯分子作戰的經歷。最終，他意識到，他唯一能夠寫作的方式就是創造幻想。
科幻小說對他來說似乎太遙遠，但在《宇宙連環圖》中他受到宇宙運行的啟發，嘗試了科幻寫作。
跨越時空的寓言#此後，他開始以自己的方式通過寓言來處理現代事件，這些寓言經常跨越時空。
「如果讀者仔細看，」他說，「我想他會在我的故事中發現很多道德和政治思想。我受日常生活的折磨。當我沮喪時，我會從一些令人欣喜的形象開始，然後擴散出去。無論如何，我確信我是屬於這個時代的。我們這個時代的問題出現在我寫的任何故事中。騎士和騎士精神——它們與今天的戰爭有關。不，我不是在真空中寫作。寓言只是使用了一種不同的語言。政治是邊緣的，但文學卻通過間接的方式前進。」
與自己的作品相反，卡爾維諾先生嘲諷商業小說，包括美國小說。在《如果在冬夜，一個旅人》中，他發明了一個名為「電子製作均質化文學作品組織」的組織。他說這是受到電視和一些出版商進行的市場調查的啟發，以確定觀眾想要什麼——然後再製造出來。
《樹上的男爵》講述了一個18世紀的年輕意大利貴族，他反抗父母的權威，並在「樹上的理想國」中度過了他的餘生。電影導演路易·馬盧（Louis Malle）曾說，他長期夢想將這部小說改編成電影。
為了保護文學傳統和推動新作家，卡爾維諾先生編輯了一個名為「百頁」（Cento Pagi）的小說系列。這是由都靈的艾腦迪出版社（Giulio Einaudi）出版的短篇小說。
他解釋說：「今天的意大利文學沒有任何真正的流派或潮流，只有作家們復雜的個性，他們彼此如此不同。但不同正是值得鼓勵的。」
加入意大利抵抗運動#伊塔羅·卡爾維諾於1923年10月15日出生於古巴拉斯維加斯（Santiago de Las Vegas），父母都是熱帶農業專家。幾年後他們回到了意大利里維埃拉（Italian Riviera）的聖雷莫（San Remo）。他就讀於都靈大學，打算學習農業。
在意大利參加第二次世界大戰後，作為青年法西斯的強制成員，他參與了對法國里維埃拉的佔領，但在1943年加入了意大利抵抗運動，並在利古里亞山區與德國人作戰。
1945年，他加入了共產黨，並開始為黨的期刊撰稿。
他與作家塞薩雷·帕維塞（Cesare Pavese）和埃利奧·維托里尼（Elio Vittorini）一起，分享了社會主義政治和新寫實主義文學風潮的參與。
「共產黨似乎有最實際的計劃來反對法西斯主義的復甦和重建意大利，」他說，「但我在1957年離開了黨，我至今是無政府主義者。」
在他的同行作家和評論家看來，卡爾維諾先生是一位世界級的作家。他的故事，尤其是他的民間故事，在許多國家翻譯成冊。
小說家瑪格麗特·阿特伍德（Margaret Atwood）將卡爾維諾先生的城市景觀比作「早期的費里尼電影」。
美國小說家厄蘇拉·勒瑰恩（Ursula K. Le Guin），她的作品包括科幻和奇幻，說：「《意大利民間故事》中無數的樂趣之一就是它混合了深刻的熟悉和完全出乎意料。他是活著的最好的故事說書人之一，告訴我們世界上最好的故事——多麼幸運！」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>心理學筆記#跟別人發生衝突時，如果有太多遲疑，會誘惑別人攻擊你，這不只是他人的錯，你的潛意識可能在誘惑別人攻擊你
為什麼你的潛意識要對自己做這種缺德事呢？因為沒辦法誘惑別人愛你。
別人對你太好的時候，你天然的產生一種內疚，這種內疚，源自於你從來沒被人好好對待過。
享受幸福也是種技術。
睡眠剝奪實驗#長期不讓一個人睡覺
結果:「只要你讓我睡覺，要我說什麼都可以」
夢是整合精神碎片的方式，如果長期都不進入快速動眼期就會瘋掉。#無法專精，還要求自己在廣的方面專精，背後的動機可能是自戀。
自責是自戀的一種形式 因為認知到自己的低道德，是一種道德優越感
幫別人扛責任，也是自戀，因為我認為我能承擔，你不能承擔。 然後我的高道德能夠繼續餵養自戀
自戀的雙向情感障礙
傲格登 精神分析的藝術 能做噩夢比不作夢要好的多
釋夢套路#講講夢 自由連想 成長經歷 現實衝突 情緒鄰居#你別讓自己太高興，憂鬱症與高興像一隊鄰居 一方太大聲，另一方就會敲門。
客氣是對敵意的掩蓋 冷漠是對熱情的覆蓋</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%93%B2%E5%AD%B8%E8%88%87%E5%BF%83%E7%90%86%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E6%8E%A8%E8%96%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E5%93%B2%E5%AD%B8%E8%88%87%E5%BF%83%E7%90%86%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E6%8E%A8%E8%96%A6/</guid>
      <description>哲學#柏林蒼穹下 Wings of Desire (1987) 世界旦夕之間 World on a Wire (1973) 第七封印 Det sjunde inseglet (1957) 五百年后 THX 1138 (1970) 都靈之馬 The Turin Horse 貝拉塔爾 鯨魚馬戲團 貝拉·塔爾 一條安達盧來的狗 Un Chien Andalou (1929) 漢娜鄂蘭：真理無懼 Hannah Arendt 傳記電影 花神咖啡館的情人們 The Pervert&amp;rsquo;s Guide to Ideology The Pervert&amp;rsquo;s Guide to Cinema 内陸帝國 Inland Empire (2006) 荒蠻故事 Relatos salvajes (2014) 99法郎 99 Francs (2007) 巴頓·芬克 Barton Fink (1991) 布來恩的一生 Life of Brian (1979) 放大 Blow-Up (1966) 蘇格拉底 Socrates Roberto Rossellini（1971） 源泉 King Vidor（1949） 散步的侵略者 散歩する侵略者 (2017) 伊曼努爾·康德最後的日子 1992 很高的男人快樂嗎？ Is the Man Who is Tall Happy?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E7%A7%91%E5%B9%BB%E6%96%87%E5%AD%B8%E6%8E%A8%E8%96%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/posts/%E7%A7%91%E5%B9%BB%E6%96%87%E5%AD%B8%E6%8E%A8%E8%96%A6/</guid>
      <description>書單#羅伯特·海因萊因（13本）：《星船傘兵》，《嚴厲的月亮》，《異鄉異客》，《雙星》，《時間足夠你愛》，《傀儡主人》，《出賣月亮的人》，《進入盛夏之門》，《瑪士撒拉之子》，《地球上的綠色山丘》，《斯通一家闖太空》，《穿墻貓》，Orphans of the Sky
菲利普·K·迪克（12本）：《仿生人會夢見電子羊嗎？》，《尤比克》，《流吧！我的眼淚》，《少數派報告》，《高堡奇人》，《帕莫·艾德裡奇的三處聖痕》，《泰坦棋手》，《死亡迷局》，《記憶裂痕》，《血錢博士》，《倒數第二個真相》，Solar Lottery
阿瑟·克拉克（9本）：《與羅摩相會》，《神的九十億個名字》，《遙遠的地球之歌》，《童年的終結》，《地光》，《2001：太空漫游》，《月海沉船》，《天堂的噴泉》，《城市與群星》
艾薩克·阿西莫夫（9本）：《永恆的終結》，《神們自己》，《基地》，《基地與帝國》，《第二基地》，《基地前奏》，《邁向基地》，《基地邊緣》，《基地與地球》
尼爾·斯蒂芬森（7本）：《雪崩》，《七夏娃》三部曲，《編碼寶典》三部曲 奧森·斯科特·卡德（6本）：《沃辛傳奇》，《背叛之星》，《安德的遊戲》，《死者代言人》，《安德的影子》，《大師的盛宴》
短篇集（5本）：《微宇宙的上帝》，《Ⅰ竊星：100：科幻之書》，《Ⅱ異站：100：科幻之書》，《Ⅲ沙王：100：科幻之書》，《Ⅳ詩云：100：科幻之書》
威廉·吉布森（5本）：《神經喚術士》，《全息玫瑰碎片》，《虛擬偶像愛朵露》，《零伯爵》，《重啟蒙娜麗莎》
弗諾·文奇（5本）：《彩虹盡頭》，《真名實姓》，《深淵上的火》，《天淵》，《天空的孩子》
羅傑·澤拉茲尼（4本）：《光明王》，《趁生命氣息逗留》，《臉上的門，口中的燈》，《光與暗的生靈》
丹·西蒙斯（4本）：《海伯利安》，《海伯利安的隕落》，《安迪密恩》，《安迪密恩的覺醒》
厄休拉·勒古恩（4本）：《黑暗的左手》，《失去一切的人》，《世界的詞語是森林》，《變化的位面》
金·斯坦利·羅賓遜（3本）：《紅火星》，《綠火星》，《藍火星》
赫伯特·喬治·威爾斯（2本）：《時間機器》，《第一次登上月亮的人》
雷·布拉德伯裡（2本）：《火星紀事》，《華氏451》
喬治·R.R.馬丁（2本）：《夜行者》，《光逝》
羅伯特·威爾森（1本）：《時間迴旋》
小沃爾特·M·米勒（1本）：《萊博維茨的讚歌》
斯特魯伽茨基兄弟（1本）：《路邊野餐》
斯塔尼斯拉夫·萊姆（1本）：《索拉里斯星》、《機器人大師》
弗蘭克·赫伯特：《沙丘》、《沙丘救世主》
喬治·奧威爾（1本）：《一九八四》
羅伯特·福沃德（1本）：《龍蛋》
姜丰楠（1本）：《呼吸》、《你一生的故事》</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
