<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shadwn Blog</title>
    <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/</link>
    <description>Recent content on Shadwn Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【推薦】波赫士名篇</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%90%8D%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%90%8D%E7%AF%87/</guid>
      <description>【推薦】波赫士名篇#波赫士的作品那麼多該從甚麼作品開始？這是我總被問到的問題。
不擔心，列了份清單，讓大家入門這位偉大作家。
以下是波赫士裡我珍藏的作品，也希望你喜歡。
盲人與黑暗無緣
熱門經典：#《阿萊夫》：這是一個關於無限的故事，描述了一個神秘的點，裡面包含了宇宙的所有可能性。這點叫做阿萊夫，它可以讓人看到過去、現在和未來的一切。
《巴別塔圖書館》：關於無盡的故事，描述一個由無數書籍組成的圖書館，裡面包含所有可能的文字組合。
《小徑分岔的花園》：一個關於選擇的故事，展示了時間和空間的多重性和相對性。
《博聞強識的富內斯》: 如果記得一切，夜晚將不復存在。
《神的文字》: 如果記起這些字，我就是神。
《我用什麼才能留住你》：一首憋腳卻動人的情詩。
《吉訶德的作者彼埃爾.梅納德》：為何複製品比正品更好 ?
《南方》：南方以南，再無南方。
《另一個人》：陌生是一種幸福。
《七夜》：夜晚是靈魂棲地。
冷門精選：#《兩個作夢者的故事》 《達不到目的的巫師》 《死於自己迷宫的阿本哈坎•艾爾•波哈里》 《特隆，烏克巴爾，奧爾比斯．忒蒂烏斯》 《刀疤》 《死亡和羅盤》 《秘密的奇跡》 《結局》 《不死的人》 《死人》 《神學家》 《另一種死亡》 《玫瑰角的漢子》 《門檻上的人》 《騙局》 《私人的對話》 《皇宮的寓言》 《卑鄙的人》 《遭遇》 《沙之書》 《圓盤》 《決鬥》 《瓜亞基爾》 《馬可福音》 《烏爾裡克》 《議會》 《天賦之夜》 《鏡子和面具》 《一個厭煩之人的烏托邦》 《一個無可奈何的奇跡》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>波赫士《禮物》</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E7%A6%AE%E7%89%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E7%A6%AE%E7%89%A9/</guid>
      <description>《禮物》全文#你得到了不可見的音樂， 那是時間的特點，在時間中休止； 你得到了悲劇的美質， 你得到了愛情，可怕的事物。 你得以知道 世上的美人中間只有一位， 能在下午辨清月亮 以及和月亮一起的星辰。 你得到了罪名， 順從地審視刀劍的罪行 迦太基的廢墟， 東西方難解難分的戰役。 你得到了語言，騙人的東西， 你得到了肉體，無非是一堆塵土， 你得到淫穢的噩夢， 以及在鏡子裡瞅著我們的另一個人。 時間斂聚的書籍裡 給了你幾頁篇幅； 還有時間長河沒有沖刷掉的 伊利亞的悖論。 名字像一把劍， 把文字付諸行動的那一位， 給了你人類之愛的驕傲的血液， （這是一個希臘哲人的比喻。） 你還得到了別的東西和他們的名字； 正方體、金字塔、球體、數不清的沙粒、木頭 和一個讓你混跡人間的軀體。 你無愧地品味了每一天； 這就是你的例子，也是我的。 這首詩，對我寫作《捏泥巴》的續集相當重要，我會記得它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>波赫士:另一個人詳解</title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%A9%B3%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB%E5%B0%88%E9%A1%8C/%E6%B3%A2%E8%B5%AB%E5%A3%AB_%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%A9%B3%E8%A7%A3/</guid>
      <description>波赫士:另一個人詳解#我認為是世界上最棒的自我介紹文
全文請詳閱 波赫士:另一個人
一、開頭的設計#事情發生在一九六九年二月，地點是波士頓北面的劍橋。
當時我沒有立即寫出來，因為我第一個想法是要把它忘卻，免得說蠢話。
如今到了一九七二年，我想如果寫出來，別人會把它看作故事，時間一久，我自己或許也會當成是故事。　事情進行時，我覺得不合情理，在此後的失眠的夜晚，越想越不對頭。但這並不是說別人聽了也會震驚。
看到這個開頭，表明我們這位偉大的作家此時仍謙恭地不合情理。
他同時兼具內斂、自省的敏感，同時又在心裡暗自預設這故事一定會「震驚」到某些讀者。
對我來說這開頭已經切合此篇小說核心—自省。以一種精緻的方式。 當我們省視自己，是將自己陌生化，當成另一個人對待。
二、故事前奏#我驚駭地辨出了相似之處。 我湊過去對他說：「先生，您是烏拉圭人還是阿根廷人？」
「阿根廷人，不過從一九一四年起我一直住在日內瓦，」他回答道。 靜默了好久。我又問他：「住在馬拉紐街十七號，俄國教堂對面？」 他回說沒錯。
「那麼，」我蠻有把握地說，「您就是豪爾赫·路易斯·博爾赫斯。我也是豪爾赫·路易斯·博爾赫斯。我們目前是一九六九年，在劍橋市。」
他遇到了陌生的自己，來歷不同、時間不同，認知都不一樣。 怎麼會有這種情況呢？難道我們又得用「平行宇宙」這種概念去理解這兩個都有資格聲稱「自己是我」的人嗎？ 波赫士不只是一個阿根廷作家。他不輕易懷疑自己的。若他開始懷疑，這個高敏感作家一定不輕易放過自己。
更有甚者，他的懷疑進一步逼迫讀者跟上他的思維。他是怎麼說服觀眾的呢？
他的方法就是把觀眾的懷疑寫出來，然後進一步的質疑讀者心中所想的，就好像安撫了讀者的猖狂與無知一般。
「我當然知道你想的那些，但那並非重點，重點是—」 重點就是我們得回到小說文本裡，看看下面的這段敘述。
三、找到好理由推薦書了#「我可以告訴你陌生人不可能知道的事情。那幢房子裡有一個銀製的馬黛茶罐，底部是盤蛇裝飾，是我們的曾祖父從祕魯帶回來的。
鞍架上還掛著一個銀臉盆。你房間裡的櫃子擺了兩排書。
萊恩版三卷本的《一千零一夜》，鋼版插圖，章與章之間有小號字的註釋，基切拉特的拉丁文字典，塔西佗《日耳曼地方誌》的拉丁文原版和戈登的英文版，加尼埃爾出版社出的《堂吉訶德》，裡韋拉·英達爾特的《血欄板》，扉頁上有作者題詞，卡萊爾的《成衣匠的改制》，一本《艾米爾傳》，還有一冊藏在別的書後面的平裝本的有關巴爾幹民族性風俗的書。
我還記得杜博格廣場房屋一層樓的傍晚的情景。」
四、夢的集合論#「這些證明不說明任何問題。如果我在做夢的話，您當然知道我所知道的事情。您長長的清單根本沒有用。」
我們謝謝1969和1914的兩個波赫士的精彩演譯。這段演示所要說明的道理就是元素與集合—即單位意識知道自己在集合中，單位意識也以自己在集合中的一切當作存在的安慰，這和「集合意識」無關，因為改變不了，但是單位與單位之間的主體間性，就可以平等地一較高下了！ 如果我在做夢的話，你當然知我所知—因為你是我造出來的。你的證明無法讓你離開「我」的範疇，成為「你」。所以如果你真的知道我在想什麼，是因為我是一個比你這個「元素單位」還要大的「集合」。
「如果今天早晨和我們的邂逅都是夢境，我們兩人中間的每一個都得認為做夢的是他自己。
也許我們已經清醒，也許我們還在做夢。
與此同時，我們的責任顯然是接受夢境，正如我們已經接受這宇宙，承認我們生在這個世界上，能用眼睛看東西，能呼吸一樣。」
五、時間戳記 TimeStamp#為了讓他和讓我自己安心，我裝出絕不存在的鎮靜。我對他說： 「我的夢已經持續了七十年。說到頭，甦醒時每人都會發現自我。我們現在的情況正是這樣，只不過我們是兩個人罷了。
你想不想稍稍瞭解一下我的過去，也就是等待著你的未來？」
馬奎斯會使用特殊事件來作為故事裡的時間戳記，例如《預知死亡記事》中他使用了謠言散佈的範圍，《枯枝敗葉》裡是與死者待在一起的每個人的獨白時間。
《愛在瘟疫蔓延時》中他以交往的「女人」作為戳記。
而波赫士更是設計「時戳」的佼佼者，他作品裡獨特的時戳是—曾經讀過的書、強大的細節記憶力與雙眼即將失明的日子。
他也因此擁有很好的理由介紹角色，或者精確地說—自我介紹。
老波赫士先介紹了自己現在的家庭成員狀況，他的父親三時多年前過世。然後他順口提到:「&amp;hellip;&amp;hellip;順便問一句，家裡人怎麼樣？」 而小波赫士的父親倒是活得挺好，他說他仍然取笑宗教信仰。 這是「戳記」的魅力，做到一次陳述，了解兩面「波赫士」
「至於歷史……又有一次大戰，交戰各方几乎還是那幾個國家。法國很快就投降了，英國和美國對一個名叫希特勒的德國獨裁者發起一場戰役，是滑鐵盧戰役的重演。
他帶入預知的歷史，還能藉此評論一番。所以他說:「現在情況不妙。俄國正在霸佔全球；美國迷信民主，下不了當帝國的決心。」
我們的國家變得越來越土氣。 既土裡土氣，又自以為了不起，彷彿沒有睜開眼睛看外面。
六、真實的波赫士#「我不知道你寫了多少本書，只知道數目太多。你寫的詩只討你自己喜歡，寫的短篇小說又太離奇。你還像父親和我們家族許多別的成員那樣講課。」
我也不知道我寫了多少筆記和歌曲，那些作品就像是要幫我把那陣子的荒謬和包袱全部包涵進去，與其說是想表現自己，倒不如說是原諒自己。 我寫的東西也只討自己喜歡，寫的東西不夠離奇，甚至可以說是平庸且道德怯懦。
說教的才華如此出眾的我，只能喜歡魔幻且真實的、溫柔卻驕傲的波赫士。
我們的處境絕無僅有，老實說，我們都沒有思想準備。我們不可避免地談起了文學，不過我談的無非是常向新聞記者們談的話題。
我們一點沒有變，我想著。總是引用書上的典故。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
