<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文章 on Shadwn Blog</title>
    <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
    <description>Recent content in 文章 on Shadwn Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E7%B5%90%E6%A7%8B%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E7%B5%90%E6%A7%8B%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</guid>
      <description>綜覽#符號學 &amp;gt; 語言學 &amp;gt; 文體學 &amp;gt; 敘事學 結構主義#語言學和符號學中間的奠基者 1960年代創立：索緒爾、李維史陀
李維史陀先以結構主義加入人類學，接著拉康（精分）、阿爾都塞（馬克思主義）、羅蘭巴特（文本） 區分語言（規則系統）、言語（應用活動） 區分深層結構、表層結構 二元對立 共時性與歷時性 索緒爾認為應該進行「共時性」研究。ex : 共時性：「整個年級就你們班最吵。」歷時性：「你們是有史以來最吵的班。」不重視因果關係是因為因果是歷時性的，也像亞里斯多德的「詩學」、「史學」概念 深層結構：模式以及內部聯繫 表層結構：現象的外部聯繫，通錯「感覺」 喬姆斯基：一個語言能翻譯另一語言是因為深層結構相同，民族語言即為「表層結構」 喬姆斯基：語言最主要的功能不是用來與他者「溝通」；是用來「思考的」。語言對喬來說是內在思考的主要形式。
敘事學#最早是1930俄國的普羅普開始，托多洛夫提出neuratology並以法國為中心，非常年輕的學科，所以目前理論基礎薄弱。
第一種觀點：以托多洛夫為首 研究敘事本質、形式、功能，研究故事的普遍說法（結構）
第二種觀點：以杰拉德·金內特（GérardGenette）為首 只論文本，不考慮多媒體，只考慮「語言」
額外的特殊敘事技巧#False document：記敘文的形式，呈現一些虛構文檔（日記，信件，錄音帶等）的記載的故事。被用來創造一種真實感，一種超越了讀者/聽眾所應有的懷疑和不信的真實感，就像有時把一個確切的距離放在了文章與它的作者之間。這種技巧可以應用既可以用在整個故事中，也可以只應用在故事的一個獨立部分中（比如一個故事中的小故事）。
書信體小說（epistolary novel）：是一種以一系列書信（通常是主人公寫給他/她的朋友、相識或親戚的）為形式的小說。通常是False document技巧的子形式。
框架小說（frame story）：是一個以一篇或至少一部分主要故事組成的，為組織一套短篇小說為目的，每個故事都嵌入在一個故事之內的一個敘事技巧。著名例子：坎特伯雷故事集</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%A6%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%A6%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E4%B8%BB%E7%BE%A9/</guid>
      <description>意識形態#何謂意識形態？
許多人覺得意識形態就是「特定的政治立場」或是「壞的偏見」。
但其實意識形態（ideology）的意思單純是「個人對於自己與所處環境的想像關係」。
不管這個「想像」是否是正確還是誇張，都可以算是一種意識形態。
EX:，相信台灣是個安全的社會、相信人性本善（或惡）、有因必有果、「不是不報，時候未到」等等這些都是意識形態。
哲學家阿圖塞(Louis Althusser)在《意識形態和意識形態的國家機器》中，認為國家有兩種系統，在幫助資本主義的運行： 壓制型的國家機器：像是警察、監獄、軍隊 意識形態的國家機器：像是媒體、教育 馬克思主義#很多對馬克思的批判，自於對馬克思主義的錯誤理解。
這些歷史傷害有部分得歸咎於馬克思，但傷亡幾乎與馬克斯無關。
因他從未有將想法付諸實踐的權力，所以從未被迫與歷史的必然性妥協。
馬克思主義在乎的「本質」問題
什麼是「本質」？使這個事物成為這事物的東西。 什麼是人的「本質」？人是社會關係的總和，人創造性的滿足，滿足了自己的需求。創造性活動就是實踐活動。 馬克思生平#德國猶太人，深受盧梭、伏爾泰的自由主義影響。後學習法律。
在學時叛逆（成績不好），讀大學時黑格爾剛過世。 曾加入青年黑格爾派（激進）
你在談的是共產主義？還是社會主義？#社會主義、馬克思主義、共產主義、無產主義之間的主要區別如下:
社會主義 主張通過改革方式,在保持資本主義基礎前提,建立公平合理的社會制度和經濟模式。總體上仍屬於資本主義框架。 馬克思主義 馬克思和恩格斯創立的關於資本主義社會發展規律和無產階級革命的理論體系。主張暴力革命推翻資本主義,建立社會主義和共產主義社會。 共產主義 馬克思主義所主張建立的最終目標,為一個無階級、共同所有制和分配原則的社會。馬克思認為它代表著人類社會發展的最高階段。 當時的資本主義已經不是當代的資本主義#我們認為馬克思主義很「偏激」，可能是因為我們不曾經驗過19世紀的資本主義。 我們覺得馬克思主義是烏托邦，但理想馬克思社會可能正在悄悄實現 恩格斯（Friedrich Engels）在《英國工人階級狀況》詳細的描述了十九世紀英國工人的生活。
《英國工人階級狀況》中對當時英國工人階級和童工的情況做了以下描述:
工人階級極端貧困之中,工資低微,生活條件惡劣，以煤礦業來說，一半的工人則會死於肺結核。 勞動過度才能獲得微薄的生活費,但仍無法脫貧 居住環境極為擁擠,整個家庭通常只租得起一間房間 童工工時長,環境惡劣,雇主會虐待和操縱童工，導致身體畸形， 因飲食不足和缺乏醫療,平均壽命嚴重縮短，大部分的工人在30–40歲左右就會衰老並失去工作能力 生活在物質上和精神上都受剝奪的狀態 工人反抗受到資產階級和政府暴力鎮壓 異化（entäußern）#這個詞來自德文“entäußern”,意思是「外在化」或「物化」。
希臘文：「他者成為主體」 它含有一個負面的、被動的意味,指被剝奪或被迫放棄某物。
在《巴黎手稿》裡的核心思想，最早源自黑格爾、費爾巴哈。
所以「異化」為一種不情願的放棄或變賣的過程。與自願性的變賣或放棄有所不同。
三階段異化的嚴重性：
生產者對勞動產品的異化 分工後的工作非自願的而是強迫的（自我異化） 類本質的異化（人整體的本質）被異化，被的失去人類的驕傲。 人與人的異化，人不只和自己對立，也和他人對立。 類就是區別於「動物」的，類本質就是人與動物之間，共同擁有的本質 馬克思認為：理想的勞動，是「自我實現」的過程。
例如：對於一個鞋匠來說，他腦中有一些對於鞋子的想法，他就可以透過自己手藝將腦中的想法進行實現。
但在工廠中，工人和他的產品、生產行為是「疏離的」，他做的無關他的想法。人的主體性為機械過程驅動。
亨利・福特（Henry Ford）「我雇用的明明是兩隻手，怎麼來了一個人？」
人是人類歷史的動力，而人類歷史的過程，也被看成是人自我異化的過程。
但工業革命對平民教育的正面影響體現在以下幾個方面:
促使了現代公立學校體系的建立。 使得教育需求增長,促進了教育事業的發展。興建了大量學校,設立了教育部門,制定教育法令,優化教學內容等。 促成了教育內容的現代化。增加了數學、科學、技術等實用知識的教學,使教育更適應工業發展的需求。 催生了更等平的教育理念,強調普及教育,削弱階級壁壘,有利於平民子弟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu#Quondam non pater est dignior ille Eurotas#Latent te facies#Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona#O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E5%8A%87%E6%9C%AC%E6%A0%BC%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E5%8A%87%E6%9C%AC%E6%A0%BC%E5%BC%8F/</guid>
      <description>台灣劇本格式範例說明及常見劇本寫法#一般劇本主要分三個部分，場景標示、畫面說明和對白。#「N.」指的是第幾場，每換一個時間地點就會換一場，在劇本中依順序12345678一路標示。 「內景/外景（擇一）」就是室內、室外。 「地點」指的就是什麼地方，教室、某某的家、廚房、樓梯間、公園、路邊等等。 「時間」一般不會寫明確的時間，除非有特殊要求（例：黃昏），否則通常只會註明日或夜（廣一點就是日/夜/晨/昏）。
台灣劇本特有的三角形 △#（此部分已在最新版取消，僅留做閱讀他人劇本時參考，自己寫時就不用寫三角形了）
劇本三角形 △ 就是指畫面說明或畫面描述，舉凡景色（天黑了、山邊霧氣很重）、走位動作（阿海伯快跑出來）、表演指導（一臉憂愁、蹲下痛哭）、甚至上片頭和字幕等等指示。
總之，非演員台詞的部分，通通都要標上 「△」。有些導演會要求編劇一個△就等於一個鏡頭。
劇場劇本範例一：#劇名：《迷失的夢》
角色：
艾倫：一個夢想成為作家的年輕人 瑪麗：艾倫的好朋友，一個理性且現實的女性 老人：一個神秘的陌生人 場景一：艾倫的房間
艾倫（獨白）：我總是夢見自己成為一個偉大的作家，但現實卻總是殘酷的。
（瑪麗進入房間）
瑪麗：艾倫，你不能只活在夢想中，你需要面對現實。
艾倫：我知道，但我無法放棄我的夢想。
場景二：公園
（艾倫遇見老人）
老人：年輕人，你看起來很困擾。
艾倫：我有一個夢想，但現實卻讓我感到絕望。
老人：記住，只有你自己才能決定你的命運。
場景三：艾倫的房間
艾倫（獨白）：也許老人是對的，我應該堅持我的夢想。
（瑪麗進入房間）
瑪麗：艾倫，你看起來很開心。
艾倫：是的，我決定要追求我的夢想。
劇場劇本範例二：#標題：《夢想的旅程》
劇本：（在此處填寫日期、場景和角色名稱）
日期：2023年11月20日
場景：一個小鎮的咖啡館 角色：
安妮（主角）：年輕有抱負的藝術家 傑克：安妮的好友，樂觀開朗 （場景：咖啡館裡，安妮和傑克坐在一張小桌旁，談笑風生。）
安妮：（興奮地）傑克，我終於完成了我的最新畫作！這是我追尋的夢想的一部分。
傑克：（驚喜）哇，真的？讓我看看！（拿起畫作）
（突然，一陣風吹進咖啡館，把畫作吹落在地上。）
安妮：（驚慌失措）哎呀！我的畫！
（安妮和傑克趕忙彎腰撿起畫作，但畫已經沾滿咖啡漬。）
傑克：（擔心）這看起來好像完全毀了。
安妮：（失望）我的夢想…
（安妮看著畫作，突然明白了什麼，她慢慢地笑了。）
安妮：或許，這是個重新開始的機會。我的夢想不只是畫作，而是我的創造力。傑克，謝謝你總是支持我。
（安妮把畫作放在一旁，開始拿起新的畫布和顏料。）
傑克：（鼓勵）沒問題，安妮。你有無限的可能性，這只是開始而已！
（安妮重新開始作畫，這次更加充滿熱情。燈光慢慢暗下，畫面漸漸消失。）
（幕）
（END）
劇場劇本範例三：#房子
一幕劇 作者:1120
登場人物:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8D%A1%E7%88%BE%E7%B6%AD%E8%AB%BE%E8%AA%95%E8%BE%B0100%E5%91%A8%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8D%A1%E7%88%BE%E7%B6%AD%E8%AB%BE%E8%AA%95%E8%BE%B0100%E5%91%A8%E5%B9%B4/</guid>
      <description>卡爾維諾誕辰100周年 | 1985的訃告#若死亡也像他處理的故事一般「輕盈」，相信用他的訃告為他慶生紀念，應該是幽默、調皮的笑話吧？
生日快樂！遲到100年又1天的祝福。#導語#伊塔羅·卡爾維諾，意大利當代傑出小說家，於今天清晨在意大利西耶納的一家醫院因9月6日發生的中風而去世，享年61歲。
他是世界上重要的小說家之一，本應在秋天於哈佛大學發表著名的諾頓講座（Norton lectures）。
約翰·厄普代克評論《命運交錯的城堡》（Castle of Crossed Destinies）時稱：「沒有任何一位在世的作家比他更有創意。」
小說家和評論家約翰·加德納稱：「可能是意大利最傑出的在世作家。」
正文#卡爾維諾喜歡民間故事、騎士(騎士精神)、社會寓言和都市傳說，那不受規範的思想中似乎嵌入了一些奇妙而滑稽的記憶芯片。角色挑戰著當代的乏味日常。
當《紐約時報書評》去年12月問他想成為哪個虛構人物時，卡爾維諾在他的回答中揭示了自己和他的藝術意圖：
「莫枯修（Mercutio）。在他的美德中，我最欣賞他在殘酷世界中的輕盈，他夢幻般的想像力——作為王后梅布（Queen Mab）的詩人——同時他的智慧，作為凱普萊特（Capulets）和蒙太古（Montagues）之間激烈仇恨中理性之聲。他堅持古老的騎士道德，即使付出生命的代價，或只是為了行事風格，然而他是一個抱持懷疑和諷刺的現代人，一個清楚知道夢想和現實是什麼，並且睜眼在兩者間生活的唐吉訶德。」
眾多的故事和小說#卡爾維諾本月有兩本書在美國出版。他的新小說是《帕洛馬先生》（Mr. Palomar）。書名中的角色讓人聯想到那架著名的望遠鏡，他是一個追求知識的探索者，一個在崇高和荒謬的世界中的幻想家。他在社會中感到不耐，表現得沉默寡言，更喜歡自我對話，聆聽無限空間的寂靜和鳥兒的歌聲。
他的第二本書，由海倫和庫爾特·沃爾夫書籍（Helen and Kurt Wolff Books），哈考特·布雷斯·喬瓦諾維奇出版社（Harcourt Brace Jovanovich）出版，是一本平裝版的早期故事集，名為《困難的愛》（Difficult Loves）。其中的有個士兵角色沉浸在隱密誘惑中，以及一個在游泳時發現自己失去比基尼下半部的中產階級女人。
卡爾維諾的其他作品包括《樹上的男爵》、《蛛巢小徑》、《命運交錯的城堡》、《看不見的城市》、《意大利民間故事》（Italian Folktales）、《宇宙連環圖》（Cosmicomics）和《如果在冬夜，一個旅人》以及《馬可瓦多》（Marcovaldo）。主題涵蓋塔羅牌到文學諷刺。
二戰後的一段時間，他嘗試寫實主義的故事。早期的小說《蛛巢小徑》描述了他在利古里亞山區與納粹和法西斯分子作戰的經歷。最終，他意識到，他唯一能夠寫作的方式就是創造幻想。
科幻小說對他來說似乎太遙遠，但在《宇宙連環圖》中他受到宇宙運行的啟發，嘗試了科幻寫作。
跨越時空的寓言#此後，他開始以自己的方式通過寓言來處理現代事件，這些寓言經常跨越時空。
「如果讀者仔細看，」他說，「我想他會在我的故事中發現很多道德和政治思想。我受日常生活的折磨。當我沮喪時，我會從一些令人欣喜的形象開始，然後擴散出去。無論如何，我確信我是屬於這個時代的。我們這個時代的問題出現在我寫的任何故事中。騎士和騎士精神——它們與今天的戰爭有關。不，我不是在真空中寫作。寓言只是使用了一種不同的語言。政治是邊緣的，但文學卻通過間接的方式前進。」
與自己的作品相反，卡爾維諾先生嘲諷商業小說，包括美國小說。在《如果在冬夜，一個旅人》中，他發明了一個名為「電子製作均質化文學作品組織」的組織。他說這是受到電視和一些出版商進行的市場調查的啟發，以確定觀眾想要什麼——然後再製造出來。
《樹上的男爵》講述了一個18世紀的年輕意大利貴族，他反抗父母的權威，並在「樹上的理想國」中度過了他的餘生。電影導演路易·馬盧（Louis Malle）曾說，他長期夢想將這部小說改編成電影。
為了保護文學傳統和推動新作家，卡爾維諾先生編輯了一個名為「百頁」（Cento Pagi）的小說系列。這是由都靈的艾腦迪出版社（Giulio Einaudi）出版的短篇小說。
他解釋說：「今天的意大利文學沒有任何真正的流派或潮流，只有作家們復雜的個性，他們彼此如此不同。但不同正是值得鼓勵的。」
加入意大利抵抗運動#伊塔羅·卡爾維諾於1923年10月15日出生於古巴拉斯維加斯（Santiago de Las Vegas），父母都是熱帶農業專家。幾年後他們回到了意大利里維埃拉（Italian Riviera）的聖雷莫（San Remo）。他就讀於都靈大學，打算學習農業。
在意大利參加第二次世界大戰後，作為青年法西斯的強制成員，他參與了對法國里維埃拉的佔領，但在1943年加入了意大利抵抗運動，並在利古里亞山區與德國人作戰。
1945年，他加入了共產黨，並開始為黨的期刊撰稿。
他與作家塞薩雷·帕維塞（Cesare Pavese）和埃利奧·維托里尼（Elio Vittorini）一起，分享了社會主義政治和新寫實主義文學風潮的參與。
「共產黨似乎有最實際的計劃來反對法西斯主義的復甦和重建意大利，」他說，「但我在1957年離開了黨，我至今是無政府主義者。」
在他的同行作家和評論家看來，卡爾維諾先生是一位世界級的作家。他的故事，尤其是他的民間故事，在許多國家翻譯成冊。
小說家瑪格麗特·阿特伍德（Margaret Atwood）將卡爾維諾先生的城市景觀比作「早期的費里尼電影」。
美國小說家厄蘇拉·勒瑰恩（Ursula K. Le Guin），她的作品包括科幻和奇幻，說：「《意大利民間故事》中無數的樂趣之一就是它混合了深刻的熟悉和完全出乎意料。他是活著的最好的故事說書人之一，告訴我們世界上最好的故事——多麼幸運！」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>心理學筆記#心裡諮詢四大流派：
精神分析及心裡動力學 空白屏幕、夢的解析、權威性、力比多 認知行為療法（CBT） 分為認知模型與行為模型 存在-人本主義療法 家庭系統療法 後現代主義療法 #跟別人發生衝突時，如果有太多遲疑，會誘惑別人攻擊你，這不只是他人的錯，你的潛意識可能在誘惑別人攻擊你
為什麼你的潛意識要對自己做這種缺德事呢？因為沒辦法誘惑別人愛你。
別人對你太好的時候，你天然的產生一種內疚，這種內疚，源自於你從來沒被人好好對待過。
享受幸福也是種技術。
隨和的反面#討好型人格：「我沒意見，聽你的。」、「我沒想法。」 假設是規劃地方去玩。
碰巧規劃到他喜歡的，他玩的出乎意料的開心，但仍表示「我是為了陪你」 對方認為不好玩的話，他可以不負計畫搞砸的責任。表現的垂頭喪氣、全程低氣壓。 其實歸根究底，他是有想法的，但因為害怕被拒絕和否定，用不配合的方式釋放自己的不滿。 總是為了「我」，那當然是由「我」背負更多的道德壓力。
我產生出一種「虧欠感」，本質上與「他」無關。
總結：隨和的另一面是希望佔據道德高地綁架他人。希望自己純白無暇。#積極陽光的反面#好戰，對伴侶會產生競爭焦慮，對感情裡的強勢方
對衰敗的恐懼。
如果你覺得都是扭曲，那你很幸運。#或者，你正處於一種自欺之中。沒發現關係中的扭曲之處。#睡眠剝奪實驗#長期不讓一個人睡覺
結果:「只要你讓我睡覺，要我說什麼都可以」
夢是整合精神碎片的方式，如果長期都不進入快速動眼期就會瘋掉。#無法專精，還要求自己在廣的方面專精，背後的動機可能是自戀。
自責是自戀的一種形式 因為認知到自己的低道德，是一種道德優越感
幫別人扛責任，也是自戀，因為我認為我能承擔，你不能承擔。 然後我的高道德能夠繼續餵養自戀
自戀的雙向情感障礙
傲格登 精神分析的藝術 能做噩夢比不作夢要好的多
釋夢套路#講講夢 自由連想 成長經歷 現實衝突 情緒鄰居#你別讓自己太高興，憂鬱症與高興像一隊鄰居 一方太大聲，另一方就會敲門。
客氣是對敵意的掩蓋 冷漠是對熱情的覆蓋</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%88%91%E7%9A%84mmpi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%88%91%E7%9A%84mmpi/</guid>
      <description>SHADWN MMPI臨床量表#完成測試時間 : 2023/12/5
原始得分及標準分 ：#1、報告可信度量表及校正量表得分： L(說謊或掩飾)原始分：3 標準分:40 F(詐病)原始分：18 標準分:62.5 效度量表解釋
Q 沒回答的或矛盾回答的太多，566題超過30分，說明問卷的回答不可用（信） L 說謊量表（LIE）：共15題，原始分超過十分，對答案深思熟慮、盡善盡美，不可用（信） F 詐病 (Validity)：正常人較少回答「是」的問題都答了「是」。高分表示受測者不認真、理解錯誤或偽裝疾病。F表為精神病得良好指標，分數越高，精神病程度越重。 K 校正量表：判斷是否過度防禦、不現實；修正臨床量表的得分 2、臨床量表原始得分：Hs（hypochondriasis，疑病）量表原始分：17D（depression，抑鬱）量表原始分：33Hy（hysteria，癔症）量表原始分：21Pd（psychopathicdeviate，精神病態）量表原始分：21Mf-m（masculinity-femininity，男子女性化）量表原始分：30Pa（paranoia，偏執）量表原始分：17Pt（psychasthenia，精神衰弱）量表原始分：38Sc（schizophrenia，精神分裂）量表原始分：45Ma（hypomania，輕躁症）量表原始分：24Si（socialintroversion，社會內向）量表原始分：49 3、需加K(校正)分臨床量表的原始得分及標準分： Hs（疑病）量表+0.5K=18 轉化成標準分為：54 Pd（精神病態）量表+0.4K=22 轉化成標準分為：46 Pt（精神衰弱）量表+1.0K=40 轉化成標準分為：65 Sc（精神分裂症）量表+1.0K=47 轉化成標準分為：62.5 Ma（輕躁狂）量表+0.2K=24 轉化成標準分為：56 4、無需加K(校正)分臨床量表原始得分及標準分： Mf-m量表(男子女性化)原始分為：30 轉化成標準分為：55 D（抑鬱）量表原始分為：33 轉化成標準分為：64 Hy（癔症）量表原始分為：21 轉化成標準分為：50 Pa（偏執）量表原始分為：17 轉化成標準分為：60 Si（社會內向）量表原始分為：49 轉化成標準分為：67 說明：標準分計算公式為：T=50+10（X-Y）/SD
X表示被試者在某量表上所得的原始分數，Y表示被試所在樣本組原始分數的平均數，SD表示樣本組原始分數的標準差量表得分 ：#70標準分為高得分 45標準分為低得分 编號 因子名稱 原始分 加K原始分 標準分(T分) 簡要說明 1 Q不能回答的問题 不適用 不適用 不適用 沒有回答的題數和對「是」和「否」都做反應的題數。399題中超過22分，566題超過30分，結果不可信。 2 L 說謊分数 3 不適用 不適用 追求盡善盡美，細小短處也不承認。原始分超過10分，結果不可信。 3 F 詐病量表 18 不適用 不適用 古怪荒唐，說明偽装疾病或精神病程度重。 4 K校正分量表 2 不適用 不適用 一是判断被试對测验的态度是否隐瞒或防衛；二是修正臨床量表的得分。 5 Hs疑病量表 17 18 54 此量表原本是為了鑑定疑病患者而制定的。其特徵是對自己的身體健康的一種過度的關心，擔心自己有病或不健康。 6 D抑郁量表 33 不適用 64 此量表最初是為評價抑鬱症候而制定的。抑鬱的特徵是缺乏幹勁，對未來沒有希望，一般對自己的生活狀況極其不滿。 7 Hy癔病量表 21 不適用 50 此量表原本是為了區別對緊張狀況產生歇斯底里反應的患者而制定的。癔病的特徵是心因性的不隨意肌體機能喪失和機能障礙。 8 Pd精神病态量表 21 22 46 此量表原本是為了區別那些被診斷為非社會性類型和非道德類型的精神病態人格的患者而制定的。這種病態的特徵是說謊、偷竊、性異常、酗酒等，但不包括重大犯罪行為。 9 男性女性化 30 不適用 55 此量表也叫男性－女性量表，它原本是為了鑑別男性同性戀而制定的。反映被測試者的男性化或女性化程度。 10 Pa妄想狂量表 17 不適用 60 此量表是為了區分那些被判斷為具有關係妄想、被害妄想、夸大自我概念、猜疑心、過度地敏感、意見和態度生硬等偏執性人格而制定的。 11 Pt精神衰弱量表 38 40 65 此量表是為了測定精神衰弱的一般性症候類型而制定的。精神衰弱的特徵為：焦慮、強迫動作、強迫觀念、無原因的恐懼等。 12 Sc精神分裂症量表 45 47 62.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>昆德拉筆記#昆德拉的小說是淡化情節的，所以他的書如果單純看情節的话，書都可以用一句话概括整個故事了。
所以他的作品之所以偉大，是裡面的哲學思想和他對小說美學的理解。
建议u想試試昆德拉的话，可以先讀四本文論，然後再进入他的故事。
【推薦】昆德拉的四本文論#《小說的藝術》 《被背叛的遺囑》 《相遇》 《帷幕》 寫於不朽後的《阿涅斯的必朽》 寫於生命不能承受之輕後的《田園牧歌》 《小說的藝術》筆記#K，帥克，帕斯諾夫，埃施，胡格瑙：五種根本的可能性，五個方向標。我認為，沒有這五個方向標就無法畫出我們這個時代的存在地圖。
在卡夫卡那裡，愚蠢蒙上了神秘的大衣，裝得像是形而上的寓言。 K : 假如說被判處死刑是可怕的，那麼沒有任何來由就被判處死刑更是無法忍受的，就像是一個無意義的犧牲品。K於是承認自己有罪，千方百計地想他錯在哪裡。
帥克：不是因為他在它身上看到了什麼意義，而是因為他從中看不到任何意義。他自娛自樂，也讓別人樂，並通過愈演愈烈的亦步亦趨，將世界轉化成了一個唯一的、巨大的玩笑。
一極是跟權力的同化，甚至受害者跟自己的劊子手產生默契，另一極則是對權力的拒不接受，方式就是不把任何事當回事； 也就是說：我們曾經生活在絕對嚴肅的K，與絕對不嚴肅的帥克之間的空間。 胡格瑙的可能性 : 一個幸福的、沒有任何負罪感的兇手。這是關於現代終結的一個愉快的版本。
在一個沒有共同價值的世界裡，胡格瑙這個天真的、一心向上爬的人，覺得非常自在。沒有來自道德的命令，這就是他的自由，他的解脫。
埃施的可能性 : 失去了上帝的時代的一種狂熱。既然所有的價值都蒙上了面紗，那麼一切都可以被看作是價值。
正義、秩序：埃施或者在工會鬥爭中尋找它們，或者到宗教中去尋找，今天在警察權力中尋找
帕斯諾夫的可能性 : 對繼承下來的價值的情感依賴，依賴代代相傳的殘留物，這就是約阿欽·帕斯諾夫的態度。帕斯諾夫是通過制服這一題材而被引入小說的。敘述者解釋說，以前，教會跟最高審判官上帝一樣，統治著人。神袍就是上天權力的符號，而軍官的制服、法官的長袍則代表了世俗權力。
對《安那卡列妮娜》的觀察#當時他們已經靜默了很久，女人突然開始說起蘑菇來了。這完全是違揹她意願的，意想不到的。隨後，又是一陣靜默，男人掂量著字眼想表白，可是他沒有談愛情，他也跟她談蘑菇。在回家的路上，他們還在談著蘑菇，一點辦法也沒有，心中充滿了絕望，因為他們知道，他們永遠都不會談到愛情了。
回去之後，男人對自己說，他之所以沒有談愛情是因為他死去的情婦，他無法背叛對她的追憶。
但我們清楚知道：這並非真正的理由，他找它出來只是為了安慰自己。安慰自己？
是的。因為失去愛情總得有個理由。如果毫無理由地失去，無法原諒自己的。
維特愛上了他朋友的妻子。他不能背叛朋友，他又不能放棄他的愛，所以他自殺。這自殺就像一道數學方程式一樣明晰( 我說的：無聊 )。
但安娜·卡列寧娜為什麼自殺呢？她沒有作出決定就臥軌自盡了。應當說是決定抓住了安娜。決定突如其來地抓住了安娜。跟那位想談愛情卻談起了蘑菇的男人一樣，安娜是「出於一種意想不到的衝動」才這麼做的。這並不意味著她這麼做沒有意義。只是這一意義處於從理性上可以把握的因果關係之外。
托爾斯泰不得不用喬伊斯式的內心獨白（這在小說史上是第一次）
對「卡夫卡式」的探討相當精彩#他認為不只有黨、極權組織有這個傾向#一個女人在1951年的布拉格史達林派審判期間，為了一些不曾犯下的罪行被逮捕、判刑。
當時還有百位共產黨員也遭遇相同處境。這些人終其一生成為黨的舌，黨卻咬了自己的舌。
這些被拋棄的黨員接受了罪，開始尋找他們自己身上的想像罪行。發揮最大的想像力找出自身罪有應得的幻影。當然，結果是他們被判處死刑。 而女人拒絕想像，她在法庭上堅決否認對自己的過去蒙上一層神秘兮兮的色彩。所以，她被判處終生監禁。
而後，真實的她被假釋，與兒子過著快樂的日子。
多年後有個叫昆德拉的人去這女人的家裡找她，她正在哭。
起因是與兒子吵架。吵架的理由是雞毛蒜皮的：兒子太晚起床。
「睡得晚點又怎樣？不是什麼大不了的吧！」昆德拉作為一個作家這樣幫本性捍衛道。
他的兒子突然擋在母親面前：「不，她是對的，她經歷你無法想像的苦難，是我睡的太晚了！我會改進，我在我母親前向你發誓。」
一個黨沒完成的事，在一個女人身上完成了。
《不朽》筆記#關於輕 戰爭只能存在於悲劇世界；從歷史之初起人類就生活在悲劇中，無法自拔。只有以輕浮對抗悲劇，這個時代才得以結束。
貝多芬的第九交響曲將只剩下為貝拉香水廣告作伴奏的那歌頌歡樂的四個節拍。我並不因此而感到羞恥。
悲劇將像一個手捂著心口、用沙啞的聲音背誦臺詞的蹩腳演員那樣被逐出世界。輕浮是一種根本性的減肥療法。
各種東西將失去百分之九十的意義而變得輕飄飄的。在這種稀薄的大氣之中，狂熱消失了。戰爭將變得沒有可能。
小說的不可定調 在一個哲學家與一個小說家的思維方式之間有著一種本質的不同。
人們經常談到契訶夫的哲學、卡夫卡的哲學、穆齊爾的哲學，等等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%81%93%E5%BE%B7%E7%B6%93%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E9%81%93%E5%BE%B7%E7%B6%93%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>道德經筆記#反者道之動，弱者道之用。天下萬物生於有，有生於無。-40
[注] 反者：循環往復（我不贊同）。一說意為相反，對立面（贊同，似黑格爾對立統一）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
