<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文章 on Shadwn Blog</title>
    <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
    <description>Recent content in 文章 on Shadwn Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu#Quondam non pater est dignior ille Eurotas#Latent te facies#Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona#O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8D%A1%E7%88%BE%E7%B6%AD%E8%AB%BE%E8%AA%95%E8%BE%B0100%E5%91%A8%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%8D%A1%E7%88%BE%E7%B6%AD%E8%AB%BE%E8%AA%95%E8%BE%B0100%E5%91%A8%E5%B9%B4/</guid>
      <description>卡爾維諾誕辰100周年 | 1985的訃告#若死亡也像他處理的故事一般「輕盈」，相信用他的訃告為他慶生紀念，應該是幽默、調皮的笑話吧？
生日快樂！遲到100年又1天的祝福。#導語#伊塔羅·卡爾維諾，意大利當代傑出小說家，於今天清晨在意大利西耶納的一家醫院因9月6日發生的中風而去世，享年61歲。
他是世界上重要的小說家之一，本應在秋天於哈佛大學發表著名的諾頓講座（Norton lectures）。
約翰·厄普代克評論《命運交錯的城堡》（Castle of Crossed Destinies）時稱：「沒有任何一位在世的作家比他更有創意。」
小說家和評論家約翰·加德納稱：「可能是意大利最傑出的在世作家。」
正文#卡爾維諾喜歡民間故事、騎士(騎士精神)、社會寓言和都市傳說，那不受規範的思想中似乎嵌入了一些奇妙而滑稽的記憶芯片。角色挑戰著當代的乏味日常。
當《紐約時報書評》去年12月問他想成為哪個虛構人物時，卡爾維諾在他的回答中揭示了自己和他的藝術意圖：
「莫枯修（Mercutio）。在他的美德中，我最欣賞他在殘酷世界中的輕盈，他夢幻般的想像力——作為王后梅布（Queen Mab）的詩人——同時他的智慧，作為凱普萊特（Capulets）和蒙太古（Montagues）之間激烈仇恨中理性之聲。他堅持古老的騎士道德，即使付出生命的代價，或只是為了行事風格，然而他是一個抱持懷疑和諷刺的現代人，一個清楚知道夢想和現實是什麼，並且睜眼在兩者間生活的唐吉訶德。」
眾多的故事和小說#卡爾維諾本月有兩本書在美國出版。他的新小說是《帕洛馬先生》（Mr. Palomar）。書名中的角色讓人聯想到那架著名的望遠鏡，他是一個追求知識的探索者，一個在崇高和荒謬的世界中的幻想家。他在社會中感到不耐，表現得沉默寡言，更喜歡自我對話，聆聽無限空間的寂靜和鳥兒的歌聲。
他的第二本書，由海倫和庫爾特·沃爾夫書籍（Helen and Kurt Wolff Books），哈考特·布雷斯·喬瓦諾維奇出版社（Harcourt Brace Jovanovich）出版，是一本平裝版的早期故事集，名為《困難的愛》（Difficult Loves）。其中的有個士兵角色沉浸在隱密誘惑中，以及一個在游泳時發現自己失去比基尼下半部的中產階級女人。
卡爾維諾的其他作品包括《樹上的男爵》、《蛛巢小徑》、《命運交錯的城堡》、《看不見的城市》、《意大利民間故事》（Italian Folktales）、《宇宙連環圖》（Cosmicomics）和《如果在冬夜，一個旅人》以及《馬可瓦多》（Marcovaldo）。主題涵蓋塔羅牌到文學諷刺。
二戰後的一段時間，他嘗試寫實主義的故事。早期的小說《蛛巢小徑》描述了他在利古里亞山區與納粹和法西斯分子作戰的經歷。最終，他意識到，他唯一能夠寫作的方式就是創造幻想。
科幻小說對他來說似乎太遙遠，但在《宇宙連環圖》中他受到宇宙運行的啟發，嘗試了科幻寫作。
跨越時空的寓言#此後，他開始以自己的方式通過寓言來處理現代事件，這些寓言經常跨越時空。
「如果讀者仔細看，」他說，「我想他會在我的故事中發現很多道德和政治思想。我受日常生活的折磨。當我沮喪時，我會從一些令人欣喜的形象開始，然後擴散出去。無論如何，我確信我是屬於這個時代的。我們這個時代的問題出現在我寫的任何故事中。騎士和騎士精神——它們與今天的戰爭有關。不，我不是在真空中寫作。寓言只是使用了一種不同的語言。政治是邊緣的，但文學卻通過間接的方式前進。」
與自己的作品相反，卡爾維諾先生嘲諷商業小說，包括美國小說。在《如果在冬夜，一個旅人》中，他發明了一個名為「電子製作均質化文學作品組織」的組織。他說這是受到電視和一些出版商進行的市場調查的啟發，以確定觀眾想要什麼——然後再製造出來。
《樹上的男爵》講述了一個18世紀的年輕意大利貴族，他反抗父母的權威，並在「樹上的理想國」中度過了他的餘生。電影導演路易·馬盧（Louis Malle）曾說，他長期夢想將這部小說改編成電影。
為了保護文學傳統和推動新作家，卡爾維諾先生編輯了一個名為「百頁」（Cento Pagi）的小說系列。這是由都靈的艾腦迪出版社（Giulio Einaudi）出版的短篇小說。
他解釋說：「今天的意大利文學沒有任何真正的流派或潮流，只有作家們復雜的個性，他們彼此如此不同。但不同正是值得鼓勵的。」
加入意大利抵抗運動#伊塔羅·卡爾維諾於1923年10月15日出生於古巴拉斯維加斯（Santiago de Las Vegas），父母都是熱帶農業專家。幾年後他們回到了意大利里維埃拉（Italian Riviera）的聖雷莫（San Remo）。他就讀於都靈大學，打算學習農業。
在意大利參加第二次世界大戰後，作為青年法西斯的強制成員，他參與了對法國里維埃拉的佔領，但在1943年加入了意大利抵抗運動，並在利古里亞山區與德國人作戰。
1945年，他加入了共產黨，並開始為黨的期刊撰稿。
他與作家塞薩雷·帕維塞（Cesare Pavese）和埃利奧·維托里尼（Elio Vittorini）一起，分享了社會主義政治和新寫實主義文學風潮的參與。
「共產黨似乎有最實際的計劃來反對法西斯主義的復甦和重建意大利，」他說，「但我在1957年離開了黨，我至今是無政府主義者。」
在他的同行作家和評論家看來，卡爾維諾先生是一位世界級的作家。他的故事，尤其是他的民間故事，在許多國家翻譯成冊。
小說家瑪格麗特·阿特伍德（Margaret Atwood）將卡爾維諾先生的城市景觀比作「早期的費里尼電影」。
美國小說家厄蘇拉·勒瑰恩（Ursula K. Le Guin），她的作品包括科幻和奇幻，說：「《意大利民間故事》中無數的樂趣之一就是它混合了深刻的熟悉和完全出乎意料。他是活著的最好的故事說書人之一，告訴我們世界上最好的故事——多麼幸運！」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ShadwnBook.github.io/docs/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%AD%86%E8%A8%98/</guid>
      <description>心理學筆記#跟別人發生衝突時，如果有太多遲疑，會誘惑別人攻擊你，這不只是他人的錯，你的潛意識可能在誘惑別人攻擊你
為什麼你的潛意識要對自己做這種缺德事呢？因為沒辦法誘惑別人愛你。
別人對你太好的時候，你天然的產生一種內疚，這種內疚，源自於你從來沒被人好好對待過。
享受幸福也是種技術。
睡眠剝奪實驗#長期不讓一個人睡覺
結果:「只要你讓我睡覺，要我說什麼都可以」
夢是整合精神碎片的方式，如果長期都不進入快速動眼期就會瘋掉。#無法專精，還要求自己在廣的方面專精，背後的動機可能是自戀。
自責是自戀的一種形式 因為認知到自己的低道德，是一種道德優越感
幫別人扛責任，也是自戀，因為我認為我能承擔，你不能承擔。 然後我的高道德能夠繼續餵養自戀
自戀的雙向情感障礙
傲格登 精神分析的藝術 能做噩夢比不作夢要好的多
釋夢套路#講講夢 自由連想 成長經歷 現實衝突 情緒鄰居#你別讓自己太高興，憂鬱症與高興像一隊鄰居 一方太大聲，另一方就會敲門。
客氣是對敵意的掩蓋 冷漠是對熱情的覆蓋</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
